<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>surplus. on Vitreous</title>
    <link>https://crll01.github.io/nov/</link>
    <description>Recent content in surplus. on Vitreous</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://crll01.github.io/nov/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Farewell Ni-chōme</title>
      <link>https://crll01.github.io/nov/2025/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nov/2025/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;gate&#34;&gt;&#xA;  &lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;  &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;input type=&#34;password&#34; id=&#34;pwd&#34; placeholder=&#34;Enter the password&#34;&gt;&#xA;  &lt;button onclick=&#34;checkPassword()&#34;&gt;Next&lt;/button&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;div id=&#34;real-content&#34; style=&#34;display:none; margin-top:2em;&#34;&gt;&#xA;  &lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某个冬天的拐点，或者是任意一个拐点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天黑的越来越早，确实到了冬天了。去年这个时候在做什么来着？在面试还是在纽约来着，时间过得可真快。五点天黑也是好事，很多时候只有在晚上的空气里我才感觉能够呼吸，其实也不是很清楚从什么时候开始，最早大概是的时候和mx他们晚上出去玩，纯粹的快乐不多，在那之前没有过，在那之后的数年也几乎再没有感觉到过。那一年的记忆直觉上似乎比我整个青少年时期加起来的还要多，我可能也是有点失忆症。前两天答应wn去过感恩节，但是好像要放鸽子了，因为月底要干活，有点愧疚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每选一个项目我就会思考一次人生，类似于这个项目到底适不适合我，去了会怎样，我的人生会怎样，思考人生方向的时候很难避免回顾过去的经历。俗称苏格拉底式的我是谁，我为什么是，我要做什么三件套。那我要整理一个pre-年度总结。trauma，确实是一个反复自我谈论的问题，但是其实也是一个随着时间不停深化认知的过程，常思常新属于是，在每个进程感知都有一些区别。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今年整整一年都在处理自己的mental问题，从未如此理解过自己。现在这个时间节点应该可以算是一个闭环总结的节点，毕竟也快到了新年了，所以也差不多了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;先只从成年开始算，包括但远不限于四年去世了三个亲人一个导师，疫情被抓去隔离三次，出国前政审到defer，录了的offer被新政策把项目都砍没了等。其实童年起到成年前比这复杂程度高的多，毕竟也确实是严重刑事犯罪的受害人，五年起步那种？性质上有点类似于被随机开枪打到的受害者，虽然成因和我本人没什么关系，但是感情上对于这种运气还是很震撼，我有点怀疑这个履历在统计意义上是合理的？很好笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是理论上如果是这个情况的话应该是很容易损失认知完整性，但是其实我觉得还好，比上不足比下有余，比我身边的笨蛋要聪明，比天才差得远。那么维稳的前提支撑应该有一个核心变量是原装智力水平。这是一个逆向推理的问题：如果创伤暴露 → 预期认知损耗 = X，但实际损耗 &amp;lt; X，那么必然存在保护因素 Y，使得 baseline capacity - 损耗 + Y ≥ 当前functioning&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即依照经历和创伤暴露程度，按照平均天生认知水平应该是一个怎样的结果？如果不是的话，那么核心支撑要素必须要达到什么水准才能维持到现在这个水平。所以或许可能测出来mensa还真的是真的，只是内存全都用来维稳生存，没有余量用来生活了。比方说hypervigilance，情绪suppression，cognitive avoidance&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实缓冲层应该是智力（包含metacognitive awareness），外貌和家境的综合组合。智力是前置和必要条件，外貌是社交维稳器，家境是钞能力。可能还有一些潜在的天生性格因素，但不确定。如果没有智力应该早就进医院了，没有外貌应该不会有那么多人接近我和顺着我，钞能力就不用多说了。虽然也有一些单纯运气很好的时候，但是部分看似峰回路转的事件其实是靠钞能力缓冲的。至于有些其他事情，那也不能算是谁的错了，每个人都有个人的限制。高度压抑情绪负荷我觉得其实是很合理的副作用，因为如果用情绪处理十几年的这种履历，我觉得可能在15年前应该已经要被抓进医院了，应该很久之前就功能失调了。不过我当时其实已经进医院了，我现在高度怀疑我童年时期每年住院吊水是一种躯体化的表现，我觉得医院的味道比其他地方安全得多。听说CDG的odeur 53是医院味，上个月我去DSM还试了一下，但其实也并不是一个感觉，53的无机感比较silicon。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;技术上来讲，如果是普遍情况，发展功能轨迹应该是：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A. 18-22岁：生存本能，暂时可用&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;B. 23-26岁：临界转型，有结构性崩溃的风险（例如25岁之前出现一次以上精神失调危机）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C. 27-30+：上述决定&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A 我应该还好是选了一个双非但是物质条件相当好的自由大学，天天混日子散步，过得还不错&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;B 这个倒是很准，今年已经失调过了，主要原因之一其实就是生存意义欠缺，本来大学毕业要出家，今年1月的时候进行了一些诊断，当时觉得人生十分空旷，可能也就做做学术，硬找意义。到了三四月的政治环境学术不顺加上积累的历史因素直接临界了，天昏地暗，差点就自杀，很久一段时间内连邮件都看不了，还是头一次休学了。我还真的其实比较走运，去加州正好认识LAN天天顺手把我带出门，而且性格非常直接，环境非常安全，过了两个月不动脑子一天一万步的康复期，回来之后好多了，现在已经完全能工作了。但是很恐怖，有一次就够了，我真的也没那么想死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以就B-C路径设计上而言，生存环境的要素应该是1. 低压 2. 稳定 3. 安全低负荷，这样的话首先完全可以排除美国了，三样一样都不占。我觉得我的感情关系，人际关系和职业发展设置目前而言全都要围绕这三个前提条件，这个应该是存活的硬性条件。作为一个（技术上的）病号，应该要找一个能让维稳系统逐渐降低资源占用的环境，避免持续触发threat response的环境，包括但不限于高压的工作场景，风云突变的身份政策，难以预测的人际关系，感情波动大的情感关系。而且我怀疑我也未必没有其他特定的分离障碍，所以更要稳定环境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人际，结婚或者是长期关系的事情我倒是其实最近一直在思考这个问题，我去年确实没想过这个事情，今年主要是沉淀的一年了，也可能是年纪大了，但是我现在重新定位了一下感情在我人生中的位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我觉得在这方面我是第一次觉得有一定必要调理的，因为我也确实不想孤独终老，所以调理中但是成效未可知。但是我感觉在这感情方面我确实略显PTSD，本来就不是很爱的还可以，平平淡淡才是真。但是如果是说极少数真的比较在乎的，一旦是没有收到回复或者是被冷淡处理直觉上就会直接奔向最坏的结果（attachment trauma + hypervigilance吧），然后立刻消失，多来几次会条件反射的害怕。现在生理上其实不容易做到进行结果难以预测的感情交互，即使主观上觉得还是可以，其实生理条件上很难受到这个刺激，很容易会本能的消失和应激，从胸口疼到手指。现阶段应该只能进入低压温和可预测的关系，目前也没什么好办法，不是一天两天的问题，类似于残疾人不能跑步也不是不想跑步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一时语塞。林夕在弱水三千意以水的各种境遇来连接。其直观来源红楼，贾宝玉用此句回应林黛玉的试探。虽然高鹗续写的后几十回让人存疑，但是最后落得个白茫茫大地一片真干净，红楼金钗不复见，让谁来都是注定的。林写：“山水非山水 凍了變雪堆 山水本山水 遇熱若霧水” 冷了变雪堆，热了变雾水，“混雜絕望後便是淚水衍生出心碎 葡萄若化水醉了會再醉”绝望是泪水，酿成酒便可让人醉。“會跌進漩渦太虛 擠於渠裡 浸於浴裡 同樣落自春水” 上一秒在天空，下一秒就到杯中，名胜古迹、爱恨别离，一幕幕都不断倒退，真假难辨。由心碎生，再生出心碎。云雨、汗水、血海乃至最后的青空，都是水。“活著若是夢 是夢蝶讓水色震動 撇夠了冷雨 得到青空”，人生本質、情緒流動、身份與感受的無常，大抵如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一层面，原来我有一个老师，喜欢一本书，大意是说水知道一切的答案，水的答案会以结晶的形式表达出来，痛苦与快乐的结晶似是不同，她当时大概是教我们要快乐。惭愧的是我没有做到。那如果是如此，大概水也有某种感官。“感受很多，但没办法说。不能处理、不能表达，或者越看越多，越看越乱，越不能说。无法分享。看见对方、看见我自己、看见关系，但是还是很孤独。我看著你、懂你、感受你，但我不知道怎么说，也不知道怎么靠近你。复杂、纤细、混乱、害怕，而这让我孤独。This is about loneliness.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>加笔</title>
      <link>https://crll01.github.io/nov/202502/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nov/202502/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;gate&#34;&gt;&#xA;  &lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;  &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;input type=&#34;password&#34; id=&#34;pwd&#34; placeholder=&#34;Enter the password&#34;&gt;&#xA;  &lt;button onclick=&#34;checkPassword()&#34;&gt;Next&lt;/button&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;div id=&#34;real-content&#34; style=&#34;display:none; margin-top:2em;&#34;&gt;&#xA;  &lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我确定我就是天生的把绝大多数人就是世界的背景噪音，和后天真是关系不太大，倒不如说我现在比小时候关心别人多了，也算是学到了一些基础的共情。主要是没有兴趣、没有需求、没有想深入的动力，一个个都差不多。上次Lan问我不想进入他人的生活吗，这个问题好似你不知道人会飞吗一样怪不得我体会不到一大部分情绪，谁会对基础模组产生多余的情绪。也不能说完全没有，会有选择性的友谊，交互的时候会有，感恩之情？以及有的时候有点无语，非要问，问了还不能听实话，那是在问什么？我也不想显得自己十分的……。总之比较浅层，远远不到emotional bond的程度。比起我十几岁的时候直接和给我表白的人说滚啊不要喜欢我，我现在的社交模组简直是非常级别的完备。比起认真讨论NT的那些问题，其实还是讨论Butler比较简单。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;script&gt;&#xA;  const passwords = [,&#xA;    &#34;加笔&#34;&#xA;  ];&#xA;&#xA;  function checkPassword() {&#xA;    const input = document.getElementById(&#34;pwd&#34;).value;&#xA;    if (passwords.includes(input)) {&#xA;      document.getElementById(&#34;gate&#34;).style.display = &#34;none&#34;;&#xA;      document.getElementById(&#34;real-content&#34;).style.display = &#34;block&#34;;&#xA;    } else {&#xA;      alert(&#34;ERROR&#34;);&#xA;    }&#xA;  }&#xA;&lt;/script&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
