<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vitreous</title>
    <link>https://crll01.github.io/nov/</link>
    <description>Recent content on Vitreous</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://crll01.github.io/nov/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Farewell Ni-chōme</title>
      <link>https://crll01.github.io/nov/202503/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nov/202503/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;gate&#34;&gt;&#xA;  &lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;  &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;input type=&#34;password&#34; id=&#34;pwd&#34; placeholder=&#34;Enter the password&#34;&gt;&#xA;  &lt;button onclick=&#34;checkPassword()&#34;&gt;Next&lt;/button&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;div id=&#34;real-content&#34; style=&#34;display:none; margin-top:2em;&#34;&gt;&#xA;  &lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;新年。回憶錄。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;去年这个时候在做什么来着？时间过得可真快，我快30歲了。用什麼詞來形容2025？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;積雨雲？水銀鏡？沼澤地？陳奕迅唱的什麼。你的背包。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多时候只有在晚上的空气里我才感觉能够呼吸，其实也不是很清楚从什么时候开始，最早大概是的时候和mx他们晚上出去玩，纯粹的快乐不多，在那之前没有过，在那之后的数年也几乎再没有感觉到过。那一年的记忆直觉上似乎比我整个青少年时期加起来的还要多，我可能也是有点失忆症。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;先只从成年开始算，包括但远不限于四年去世了三个亲人一个导师，疫情被抓去隔离三次，出国前政审到defer，录了的offer被新政策把项目都砍没了等。其实童年起到成年前比这复杂程度高的多，毕竟也确实是严重刑事犯罪的受害人，五年起步那种？性质上有点类似于被随机开枪打到的受害者，虽然成因和我本人没什么关系，但是感情上对于这种运气还是很震撼，我有点怀疑这个履历在统计意义上是合理的？很好笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理论上如果是这个情况的话应该是很容易损失认知完整性，但是其实我觉得还好，比上不足比下有余，比我身边的笨蛋要聪明，比天才差得远。那么维稳的前提支撑应该有一个核心变量是原装智力水平。这是一个逆向推理的问题：如果创伤暴露 → 预期认知损耗 = X，但实际损耗 &amp;lt; X，那么必然存在保护因素 Y，使得 baseline capacity - 损耗 + Y ≥ 当前functioning。即依照经历和创伤暴露程度，按照平均天生认知水平应该是一个怎样的结果？如果不是的话，那么核心支撑要素必须要达到什么水准才能维持到现在这个水平。所以或许可能测出来mensa还真的是真的，只是内存全都用来维稳生存，没有余量用来生活了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实缓冲层应该是智力（包含metacognitive awareness），外貌和家境的综合组合。智力是前置和必要条件，外貌是社交维稳器，家境是钞能力。可能还有一些潜在的天生性格因素，但不确定。如果没有智力应该早就进医院了，没有外貌应该不会有那么多人接近我和顺着我，钞能力就不用多说了。虽然也有一些单纯运气很好的时候，但是部分看似峰回路转的事件其实是靠钞能力缓冲的。至于有些其他事情，那也不能算是谁的错了，每个人都有个人的限制。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;高度压抑情绪负荷我觉得其实是很合理的副作用，因为如果用情绪处理十几年的这种履历，我觉得可能在15年前应该已经要被抓进医院了，应该很久之前就功能失调了。不过我当时其实已经进医院了，我现在高度怀疑我童年时期每年住院吊水是一种躯体化的表现，我觉得医院的味道比其他地方安全得多。听说CDG的odeur 53是医院味，上个月我去DSM还试了一下，但其实也并不是一个感觉，53的无机感比较silicon。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本来大学毕业要出家，今年1月的时候进行了一些诊断，当时觉得人生十分空旷，可能也就做做学术，硬找意义。到了三四月积累的历史因素差点就自杀，很久一段时间内连邮件都看不了，还是头一次休学了。我还真的其实比较走运，去加州正好认识LAN天天顺手把我带出门，而且性格非常直接，环境非常安全，过了两个月不动脑子一天一万步的康复期，回来之后好多了，现在已经完全能工作了。但是很恐怖，有一次就够了，我真的也没那么想死。生存环境的要素应该是1. 低压 2. 稳定 3. 安全低负荷，这样的话首先完全可以排除美国了，三样一样都不占。我觉得我的感情关系，人际关系和职业发展设置目前而言全都要围绕这三个前提条件，这个应该是存活的硬性条件。作为一个（技术上的）病号，应该要找一个能让维稳系统逐渐降低资源占用的环境，避免持续触发threat response的环境，包括但不限于高压的工作场景，风云突变的身份政策，难以预测的人际关系，感情波动大的情感关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人际，结婚或者是长期关系的事情我倒是其实最近一直在思考这个问题，我去年确实没想过这个事情，今年主要是沉淀的一年了，也可能是年纪大了，但是我现在重新定位了一下感情在我人生中的位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我觉得在这方面我是第一次觉得有一定必要调理的，因为我也确实不想孤独终老，所以调理中但是成效未可知。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;strong&gt;&#xA;如果誰還大發善心的愛我一點。&lt;br&gt;&#xA;就求求她不要再刺激我。&lt;br&gt;&#xA;我讀不懂暗示，我不知道要我做什麼，我或許讀懂了，也不敢覺得是寫給我的。&lt;br&gt;&#xA;我覺得是不是又再來一次？&lt;br&gt;&#xA;我邁不出去那一步。我怕了，越愛或許越怕。&lt;br&gt;&#xA;我受不住玩三角測量，我不會因為喜歡的人提別人就激發佔有慾。&lt;br&gt;&#xA;不是給我的，我不敢要，我也不想要。&lt;br&gt;&#xA;放在桌上的東西，沒有寫我的名字，我不敢拿。&lt;br&gt;&#xA;沒放到我手裡，告訴我拿了不打我的糖，我不敢拿。&lt;br&gt;&#xA;如果被电击起搏，我會死。&lt;br&gt;&#xA;我只想說，很抱歉，對不起，我無意傷害任何人。&lt;br&gt;&#xA;&lt;/strong&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是我感觉在这感情方面我确实略显PTSD，本来就不是很爱的还可以，平平淡淡才是真。但是如果是说极少数真的比较在乎的，一旦是没有收到回复或者是被冷淡处理直觉上就会直接奔向最坏的结果（attachment trauma + hypervigilance吧），然后立刻消失，多来几次会条件反射的害怕。现在生理上其实不容易做到进行结果难以预测的感情交互，即使主观上觉得还是可以，其实生理条件上很难受到这个刺激，很容易会本能的消失和应激，从胸口疼到手指。现阶段应该只能进入低压温和可预测的关系，目前也没什么好办法，不是一天两天的问题，类似于残疾人不能跑步也不是不想跑步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还是很羡慕Rei kawakubo和Adrian Joffe。可能哪天能调理好了就是好了。其实并非没有选项，粗略的数一下或许也有几十段流水，往往是被选择的，早就习惯了被投射被带着各种目的靠近，好处自然有，但反而让很多感情真假难辨。但实际上，在感情上的“可能性”，其实是有，但极窄的。我觉得也许什么时候我好起来，可能五年，可能十年，如果我能活到那时候，如果认识什么人，如果谁在我身边，可能就是和谁了。或者说如果运气比较好，半途遇到谁到好，那我觉得其实对我来说是一种恩情。感情无非是爱和恩情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;职业，我觉得其实我就不能做技术实现这整个一大类的方向，如果一个人打心底里觉得这些东西没有什么意义的话又怎么会能？，其实我一开始也就真的不适合，我整个人生里最快乐的一年就是玩滑板的那一年，有机会其实我应该。但是我真的不是一个会逼迫自己做不想做的事情的人，我说服不了我自己，有的人的人生看上去是一片坦途，有些人的人生似乎难以解释，但是各自有各自的意义，我的意义和任何人的意义，其实又有什么关系？别的方式我真真的不太想活，简直是一条无比拧结的人生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总的来说，我觉得我这个情况其实稳定的时候比很多NT的稳定性还要高不少，毕竟我真的也没有到要吃那个精神药的程度，一般情况下只要没有什么触发真的还好，找岗位压力是有点大，但是比前阵子稳定多了，除此之外每天过的还是很娱乐的，看看直播间消费一下，或者找两本布尔迪厄罗兰巴特什么的读物看一下，照照镜子有的时候觉得自己其实长得很不错，还是很乐趣的。我还真的不能做那种技术工种，没有任何一点点的耐性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;總之除了某一部分，其他的情況下，工作和生活倒是很正常，已經屬於是一個正常運作了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;LAN問我似乎很不喜歡回家，我說是的，大概。我不太覺得我有典型意義上的“家”這種地方，我更喜歡和我哥待著。我還沒學會怎麼和我媽相處，但是我學會了順便也實現我爸的理想。我看到很多東西，情感豐沛的人，我覺得很好，但是也覺得陌生。我的人生裡似乎只有我自己，我好像也去了很多地方，新加坡，首爾，加州，紐約，阿姆斯特丹，我的回憶裡很少有別人，我只是一個自我流放的幽靈。我只想在家看看Josef Koudelka（不過我也沒想到儘量迴避社交居然還會被議論。）但是也掌握了一些技能，以至於能被別人撐得上被稱為“支柱”，也算是我的一種獎章。我童年時期別的教誨我也不太記得，我只記得要做一個對社會有用的人。我不知道我對社會有沒有用，我不太關心這個社會。但是我也算樂於助人，也算是時時捐錢，也算是對身邊的人有用了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這麼多年了，我還是想問奶奶為什麼騙我，小時候拉著奶奶的手說好怕她走，現在她走了已經四年了。我又經常會想起她在臨終前握著我的手說“好孩子，不哭了。”或者即使騙我，我也想告訴她，我可能長大了。大伯的舊房子已經拆掉了。我有的時候想如果夢到的話，我也想告訴她。我這兩年認識了一個人。我第一次幻想如果有個自己的家可能也不錯，如果是他（她）的話。我早就很能說服自己接受一切了，讓任何事情都顯得不太難過，我只是覺得我可能或許早就失去她了。如果她心軟的是我就好了。如果那聲寶寶喊的是我就好了。可能我命裡也根本沒有帶這種好東西，如果我的感情是一種負累，我已經把我覺得好的東西能給的都給她了，或者我這種人也不剩下什麼能拿出來愛了，還挺不好意思的，實在是很寒酸，只能拿出這些東西來，拿不那種「像電影一樣的愛」，但我這次確實把口袋翻了個底朝天，連最後一個硬幣都拿出來了。大概這就是我全部的家當了，雖然都是破爛，但我真的盡力了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不想傷害她，花了一年的時間才敢換個代詞，卻好像已經傷害到了她。我覺得她可能也不想要，我覺得可能在尊重他，但是我好像已經傷害她了。我本質上就是一個十分封閉的硅基生物。我覺得人最重要的就是體面。最討厭告訴別人我在想什麼，很少和別人說話，並不亂交朋友，抗拒自我暴露，沒有興趣和別人深入交流自我。但是或許她想知道，或許她想知道我在幹什麼，所以我也寫了不少。儘管可能會被當成傻逼，但是寫了還不少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到頭來她可能根本都不信我，哈哈，搞不好覺得我在賣慘，或者覺得我是爛人，叫什麼，表演型人格？卖惨的烂人？找藉口的渣男？因為看起來工作生活正常？哈哈，現在都已經被人嚼舌根嚼爛了，再不正常點，那還能活嗎。我其實想吃藥的當天看起來也很正常，還給導師發了郵件。哎。當然，沒吃。人最重要的還是體面。不過哈哈，可能我也沒什麼信譽，不知道啊。不知道該有什麼心情了。我覺得為了祈求她的信任我也很努力，以至於看起來十分地不太聰明，但是也沒什麼用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果眼淚是愛的溢出，為什麼每次我都會想會想起那句“好孩子，不哭了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可能我這種人還是好好看書，不要有什麼幻想，容易傷害大家，傷害自己。唯一的一點追求就剩下了一點學術上的追求，希望能有個崗位來個喝多了的導師把我給收了，讓我一天工作15個小時每週工作7天，30歲之前踏入pr的大門，新西蘭美國歐洲都行，上有政策下有對策上天啊請給我一張PR吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总的来说，代价很大，但是也有收益。去年年底转发了一句话叫「命运无数次向我发出警告我却充耳不闻，在过去的时间里2024」。时间是一个折叠的回圈，但是转速是几何倍数增加的，会在毫无预料的时候崩坏。死亡是可以预见的，只是不知道是今天还是明天，尽量生活一下就生活一下吧。就先到这，其他的暂不赘述，想起什么来再改。我还没有找到答案，但是我可能开始想找了，等哪天真正好起来，就不必再写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;祝我新年快樂，零件運行正常，前額葉功能良好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2026.1.1 Revisit&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
