<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nonsenses on Vitreous</title>
    <link>https://crll01.github.io/</link>
    <description>Recent content in Nonsenses on Vitreous</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://crll01.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://crll01.github.io/nov/202504/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nov/202504/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>10.30</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/oct/1030/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/oct/1030/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;一直以為我跟何寶榮不一樣，原來寂寞的時候，所有的人都一樣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我終於來到瀑布，我突然想起何寶榮，我覺得好難過，我始終認為站在這兒的應該是兩個人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>10.31</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/oct/1031/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/oct/1031/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Sorrow is nothing but worn out joy&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;**.**&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;……NGA啥时候开门啊，我好想看The Veiled&#xA;Nun，没车真是不太方便，啥时候才能开上我的JDM。再不去就天冷了，天冷了真的不太喜欢出门。过两天应该去打一针流感。家里怎么也这么冷？我要感冒了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;And, where does the newborn go from here? The Net is Vast and&#xA;Infinite. What will (I) You do with it?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;What is a “sense of foreshortened future?”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025.10.27</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/oct/1027/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/oct/1027/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;在一切资源都被稀缺化的背景中，权力者的身体异常丰盈，正是权力结构掠夺性、压榨性、极端性的一种具象体现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;something about racism：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前提条件：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;已经取得某发达国家/白人社会的基本生活准入门槛的（特别是某些性别的）普通人&#xA;( for example : EAD）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“普通人”＝资源有限、无结构性特权、仅靠个人努力生存的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“在现实社会系统中，如果面对二选一的情况，一个普通人更应该尽量避免的歧视来源，是基于种族的结构性排斥，还是基于性别与年龄的结构性规训与淘汰？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;非极端情况下：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A : 种族歧视 =&amp;gt; 语言攻击、职场偏见、种族冷处理&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;B : 性别/年龄歧视（etc) =&amp;gt; 熟人系统 + 本地文化 + 身体机制 +&#xA;主动边缘化 + 话语污名化（某些性别尤甚）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;被驯化的特征：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;被熟悉麻痹了从家庭到单位到公共话语系统无缝全覆盖的‘合情合理地羞辱’&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;反而对陌生社会的排斥更敏感，才会只在这个时候觉得被歧视。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;熟悉的暴力会穿上&amp;quot;这就是生活&amp;quot;的外衣，陌生的偏见会被感知放大。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;以异性恋为例：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何一个还活跃在两性市场上的个体，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有意识的声称自己完全没有进行同性竞争（雌竞/雄竞），&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;全部都可以视作矫饰或者是自我认知程度较为有限。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（其他性取向类比同理）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025.10.28</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/oct/1028/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/oct/1028/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Based on certain sources:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;I feel that Jiang Qing did have genuine feelings for Mao. As a&#xA;figure who has long been politically stereotyped&amp;hellip; it&amp;rsquo;s somewhat&#xA;unexpected, yet also reasonable.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Before 1961, Jiang Qing indeed appeared to care deeply about whether&#xA;Mao loved her—her entire mental state and social position were&#xA;profoundly tied to whether she was &amp;ldquo;loved by Mao.&amp;rdquo; If it were merely&#xA;a transaction, it would probably be manageable. It seems that the&#xA;fundamental driving force behind many things still has to be emotion&#xA;(😂).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025.10.29</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/oct/1029/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/oct/1029/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;有點沈迷於自己的藝術無法自拔了（並非藝術）（非褒義）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;天啊。不是那樣的。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025.11.10</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/novup.1/110/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/novup.1/110/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我真的有点烦了眉头这个闭口到底要怎么才能弄出来&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;闹过矛盾的老朋友突然给我点赞是何意味（算了）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我觉得我在感情上还是挺爱的那种类型，但是我也确实是那种被冷处理之后要沉淀一个半月打底才能好的类型。我很有情绪上的心理阴影。确实有点吓人啊，毕竟有前车之鉴在先，我又怎么知道我去问候一下不是重演历史呢？毕竟前两次看起来也开门了。从结论上来讲，都什么小猫了，那不还是被冷处理了，嗯，给我一种信号上是一回事，毕竟我觉得我还是有一定的感知能力，但是实际上又是另一回事的感觉。本质上谁都知道就是那么回事，但是实操上永远都是得到一个所谓“我自作多情”的说法，就，我理智上知道这个出发点可能，哎，也不是说怎样的，但是实际上这个结果呢，就，哎，这可怎么办，我还是想想吧。哎，就是要被懂，但是得默默的懂，不说也得懂，懂了还不能说出来，说了那就很有可能炸毛，一炸毛这个持续时间比那什么还长，真的挺像那个猫雷达的，哎虽然我也不介意，怎么就还是很可爱，但是我就先缓冲一下吧，我感觉我得给自己的情绪扩容一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实有点好笑。脚腕有点疼。我好像有20天没出过门了，冬天就是这样的，我觉得我没有办法去过感恩节了，我太冷了，我也没法去过圣诞节，因为我也太冷而且太穷了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;啊，我做的饭真的好恶心，我要吐了，每年冬天都是dejavu。哦买个weee，买个番茄鱼吃吃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我真的没有也不太想有太刺激的情绪，对我不好，不适合我。我感觉我就是生理构造上就不适合太刺激的情绪，平平淡淡才是真。我好像都不是很了解我的熟人们，其实也根本没动脑子，基本上就是「外向，人不错」「是个爱国中产，人不错」「人不错」之类的吧，说实话感觉这样就够了，能相处愉快比什么都强，有点像开了一键屏蔽。孤独和寂寞好像不是一回事，我应该有的时候是后者，毕竟我是个活人，有个聊天的随便聊聊就行了，是谁也不重要，好相处就行了。大部分时候后者可能都没有，好好笑。我大概应该是，特例人物发的东西会特别注意一下（虽然和行动是两回事，行动要看情绪储备还有多少）；朋友和普通朋友过过脑子但不多，剩下的发消息都直接忽略了。前者这种情绪对于我来说好像是一个几乎概念性的东西，不如说是在理解要理解的人的过程中才努力的认知了一下这个概念，我的认知过程是如果不知道这个感觉是个什么感觉那就是没有过？我猜测。专门和我哥请教了一下到底是个什么感觉。我感觉我似乎不能算是热情的人（本来就不是吧…），就是说“想要被理解”和“尽管不想但是为了减少麻烦所以解释一下让别人理解一下我”是一回事吗？不是吧，反正我是第二个&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;干啥问我怎么追crush，我真不知道，我该怎么和哥们说我不知道呢，他说我应该知道，但是我真不知道。我是真的没法和他说我一般都是啥也没干，然后就有选项了，只负责被动响应就可以了，所以不太需要发展这个功能。哦另外一种情况就是年纪比较小的时候，我喜欢的好像一般也会直接喜欢我，所以也没有任何需要努力确定关系的经验，很匮乏。但是这怎么说？真的听起来很那个。所以这东西到底是怎么回事，挺陌生的领域，不太懂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;妈的不会真的要分手吧，我还以为他们会结婚呢，看上去还挺爱的。嗯…这个爱情的保安都不知道该咋当了。我不会要失去我的两个朋友吧，该死&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说实话虽然说确实看上去很爱，但是嗯，约法三章是首先不要对对方有隐瞒，但是这是基本基本的原则，那也不代表说可以在已知的情况下嗯不顾及对方的感受吧嗯。就是明确是在情侣关系内A这个跟别人交朋友这个边界感就嗯是不是有点太诡异了嗯，还下了社交软体是嗯？但因为有约法三章，然后还真就把这些事情都说啊这，然后就说就不要骗，所以才跟说。这到底是…？在干什么？人家要的不是信息是安全感吧。但原则上如果说是真的有把对方放到这个心里的话,那就根本就多少应该考虑一下对方的感受，然后跟他说这个事情，他就说不想为对方改变，就说如果说是改了一次，那就第二次第三次？呃啊&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我觉得为不为对方改变这个事情要分两种情况，一种是能力上的限制，一种是主观上的意愿。第一种就比方说像我们这种ND人群，那我是真的情绪容量比较低是得真的缓缓，我跑路那速度完全就是本能，跑完之后理智过半天才上线，这是一个需要调理的问题。但是我觉得像很显然作为一位各种功能良好的NT这个情况就完全就是选择上的问题，是不愿意而不是不能调。我当时我都不知道该不该说，说了好像在指责他并且拔高自己，（虽然也没有什么好拔高的，因为我也处理的略烂），但是比方确实就事论事说那我，去年我暧昧对象是很多，但我今年我是真的就没有再跟别人怎样了，虽然我说我还真的有点不习惯，但是我觉得这就属于是主观意愿。我现在我感觉我贞洁的要命，我都有点对此感到新鲜了。就除非我以为说我根本就不在这个责任关系里，就比方说我当时我觉得对方都已经说让我滚怎样了，我还以为彻底掰了呢，那我才怎样的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就我說虽然现在关系很烂是另外的事情，而且这方面我是真的被搞服了，毕竟真的也不想brighter了，但是我說句實話，就是真的就事论事而言，就說是被逼著去改，那就，就你在那種關係裡你要改的話，根本就不是說是被逼的是可行的，被逼的最后只会怪罪对方，你就當你真正的說去把另外一個人的，嗯，不管他能不能感知得到，就起碼你先做到，把另外一個人的需求放得很,放得比較重要，然後你就會心甘情願的去做什么，這樣你才說是我是主動去幹這件事情的你才不會最後把責任推卸到另外一個人身上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是在明确的责任关系还半夜有男生要去他家里但是只发了两个表情包叫拒绝说不好意思拒绝朋友到底是什么啊…但是还要问我他做的对不对，不问还好，问我这个？我操，这我怎么说，我能说不对吗？啊，不行啊，我是他的朋友，但是我说对？我他妈觉得不对。然后我只能很委婉的表达看你更在乎哪个，很委婉的说上次有人喊我出去吃饭但是我一想到某些后果我直接说不，但是这样说就好像我在标榜自己什么一样，但是这个边界和这个理由真的太诡异了，我还真的不是想为B站台，但是我他妈的…我实在是不敢苟同啊，虽然我也不是很想在日记里写这个但是哎真的好想说点什么，当然我在感情上还是大家的好朋友，但是就事论事这个我还真的不敢苟同，我也不能直说就是，但是，自己偷摸吐槽一下算了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就任何一个人的爱对方都是，爱一部分是这个对方某种形式能满足自己的某种需求，另外一个比例是对对方本身&#xA;人格上做一个个体的感情，但是有的是更纯粹是前者，有的更纯粹是后者，但是他就我说但是这个比例是有差别的，但他这个占比我倒真的不是很好说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;接上文：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一型：功能性愛（Instrumental Love）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你能為我帶來什麼」，包括陪伴、安全感、認可、愉悅、逃避孤獨等，所有你給我什麼，我才在意你的模式。可替代性高，依賴「行為產出」來維持關係穩定性&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;二型：人格性愛（Personhood-based Love）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我欣賞你這個人本身，即便你給不了我什麼，甚至讓我受苦，但我依然想靠近你、對你好」，這是對“你是誰”本身的情感連結。不可替代性高，依賴「存在本身」作為價值&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;當愛的驅動來自於對方能「給我什麼」時 →&#xA;這段關係的穩定性依賴於持續收益 → 一型佔主導 → 替代性高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;當愛的驅動是來自於「對你這個人本身」的在意，即使你讓我痛苦、給不了我什麼，我依然願意留下&#xA;→ 二型佔主導 → 替代性低。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二型越高，人的投入越接近「不計代價」的真誠；一型越高，關係越像是「交換關係」或工具式依戀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一型關係中的人往往不能忍受對方「成為一個不好用的人」，但二型關係中的人即使對方崩壞或退化，依然有殘留的照顧/連結傾向。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;“一般來講，二越高，不可替代性就越高；一越高，不可替代性就越低。”；一型指向的是&lt;strong&gt;行為層面&lt;/strong&gt;：誰能陪我、回我消息、提供穩定感、滿足我需求&#xA;→&#xA;可被替代；二型指向的是&lt;strong&gt;存有層面&lt;/strong&gt;：「你是你」，無法從功能上定義&#xA;→ 只要是你，就值得靠近 → 不可替代&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;基本都混著用這兩種愛的邏輯，只是比例不同，但其實按照市場邏輯來的話，現代社會所有配對機制都是基於第一型設計的，絕大多數人的感情都是第一種為主導的。比方說正常情況下，普通的談戀愛，按條件匹配的話，一般都是一比較多。&#xA;第二種的話,（不包括说依賴性、没得换、BPD、受虐狂、死活不分手等品类），那其實是緣分問題，遇上了就有，遇不上那就没有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;说到这个BPD我就想起我那个有点BPD的MTF前任了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那我其实我不是很了解他是第一种还是第二种。&#xA;但是其实我觉得有可能跟他的这个性格有关系,虽然我们现在已经很早之前没有联系了。&#xA;因为当时有一种奇怪的执着，死活不分手，大家以为我可能是找不到条件更合适的之类的，类似的吧？虽然一早就和他说了我们只是功能性关系，我要挡一下无关的桃花，大家本质上完全只是也只能是朋友。我至今想起来我都费解到底是为什么死活不分手的，甚至我找别人也行也不分手，太诡异了，但是我是不喜欢我就真不行，所以诡异归诡异那我肯定是不会奉陪的，而且天天聊骚还想要求我，想的实在是太好了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他虽然说是吃过药的那种跨性别MTF，但是我是真的没有办法把他当成一个女的看。&#xA;这么多年了，我始终对于他到底是男的还是真的ts抱有一种深深的怀疑。所以我就觉得ts这个事情，虽然这么说政治太不正确了，因为我并不是说有人声称是「她」，我就把其当女孩的，那我可做不到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我有一套严格的自己评判的标准，只有我「感知到那個人整體敘事都是女性/非二元光谱上的个体」，我才會能够承認對方是she的或者是they（non-binary或者是未claim但是女性光谱上的个体），然后我才会使用相关的代称，反正我对我那个前任实在是没用过（也并不打算）；我实在不是一个会claim我不认同的事情的人，我是那种不太喜欢的人在Caltrain上被抓了我能直接笑出来的类型。但是这个类别我觉得需要大量的时间接触，我对一般人并没有这种兴趣，所以大部分我只能把这类别的个体視為跨性别类别，我这前任穿裙子我感觉不是女孩，是CD，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是非典型顺直的这个吸引和爱欲机制又是一个特殊的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于：在當代跨性別與非二元性別的情感實踐中，「性別認同 vs 他人感知&#xA;vs 慾望投射對象」之間存在高度結構性錯位。如果说按照总体意义上的&#xA;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;普遍市场逻辑&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; ：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（特指出柜以及claim的跨的市场关系，类比相亲和普通婚恋市场，非指代任何个体之间的爱欲关系）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（没出柜那更是看运气）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;跨性别个体在情感关系中的核心困境在于“自我认同”与“他者欲望投射”的系统性错位。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;他人靠近的理由往往并非基于目标性别认同，而是基于“trans&#xA;特质”本身的吸引或好奇，形成情感与性别位置的结构性不一致。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;绝大多数恋爱关系仍然是建立在“性别可识别性”与“条件匹配”基础上的市场结构。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;在此框架中，性别作为最基本的分类器，一旦无法被清晰归类，将导致配对逻辑失效。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;pass成功与否决定了跨性别个体在主流慾望市场中的“被承认程度”与“投射匹配可能性”。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;极少数人能够完全 pass 并进入 cis&#xA;性别主导的恋爱市场，成为目标性别的完整代入对象；绝大多数个体则被感知为“trans&#xA;类型”，从而被放入特殊慾望路径中对待。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025.11.11</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/novup.1/1111/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/novup.1/1111/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;听说黄伟文写痴情司的时候没看过红楼梦全文&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个瑞典产品马力好大，还没开始就结束了，完全肿了，好痛，真的好痛，好久不做手艺活，做一次直接坏掉了，好好笑，看来尝鲜也不是必要的，还是我太娇嫩了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类生殖技术是个什么诡异方向。嗯怎么才下午两点，我还以为几点了呢。咋样才能去STS啊，哈哈&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;这岗位怎么都11.30截止1.1号就上班，虽然我感觉我也录不上，退一万步假设我中了，那我还能真1.1号上岗？不能吧？开什么玩笑&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;做人要谦虚，正确定位自己是个重要的事情。日记还是要多写，翻找翻找拼贴一下又是一篇材料&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;卖玉这直播间有个叫Danica的，我还以为世界这么小，主播DA宝宝DA宝宝的，好好笑，但是她选的这个桂花其实还真行。我买个晴水吧，我不喜欢厚的，厚的有点压手吧&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我敢保证，整个夏洛兹维尔，不，整个Virginia，比我做饭难吃的中国人不多，最多是个并列倒数，小狗见了都要摇头，哎。我这个其实不是难吃不难吃的问题，我总感觉容易食物中毒，来美国两年了，刚来的时候吃自己做的饭吃吐了，后来太难吃了所以营养不良都开始牙龈出血坏嘴角，然后开始点外卖，亲爹一看账单气死了，哈哈，前段时间发现一个东西叫ensure，但是发现ensure又有点乳糖不耐受，我应该出一个&lt;a href=&#34;https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/nov/food/&#34;&gt;毒物&lt;/a&gt;食谱，给那种痛恨老公的家庭主妇用，五天送你上天堂，升官发财死老公。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tiffany那个十六石挺好看的，我要是哪年哪月和别人求婚我可以买这个，虽然不咋喜欢这牌子。Boucheron那个羽毛也不错，是真的漂亮，而且才五万&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我觉得我经常有点过度思考。我可能确实有失忆症来着的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;为师百辟还更不更新啊👊💔⚡️，已经整整两个月了👊😫⚡️，我好急👊😭⚡️，好想看沈昭啊啊啊啊啊我好想看骨科我好急啊👊💧⚡️昭哥👊😫⚡️昭哥👊😭⚡️啊啊啊啊啊👊💔⚡️&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个Blueberry&#xA;Bliss不太好喝，讲真的，我每次都要加VB12和复合维生素，这样会感觉很健康。诶，操，这标签可以撕下来。他妈的怎么变成黑的了…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=y0djx2cpjto&amp;amp;list=RDSX74NxGNttM&amp;amp;index=1&#34;&gt;&lt;strong&gt;Beyond - 情人&#xA;（粤）&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;关淑怡真的好美啊&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;麻痹的，三天了，一页没看，书都没翻开，算了，看本薄的，看看&lt;em&gt;Les&#xA;Héritiers&lt;/em&gt;吧，这个比较通俗，我的这些书上为啥还有ensure，不知道的还以为是玩SM滴蜡滴上去的，看来是卖不出去了，本来也没人买吧，但是我不是色情狂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我觉得今天这个测圈号的圈应该不会到了，有点烦，好想买戒圈。妈的果然&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;哎哟，我哥搞了一个理光CX2&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人不能要求一个人去解析复杂的非语言信号，同时在毫无确认反馈的情况下，做出高精度极快速的情绪反应，这是一个技术上的限制问题，大脑的认知模块和情绪调节模块使用的好像是重叠区域来着的吧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我就是一个废话很多但是没有什么营养的人啦～&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天好像也没干啥，白天干活，看看闲书，写了点废文，本来今晚想浏览一遍继承人，但是听完那个殴打虐待版本的SM故事，搜查了几个小时找人把自己吊起来踢打的爱欲机制，未成年都搞真没良心，一晚上就这样没了，实在是太太太困了，十一点，睡觉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025.11.8</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/novup.1/112/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/novup.1/112/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;The history in the making is also history.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;科研就是圈地自萌的数字游戏，社会能不能因此变好其实有待商榷，绝大多数成果的成果是为“赵家”服务的。引用、排名、期刊、资金这整个链条实际上运作逻辑更接近权力的再分配机制。其不会（也不被允许）花心思到不会带来可量化的绩效的问题，有用的研究指的是对资本、技术体系或政策决策有用，不是对公众有用。这系统（特别是部分国家地域的科研制度以及某些方向内）就是用指标和数字驯化廉价科研工人和塑造虚假的个人认同（和攀比？）大概吧，批量生产异化伪人，然后再被自己助力的算法监控，哈哈。当然为了赚钱的国人那应该也属于是自得其乐吧，毕竟可以去矽谷当骡子张口闭口就是RSU，可谓是“社会化”的圣地哈哈。毕竟精神上的满足每个人都有一个自主的标准，当然也有人找不到自己的标准。我不能也不想评价，当然我也不太关心。没有绿卡，这个制度对于我个人而言就是一个火坑，反正我是不可能会跳的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然客观上来说，我必须要承认我对这个成果很高，学历很好，指标漂亮的的人群还是有发自内心的认可和尊重的，可能是常年被优绩主义洗脑的后遗症。在社会意义上得到体面以及金钱我觉得也必须是有诱惑力的，但是计算一下性价比，但是如果要问我二选一的话，那我觉得对于我来说还是算了吧。本质上还是不太适合我这种人。以及如果问我选择谁来交朋友的话，这群人肯定不是我的首选，我好像也没啥（当然也不需要）这种朋友。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（简言之是一方面因优绩主义“残留”而尊重他们的能力，另一方面又完全不认同那样的生活方式，也不想与其深交。）即使我也还算是为了身份在这个系统里划水。不如说我从小就被放在这个系统里划水，因为我也没得选，难道还有第二种可行的移民方式？故向来花最少的精力和时间维持一个最低能看的水平哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过反正也仅仅是针对我个人而言，虽然并非说是全无好处，毕竟我也是一个GPT的重度用户，但是好坏也有一种似有若无的平衡，比方说我感觉更容易被抓某些问题。而且也不是每个人都有钱玩GPT，总之也并非是普惠性的。落到个体而言，其实运气也占一定程度的主导性。我没有和别人交流观点的习惯，我也并不希望无关紧要的人和我交流这种观点带来无关紧要的麻烦，根据过往的经验而言。但是从自反性的角度来讲，我觉得这也未免包含了一种privilege的前提在，如果从因果的角度而言，只有没有接受过缺少金钱的考验的人才会有这种——发言（和心态），因为只有在日前的生活/成长阶段中缺少生存的压迫才能有闲心思考精神奢侈这种事，总之是这样吧。发出一些言论，然后又自我质疑、自我吊诡地缝合。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;前两天我和有个同学A聊天，是个典型的中产男孩。他说“身边的人这个年纪赚了两百万，你能甘心吗”；我“甘心不甘心是你自己的事情，这是一个自由心证的问题”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（同类的问题还有上次我朋友B聊到有人结婚，她“我们落后了”和我另一个发小“25岁再不结婚就晚了”哈哈）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这件事我不能说没有人在乎ta的成就，但是别人的在乎并非是在乎ta本身的成就，是折射了自己镜面的一种反射，只是作为一个标志性的符号，当然如果是乐于加入这种符号式的比较游戏那应该也属于是自得其乐的一种。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A说大概的意思是似乎是一个需要别人认可的问题，当时我确实犹豫了，并非是因为同意，而是因为我觉得直接说出我并不看得上有些人的认可这件事情有点尖锐的刺耳，但是我确实也没忍住。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这让我又想起一个老生常谈的问题，去年的时候我确实是不知道要他人的认同构建自己到底是一个什么东西，因为我极度知道自己是一个什么东西，甚至有点知道的过头了，以至于可能到了一定的自恋的程度，但是每个个体中必然有Narcissus的倒影。适度的程度对于我个人而言相对是不算坏处。我当时一直以为说别人的认同知道自己是谁说的是peer&#xA;review，我觉得嗯那这个东西确实需要认可来定义自己到底是W2还是W3。后来我前思后想似乎明白了这个是什么东西，搞半天别人说的是“人格”和”是谁“上的认同。所以我换了一个说法是有些人的认可也没有那么重要。比方说如果说特定群体的人发了幻的觉得我是怎样的，那我觉得倒不如说是一种无益的认可（sometimes有害）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是我相对在意的一点确实是别人如何看待我的外貌，其实这个事情比较复杂，但是和爱欲其实关系也不大，是另外一种原因，因为这一点我必须要承认给我带来了不少东西，中位数偏上一点。我觉得我要的是大部分无谓的人认同我精心布展的人设，毕竟我也在此精心劳动了，哎。倒也不需要认可“我”。少数人的话…那单论。人不是老了才会死，人随时都会死，我觉得如果是我下周要死了，我可能会后悔没有把时间用在我该用的地方上，我可能会后悔没多看几本书或者去点地方吧，但是绝对不是在所谓的上述社会化的构建上。就是说&lt;strong&gt;生命资源有限，但是大多数社会游戏——是无法兑现实质价值的，起码、也只是对于我而言。思考要自洽、可控、诚实、不依赖他人确认，一旦被异化，就回不来了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;哎，我要喝黑芝麻糊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我最近喜歡聽李宗盛和林憶蓮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;I Say 終於找到些緊要事情 施展天生的本領 可惜精於戀愛&#xA;未曾令我變精英～&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我這輩子到底還要不要結婚啊⋯⋯&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;算了，我給自己買個鑽戒戴戴，這樣就不會有莫名其妙的人來貼我了。好專一啊，我有點被自己感動了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;剛才看了一個推文，標題叫“小眾高級文藝哲b們的困境：只有審美，沒有產出”，順便看了評論區和轉發數據；看了三頁忍不住讓人渾身犯噁心直接笑了出聲，真是不夠禮貌了。白底黑字的顯示屏裡我左看右看，竟然也沒看出個三五來，只看著諸位說著自己有多麼完美主義以至於無法動筆，對自己品味和獨特性的陶醉和顧影自憐彷彿透過互聯網感染到了我這個認知淺薄的平庸之輩，其彷彿都默認了自己是一個審美高級的群體中的一員；但是I&#xA;have to say&#xA;其實轉發和評論的絕大多數是既沒有審美，也沒有產出，只剩下被別人的思想洗到（沒有說洗滌方式正確的意思）皮層光滑的大腦，日常左邊說著黑塞已經過時，右邊說著拉康都是垃圾，而後點讚了了齊澤克的擤鼻涕視頻，看到此文章後如覓知音立刻轉發到朋友圈標榜自己和他人的與眾不同，高呼寫的真對啊！說出了我們這種高雅的小眾的有品味的特別的不與世俗同流合污的群體的心聲！從而達成再次自戀和自我觀賞的循環，突然轉發三千五，其大驚失色，怎麼這麼多人也轉發了？那可不行！那我的獨特性在哪裏？可謂叫一個⋯⋯！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;另外一個關於審美的問題。审美的社会性、个体性、以及冲突性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Q：就当我们在讨论审美的时候，我们讨论的是什么？审美有没有分高下，它客观上来讲它一定是分的。但比方说当我们去面对一个&#xA;一个设计师，当市场告诉你它是好的，当周围的标准告诉你它是好的，但是你不觉得它是好的时候&#xA;那我们这个时候面对这个作品&#xA;应该思考的是什么？设计师和设计师之间，它的理念也是相互冲突的。就同一个level，它的相互理念也是相互冲突的，但是在一个大的等级之中，那如果说我作为一个个体，比方说我看一个&#xA;我看某年的这个发布的这个runway，我个人觉得它没有那么好，但是面对这个（因为审美也是个主观的事情）然非常reputation的設計師，那你去怎么去处理这个事情？我觉得是一个问题&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：当我们说“市场告诉你这是好的”“评论界认为它是好的”，其实我们面对的不是“美”的本身，而是&lt;strong&gt;美的制度化表达&lt;/strong&gt;。时装界、艺术界、建筑界都有这样的机制：某一部分人（评论家、媒体、品牌、学院）在特定语境下建构出一个可被认可的美学秩序。当面对reputation极高的设计师作品时，理智上我们知道他们的意义，但情感上不被打动。当个体在判断他人的创作时，同时也在暴露其自己的感知逻辑。我觉得我会问我自己几个问题是如果是我做，我会怎么做？他为什么会这么做？我为什么觉得不好？（我的审美判断是基于什么前提？）以及那为什么他仍然“显得好”？比方说我个人虽然Comme&#xA;des Garçons&#xA;shows的每一场runway我都非常喜欢，但是其中也有程度之分。&amp;ldquo;The ceremony&#xA;of separation&amp;rdquo; 是满分的程度，&amp;ldquo;&amp;ldquo;Yet here was not the celebration of&#xA;coming together: The bows were the ties that bind while pulling&#xA;apart; the wedding dress became a death&#xA;shroud.&amp;quot;；但是我相比较之下对于今年 &amp;ldquo;The destruction of perfect&#xA;things&amp;rdquo;&#xA;其实我的感知上是略显平淡的（比较级），但是我觉得相对平整的议题和生死的议题并没有高下的区别。但是我觉得这是一个自己与自己的感知对话的问题，anyway.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025.11.9</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/novup.1/113/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/novup.1/113/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;妈的脸终于不疼了，得赶紧看看黑五买什么。一买用一年，修丽可到底是个啥东西啊&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的血管里流的是ensure和smoothie，区分有四百页，一天看50页应该还是没啥问题的，估算。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果说形容词，对于我的未成年时期，那一定有一个词是骄矜自傲&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;……烤华夫饼把手烫了，居然烫了一块发白的，水泡？有点吓人，贴个创可贴，很久没用过这东西了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;十年前。我家附近有一个庙，里面有一尊很高的菩萨，大概是菩萨。我当时其实不知道菩萨是渡什么的，我只知道大概是尊佛，佛就是渡人的吧。前面有个莲花软垫，大庭广众之下，我就是跪上去了，磕了三个头。我在心里问她，为什么总是如此痛苦。在那时候我也想了很久，未果。也可能是我不够虔诚。后来我知道菩萨是「全釋是「菩提薩埵(Bodhisattva)」。菩提是「覺」，薩埵是「有情」，因此菩薩便是「覺有情」。「有情」是指有情愛與情性的生物，主要就是指動物。菩薩不但是覺悟的有情，並能覺悟一切眾生的痛苦，同情一切眾生的痛苦，進而解救一切眾生的痛苦。菩薩在信佛學佛後，不但發願自度度人，甚至會捨己救人。」，那这么来看我算是问对了神仙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;她当时没有给我答案，但如果当时她是听到了的，可能这十年接连不断的生老病死，爱恨情缠就是一种答案。有了答案，自然就要探问解法，但若把痛苦放在水上漂流，心境似是变得平静，但如影随形的其实是「空」，难道菩萨和佛普渡世人也是为了消弭其的「空」？&lt;/strong&gt;&#xA;我不精通佛理，我并不知道。我前两个月去SF的亚洲博物馆，几乎都是关于佛教的藏品，我才查了一下，原来是私人藏品转化的。我也不好揣测为何Avery&#xA;Brundage如此着迷于佛教，也许是追求一种文化意义。但是那是我第一次看到藏傳密宗有关的东西，之前确实听过一些度母心经，这次是亲眼见到了精密繁复但是直白赤裸的…文物？各法各有各的修法，但我也觉得参透不在寺庙。看佛经是看不来参透的，纷争会出现在人在的每一个地方，没有经历过的“参”其实是一种概念上的感知，可能密宗利用墓地作为修行场所确实行之有效。另外，西藏问题是很敏感，人人各有各的立场我是尊重，但是很多人不懂这一点，特别是谈论西藏和台湾的部分大陆人，我真好奇如果他们知道活佛转世还要写进党章批准，是会认同还是笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;活著若是夢 是夢蝶讓水色震動 撇夠了冷雨 得到青空&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;少年事珠玉流水多么寂寥&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我操这个SC我不看不行了…这是要干什么啊，这是要干什么啊，好恐怖两个人就这么说出像已经结婚28年一样的话啊啊啊啊……萨菲罗斯……&#xA;你要干什么…… 深情隐忍是不是……卖这么大……💃💃💃💃💃&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我觉得川久保玲才是那个真真正正应该再活30年的人，可一定要活到99啊🧎&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;3.328&#xA;如果一个记号是无用的，它也就是无指谓的，这就是奥卡姆准则（1）的要旨&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;（1）指奥卡姆的名言：“如无必要，勿增实体”；哲学史上称之为“奥卡姆剃刀”。——译者&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;*这个事情吧，我真的也不是要削减个体的复杂性或者是开始敷衍了，我只是破防了哈哈…我本人比较脆弱，对某些处理方式比较过敏。嗯不过再复杂之中也还是会保留一定的逻辑确定性，我认为，但是这也挺可爱的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;看得非常困，看得非常困，困成傻逼了，然后开始刷手机，顺便给自己买了两个非常美丽的书签。看来学习真是一件贵事！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我要买个头皮按摩梳天天按摩我的头皮，真的太爽了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025.11.week1</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/novup.1/111/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/novup.1/111/</guid>
      <description>&lt;h4 class=&#34;heading&#34; id=&#34;111&#34;&gt;&#xA;  11.1&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#111&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;DW这个粉底液不错，2C0&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;工作：吃饭的工具只是吃饭的工具&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h4 class=&#34;heading&#34; id=&#34;112&#34;&gt;&#xA;  11.2&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#112&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;h4 class=&#34;heading&#34; id=&#34;113&#34;&gt;&#xA;  11.3&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#113&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;突然耳鸣是什么意思，有点吓到我了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;原来发仅个人可见微博，很麻烦。还是这里比较方便，也没人知道。我确实应该多写日记，这是一种索引吧。用小棕瓶眼霜脸很痛，是因为换季吗？我可能到了用SKII的年纪了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;本来以为只有神经性失忆（器质性病变）才算是amnesia，今天搜索了一下严格来说还有一种分类是psychogenic&#xA;amnesia，以及另外一种情况是&lt;strong&gt;广泛的时间与意识分割&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;原来那是三角恋（四角恋？）男的之间的友谊也真复杂以及这么多年我都以为我只是个技术差、社恐、装没事的挂件，不过都过去这么多年了，该结婚的都结婚了…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h4 class=&#34;heading&#34; id=&#34;114&#34;&gt;&#xA;  11.4&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#114&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的眼下三角区，该死你到底为什么在痛，难道是这个fresh的问题？是连着贴好几天太多了吗有点泛红，确实有点痛，但是我感觉还是有效果的，看上去每次确实显得状态不错&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;TATCHA不买了，眼膜要搜一下，这个SOS的喷雾一用我就长闭口，没有到要用lamer的年纪吧。今年是我最后能吃糖的一年。換季屏障受損用fresh會更脆弱，這個似有似無的閉口我猜測也是。fresh水不痛，小棕瓶精華不痛，cerave夜霜不痛，小棕瓶眼霜痛（咖啡因和乙醇？）這週只能靠cerave活了，總感覺這個PM乳過期了，再買一瓶吧，這兩盒剩下的小棕瓶眼霜有一瓶只能用來抹法令紋了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;note：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2023.5 / 11 &amp;amp; 12濟南 2024.5 清潭洞 2025.4 DC 2025.11 Nyc&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;現在市面上這些射頻和光電類我是真的沒打過，理論上可能有用，但是其實我有點懷疑，但是我很不想很早開始積累皮下瘢痕，要不還是買一下家用RF設備？我明年到底應該去打thermage，還是低能量超聲刀，還是其他的什麼？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;年前肯定是什麼都不用打了，研究一下抗糖之類的事情吧，明年開春再打。雖然我早些時候也試過一次，但是技術上有些人比較年輕24歲之前就打了HIFU，當時確實是提起來了會好看一些，但是這麼早打HIFU30歲之後還能看嗎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;原來范冰冰的那個造型是全頭的髮膠啊&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h4 class=&#34;heading&#34; id=&#34;115&#34;&gt;&#xA;  11.5&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#115&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;明年過完生日我要去打skinbotox喔耶又要變漂亮了～💅看來25歲應該是能靠botox和CaHA抗一下，微量射頻維持，這樣的話明年就不用打Ultherapy了，我還是覺得我沒有打刀的時候，雖然理論上低能量可以，但是低能量為什麼不直接用其他的射頻替代。精裝修！好裝修！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我真的也不用打Hydrafacial，屏障本身就爛了，再打Hydrafacial就徹底爛了。還是我應該去打一下Fotona眼周？那看來明年上半年的計畫應該是打點瑞德喜和botox，眼周打一點，配合Morpheus +&#xA;Thermage吧，下半年就補補botox就好了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;這個賣珠子的主播的聲音真的好像我現在那個前男友前女友現男友現女友前朋友現朋友六選一的那位&#xA;好好笑&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;誰和我結婚？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我要做CEO了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h4 class=&#34;heading&#34; id=&#34;116&#34;&gt;&#xA;  11.6&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#116&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;臉，你為什麼還在痛&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;該死的UVA快點把老子的錢吐出來&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;不是我說那個r什麼，一鍵轉發也就算了，品相是B他寫到A，無痛加500，沒水洗標報3000塊，原來這樣也能賣貨啊真是各有神通。醜東西選多了總能賣給審醜的人是吧，難看。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;我做的飯就是一盤難看又難吃，吃完還想吐的漿糊，本來沒病也給吃噁心了。還不如吃蛋白質粉&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h4 class=&#34;heading&#34; id=&#34;117&#34;&gt;&#xA;  11.7&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#117&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「漫長的心算 快樂卻太短」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;code&gt;哎唷。我不是那個意思。我真的錯了。真的都挺好看的，是我嘴上沒門了&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;糾結痛苦整整兩週終於解決此樁爛事，該死&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;學術？我真的志不在此，只能說為了拿卡實在是，也不是不能幹，沒意思。感覺學術界很多菁英主義泡壞腦子的傻逼（特指但不限於中國人），好幽默。有本書叫《離開學術界》，還是UVA老校友寫的呢，好好笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;“用教育来摆脱教育造成的困境，在我看来不是一个成功的策略。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Appendix</title>
      <link>https://crll01.github.io/nov/202501/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nov/202501/</guid>
      <description>&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;31-命名即符號化making-symbolic&#34;&gt;&#xA;  3.1 命名即「符號化」（Making Symbolic）&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#31-%e5%91%bd%e5%90%8d%e5%8d%b3%e7%ac%a6%e8%99%9f%e5%8c%96making-symbolic&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在精神分析中，命名是將某物從混亂的實在界背景中分離出來，並賦予其在符號秩序中位置的行為 。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未命名者（The&#xA;Unnamed）：&lt;/strong&gt; 對於漢尼拔而言，大多數人類是未命名的。他們是「粗魯之人」（The&#xA;Rude），是「散養的粗魯者」，或者僅僅是肉。他不會在心理層面上「干涉」他們；他像處理牲畜一樣處理他們。正如文獻所言，你不會對一頭豬進行精神分析，你只會吃掉它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被命名者（The&#xA;Named）：&lt;/strong&gt; 被漢尼拔命名，意味著被承認為一個&lt;strong&gt;主體&lt;/strong&gt;（Subject）。這種承認是「干涉」的先決條件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;32-貓鼬隱喻原初的命名時刻&#34;&gt;&#xA;  3.2 「貓鼬」隱喻：原初的命名時刻&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#32-%e8%b2%93%e9%bc%ac%e9%9a%b1%e5%96%bb%e5%8e%9f%e5%88%9d%e7%9a%84%e5%91%bd%e5%90%8d%e6%99%82%e5%88%bb&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;劇集中最具決定性的命名時刻發生在第一集《Apéritif》，漢尼拔對 Will 說：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你是我想養在房子下面，當蛇滑過時能派上用場的&lt;strong&gt;貓鼬&lt;/strong&gt;（Mongoose）。」（ &amp;ldquo;The&#xA;mongoose I want under the house when the snakes slither by,&amp;quot;）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這不是一個隨意的隱喻；這是一個&lt;strong&gt;命名儀式&lt;/strong&gt;（Nomination）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;功能的定義：&lt;/strong&gt; 通過命名 Will 為「貓鼬」，漢尼拔定義了 Will&#xA;的存在目的：獵殺蛇（罪犯/其他的精神變態者）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本質的重塑：&lt;/strong&gt; 貓鼬是捕食者，獨行，敏捷，且對毒液免疫。這與 Will&#xA;自我認知（以及 Jack&#xA;對他的認知）的「易碎茶杯」形象截然相反 。漢尼拔拒絕了「茶杯」這個名字，賦予了「貓鼬」這個名字。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所有權的宣示：&lt;/strong&gt; 注意措辭：「&lt;strong&gt;我想&lt;/strong&gt;養的貓鼬&amp;hellip;」（The&#xA;mongoose &lt;strong&gt;I want&lt;/strong&gt;&amp;hellip;）。這是慾望與所有權的聲明 。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;通過命名 Will 為「貓鼬」，漢尼拔發出了「干涉」的信號。他不再將 Will&#xA;視為同事或工具（如 Jack 所為），而是將其視為一個待培育的選定主體。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;排他性：&lt;/strong&gt; 他對未命名者「沒有興趣」。為什麼？因為沒有潛力（即沒有「名字」作為容器），干涉只是能量的浪費。粗魯者無法「生成」（Become），他們只能停止存在 。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;div class=&#34;table-outer&#34;&gt;&#xA;    &lt;table&gt;&#xA;        &lt;thead&gt;&#xA;            &lt;tr&gt;&#xA;                &lt;th&gt;&lt;/th&gt;&#xA;                &lt;th&gt;&lt;/th&gt;&#xA;                &lt;th&gt;&lt;/th&gt;&#xA;            &lt;/tr&gt;&#xA;        &lt;/thead&gt;&#xA;        &lt;tbody&gt;&#xA;            &lt;tr&gt;&#xA;                &lt;td&gt;&lt;strong&gt;分類&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&#xA;                &lt;td&gt;&lt;strong&gt;狀態&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&#xA;                &lt;td&gt;&lt;strong&gt;定義&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&#xA;            &lt;/tr&gt;&#xA;            &lt;tr&gt;&#xA;                &lt;td&gt;&lt;strong&gt;被命名者 (The Named)&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&#xA;                &lt;td&gt;&lt;strong&gt;主體 (Subject)&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&#xA;                &lt;td&gt;被選中，被定義。&lt;/td&gt;&#xA;            &lt;/tr&gt;&#xA;            &lt;tr&gt;&#xA;                &lt;td&gt;&lt;strong&gt;工具人 (The Utility)&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&#xA;                &lt;td&gt;&lt;strong&gt;客體-工具 (Object-Tool)&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&#xA;                &lt;td&gt;對被命名者或自我有用，但非本質上的「被命名」。&lt;/td&gt;&#xA;            &lt;/tr&gt;&#xA;            &lt;tr&gt;&#xA;                &lt;td&gt;&lt;strong&gt;粗魯者 (The Rude)&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&#xA;                &lt;td&gt;&lt;strong&gt;卑賤物 (Abject)&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&#xA;                &lt;td&gt;未命名的大眾。無符號權重。&lt;/td&gt;&#xA;            &lt;/tr&gt;&#xA;            &lt;tr&gt;&#xA;                &lt;td&gt;&lt;strong&gt;障礙 (The Obstacle)&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&#xA;                &lt;td&gt;&lt;strong&gt;其他 (Others)&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&#xA;                &lt;td&gt;不兼容符號秩序的代表。&lt;/td&gt;&#xA;            &lt;/tr&gt;&#xA;        &lt;/tbody&gt;&#xA;    &lt;/table&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Farewell Ni-chōme</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/nov/2025/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/nov/2025/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;gate&#34;&gt;&#xA;  &lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;  &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;input type=&#34;password&#34; id=&#34;pwd&#34; placeholder=&#34;Enter the password&#34;&gt;&#xA;  &lt;button onclick=&#34;checkPassword()&#34;&gt;Next&lt;/button&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;div id=&#34;real-content&#34; style=&#34;display:none; margin-top:2em;&#34;&gt;&#xA;  &lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某个冬天的拐点，或者是任意一个拐点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天黑的越来越早，确实到了冬天了。去年这个时候在做什么来着？在面试还是在纽约来着，时间过得可真快。五点天黑也是好事，很多时候只有在晚上的空气里我才感觉能够呼吸，其实也不是很清楚从什么时候开始，最早大概是的时候和mx他们晚上出去玩，纯粹的快乐不多，在那之前没有过，在那之后的数年也几乎再没有感觉到过。那一年的记忆直觉上似乎比我整个青少年时期加起来的还要多，我可能也是有点失忆症。前两天答应wn去过感恩节，但是好像要放鸽子了，因为月底要干活，有点愧疚。&#xA;每选一个项目我就会思考一次人生，类似于这个项目到底适不适合我，去了会怎样，我的人生会怎样，思考人生方向的时候很难避免回顾过去的经历。俗称苏格拉底式的我是谁，我为什么是，我要做什么三件套。那我要整理一个pre-年度总结。trauma，确实是一个反复自我谈论的问题，但是其实也是一个随着时间不停深化认知的过程，常思常新属于是，在每个进程感知都有一些区别。现在这个时间节点应该可以算是一个闭环总结的节点，毕竟也快到了新年了，所以也差不多了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;童年和青春期虽然比较复杂但是暂且不谈，先只从成年开始算，包括但远不限于四年去世了三个亲人一个导师，疫情被抓进去隔离三次，出国前政审到defer，录了的offer被新政策把项目都砍没了等。其实童年起到成年前比这复杂程度高的多，毕竟我也确实是严重刑事犯罪的受害人一个，五年起步那种？好好笑，性质上有点类似于被随机开枪打到的受害者，虽然成因和我本人没什么关系，但是感情上对于这种运气还是很震撼，我有点怀疑这个履历在统计意义上是合理的？说实话有点玄幻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是理论上如果是这个情况的话应该是很容易损失认知完整性，但是其实我觉得还好，比上不足比下有余，比我身边的笨蛋要聪明，比天才差得远。那么维稳的前提支撑应该有一个核心变量是原装智力水平。这是一个逆向推理的问题：如果创伤暴露 → 预期认知损耗 = X，但实际损耗 &amp;lt; X，那么必然存在保护因素 Y，使得 baseline capacity - 损耗 + Y ≥ 当前functioning&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即依照经历和创伤暴露程度，按照平均天生认知水平应该是一个怎样的结果？如果不是的话，那么核心支撑要素必须要达到什么水准才能维持到现在这个水平。所以或许可能测出来mensa还真的是真的，只是内存全都用来维稳生存系统，没有余量用来学习和干别的了。比方说hypervigilance，情绪suppression（讲真我觉得影响了我的爱情），cognitive avoidance&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实缓冲层应该是智力（包含metacognitive awareness），外貌和家境的综合组合。智力是前置和必要条件，外貌是社交维稳器，家境是钞能力和总的来说相对自由度还是比较的。可能还有一些潜在的天生性格因素，但不确定。如果没有智力应该早就进医院了，没有外貌应该不会有那么多人接近我和顺着我，钞能力就不用多说了。虽然也有一些单纯运气很好的时候，但是部分看似峰回路转的事件其实是靠钞能力缓冲的，我父母还是很支持我。至于有些其他事情，那也不能算是谁的错了，每个人都有个人的限制。高度压抑情绪负荷我觉得其实是很合理的副作用，因为如果用情绪处理十几年的这种履历，我觉得可能在15年前应该已经要被抓进医院了，应该很久之前就功能失调了。不过我当时其实已经进医院了，我现在高度怀疑我童年时期每年住院吊水是一种躯体化的表现，我觉得医院的味道比其他地方安全得多。听说CDG的odeur 53是医院味，上个月我去DSM还试了一下，但其实也并不是一个感觉，53的无机感比较silicon。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;技术上来讲，如果是普遍情况，发展功能轨迹应该是：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A. 18-22岁：生存本能，暂时可用&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;B. 23-26岁：临界转型，有结构性崩溃的风险（例如25岁之前出现一次以上精神失调危机）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C. 27-30+：上述决定&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A 我应该还好是选了一个双非但是物质条件相当好的自由大学，天天混日子散步，过得还不错&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;B 这个倒是很准，今年已经失调过了，主要原因之一其实就是生存意义欠缺，本来大学毕业要出家，今年1月的时候进行了一些诊断，当时就觉得人生十分空旷，可能也就做做学术，硬找意义。到了三四月的政治环境学术不顺完了加上积累的历史因素直接临界了，天昏地暗差点就自杀，很久一段时间内连邮件都看不了，还是头一次休学了。我还真的其实比较走运去加州正好认识LAN天天顺手把我带出门，而且性格非常直接，环境非常安全，过了两个月不动脑子一天一万步的康复期，回来之后好多了，现在已经完全能工作了。但是很恐怖，有一次就够了，我真的也没那么想死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以就B-C路径设计上而言，生存环境的要素应该是1. 低压 2. 稳定 3. 安全低负荷，这样的话首先完全可以排除美国了，三样一样都不占。我觉得我的感情关系，人际关系和职业发展设置目前而言全都要围绕这三个前提条件，这个应该是存活的硬性条件。作为一个（技术上的）病号，应该要找一个能让维稳系统逐渐降低资源占用的环境，避免持续触发threat response的环境，包括但不限于高压的工作场景，风云突变的身份政策，难以预测的人际关系，感情波动大的情感关系。而且我怀疑我也未必没有其他特定的分离障碍，所以更要稳定环境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人际，结婚或者是长期关系的事情我倒是其实最近一直在思考这个问题，我去年确实没想过这个事情，今年主要是沉淀的一年了，也可能是年纪大了，但是我现在重新定位了一下感情在我人生中的位置。我觉得在这方面我是第一次觉得有一定必要调理的，因为我也确实不想孤独终老，所以调理中但是成效未可知。但是我感觉在这感情方面我确实略显PTSD，本来就不是很爱的还可以，平平淡淡才是真。但是如果是说极少数真的比较在乎的，一旦是没有收到回复或者是被冷淡处理直觉上就会直接奔向最坏的结果（attachment trauma + hypervigilance？），然后立刻消失，多来几次直接都条件反射的害怕。我现在生理上其实不太容易做到进行结果难以预测的感情交互，除非进行大量前置心理建设，且无法续航。所以现阶段即使主观上觉得还是可以维护复杂感情，其实生理条件上很难受到这个刺激，很容易会本能的消失和应激，从胸口疼到手指实在是太吓人了。就生理限制而言，现阶段应该只能进入低压温和可预测的关系，这事情目前也没什么好办法，不是一天两天的问题，类似于残疾人不能跑步也不是不想跑步。我还是很羡慕Rei kawakubo和Adrian Joffe，讲真的。可能哪天能调理好了就是好了。突然想起来前两天有个做婚恋的说我在国内现在起码能找年薪大几十的A8+，我说真大可不必，但是当时确实对国内的婚恋市场出现了一些不可言说的感知，当然这在市场逻辑上是完全合理的，但是他们各种意味上真的觉得没问题吗？有点槽点太多不知从何说起，可能这就是NT的世界，尊重祝福理解一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;职业，我觉得其实我就不能做技术实现这整个一大类的方向，如果一个人打心底里觉得这些东西没有什么意义的话又怎么会能？我觉得做事情意义感其实是有必要的，典型的CS/AI/类似的STEM方向我真的做不了，我一行代码都不是很想写，感觉在浪费生命，很模版很伪人，特别像新时代的赛博农奴（当然不包括真正creative的那群人）。每次我看大部分…虽然我很尊重，但是很难不想到三个字叫“何意味”，又提出了什么新技术的论文我是真的不感兴趣，我更想看看Destruction in Deconstructivist Fashion: Kawakubo, Margiela and Vetements，其实我一开始也就真的不适合，只是没得选，感觉法国1960年的高等教育分级系统仍然在当今的中国基本对应了，看来文革的影响除了国内本身以外还要横向对比才有意味。追溯一下我的人生分叉的重要枝干应该是，当时文综几乎都是90/130+，但是又觉得中国的文很粉红，理也毫无意义，学艺术又被主任说学校里的艺术生都是吊车尾，你不要去学艺术。真的追溯起来就没完没了了，但是就节点而言是的。我整个人生里最快乐的一年就是玩滑板的那一年，有机会其实我应该。但是我真的不是一个会逼迫自己做不想做的事情的人，我说服不了我自己，有的人的人生看上去是一片坦途，有些人的人生似乎难以解释，但是各自有各自的意义，我的意义和任何人的意义，其实又有什么关系？所以其实如果能转去STS类会比较好，但是这个事情我要研究一下，项目是真的不是很好找，如果可行的话我还是想山路十八弯曲线救国去理论或者泛艺术类，我可能需要调整一下机能然后学一门二外。别的方式我真真的不太想活，简直是一条无比拧结的人生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总的来说，我觉得我这个情况其实稳定的时候比很多NT的稳定性还要高不少，毕竟我真的也没有到要吃那个精神药的程度，一般情况下只要没有什么触发真的还好，找岗位压力是有点大，但是比前阵子稳定多了，除此之外每天过的还是很娱乐的，花花我爹的钱，看看直播间消费一下，刷刷手机，找点疯狗一样的男主的耽美小说，或者找两本布尔迪厄罗兰巴特什么的读物看一下，写写日记发发IG，照照镜子有的时候觉得自己其实长得很不错，还是很乐趣的。我还真的不能做那种技术工种，没有任何一点点的耐性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就目前的规划而言，大概是这么个情况吧。总的来说，代价很大，但是也有收益。本来觉得人生大概是继续在原方向混着？那真的当时完全想象不出来活到30之后是什么样子，结果过着过着差点死了，但是如果不是差点死了可能也不会反思到底要什么，尽管现在想的也未必是对的。现在收集倒卖一点archive，研究一下能不能转理论综合方向，反而感觉对未来有点想象力了。如果下一个环境有条件的话，系统性支持未必不是一个可以考虑的选项。去年年底转发了一句话叫「命运无数次向我发出警告我却充耳不闻，在过去的时间里2024」。时间是一个折叠的回圈，但是转速是几何倍数增加的，会在毫无预料的时候崩坏。死亡是可以预见的，只是不知道是今天还是明天，尽量生活一下就生活一下吧。就先到这，其他的暂不赘述，想起什么来再改。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还没有找到答案，但是我可能开始想找了，等哪天真正好起来，就不必再写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;11.12&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;script&gt;&#xA;  const passwords = [&#xA;    &#34;Farewell Ni-chōme&#34;&#xA;  ];&#xA;&#xA;  function checkPassword() {&#xA;    const input = document.getElementById(&#34;pwd&#34;).value;&#xA;    if (passwords.includes(input)) {&#xA;      document.getElementById(&#34;gate&#34;).style.display = &#34;none&#34;;&#xA;      document.getElementById(&#34;real-content&#34;).style.display = &#34;block&#34;;&#xA;    } else {&#xA;      alert(&#34;ERROR&#34;);&#xA;    }&#xA;  }&#xA;&lt;/script&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Farewell Ni-chōme</title>
      <link>https://crll01.github.io/nov/2025/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nov/2025/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;gate&#34;&gt;&#xA;  &lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;  &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;input type=&#34;password&#34; id=&#34;pwd&#34; placeholder=&#34;Enter the password&#34;&gt;&#xA;  &lt;button onclick=&#34;checkPassword()&#34;&gt;Next&lt;/button&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;div id=&#34;real-content&#34; style=&#34;display:none; margin-top:2em;&#34;&gt;&#xA;  &lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某个冬天的拐点，或者是任意一个拐点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天黑的越来越早，确实到了冬天了。去年这个时候在做什么来着？在面试还是在纽约来着，时间过得可真快。五点天黑也是好事，很多时候只有在晚上的空气里我才感觉能够呼吸，其实也不是很清楚从什么时候开始，最早大概是的时候和mx他们晚上出去玩，纯粹的快乐不多，在那之前没有过，在那之后的数年也几乎再没有感觉到过。那一年的记忆直觉上似乎比我整个青少年时期加起来的还要多，我可能也是有点失忆症。前两天答应wn去过感恩节，但是好像要放鸽子了，因为月底要干活，有点愧疚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每选一个项目我就会思考一次人生，类似于这个项目到底适不适合我，去了会怎样，我的人生会怎样，思考人生方向的时候很难避免回顾过去的经历。俗称苏格拉底式的我是谁，我为什么是，我要做什么三件套。那我要整理一个pre-年度总结。trauma，确实是一个反复自我谈论的问题，但是其实也是一个随着时间不停深化认知的过程，常思常新属于是，在每个进程感知都有一些区别。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今年整整一年都在处理自己的mental问题，从未如此理解过自己。现在这个时间节点应该可以算是一个闭环总结的节点，毕竟也快到了新年了，所以也差不多了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;先只从成年开始算，包括但远不限于四年去世了三个亲人一个导师，疫情被抓去隔离三次，出国前政审到defer，录了的offer被新政策把项目都砍没了等。其实童年起到成年前比这复杂程度高的多，毕竟也确实是严重刑事犯罪的受害人，五年起步那种？性质上有点类似于被随机开枪打到的受害者，虽然成因和我本人没什么关系，但是感情上对于这种运气还是很震撼，我有点怀疑这个履历在统计意义上是合理的？很好笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是理论上如果是这个情况的话应该是很容易损失认知完整性，但是其实我觉得还好，比上不足比下有余，比我身边的笨蛋要聪明，比天才差得远。那么维稳的前提支撑应该有一个核心变量是原装智力水平。这是一个逆向推理的问题：如果创伤暴露 → 预期认知损耗 = X，但实际损耗 &amp;lt; X，那么必然存在保护因素 Y，使得 baseline capacity - 损耗 + Y ≥ 当前functioning&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即依照经历和创伤暴露程度，按照平均天生认知水平应该是一个怎样的结果？如果不是的话，那么核心支撑要素必须要达到什么水准才能维持到现在这个水平。所以或许可能测出来mensa还真的是真的，只是内存全都用来维稳生存，没有余量用来生活了。比方说hypervigilance，情绪suppression，cognitive avoidance&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实缓冲层应该是智力（包含metacognitive awareness），外貌和家境的综合组合。智力是前置和必要条件，外貌是社交维稳器，家境是钞能力。可能还有一些潜在的天生性格因素，但不确定。如果没有智力应该早就进医院了，没有外貌应该不会有那么多人接近我和顺着我，钞能力就不用多说了。虽然也有一些单纯运气很好的时候，但是部分看似峰回路转的事件其实是靠钞能力缓冲的。至于有些其他事情，那也不能算是谁的错了，每个人都有个人的限制。高度压抑情绪负荷我觉得其实是很合理的副作用，因为如果用情绪处理十几年的这种履历，我觉得可能在15年前应该已经要被抓进医院了，应该很久之前就功能失调了。不过我当时其实已经进医院了，我现在高度怀疑我童年时期每年住院吊水是一种躯体化的表现，我觉得医院的味道比其他地方安全得多。听说CDG的odeur 53是医院味，上个月我去DSM还试了一下，但其实也并不是一个感觉，53的无机感比较silicon。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;技术上来讲，如果是普遍情况，发展功能轨迹应该是：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A. 18-22岁：生存本能，暂时可用&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;B. 23-26岁：临界转型，有结构性崩溃的风险（例如25岁之前出现一次以上精神失调危机）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C. 27-30+：上述决定&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A 我应该还好是选了一个双非但是物质条件相当好的自由大学，天天混日子散步，过得还不错&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;B 这个倒是很准，今年已经失调过了，主要原因之一其实就是生存意义欠缺，本来大学毕业要出家，今年1月的时候进行了一些诊断，当时觉得人生十分空旷，可能也就做做学术，硬找意义。到了三四月的政治环境学术不顺加上积累的历史因素直接临界了，天昏地暗，差点就自杀，很久一段时间内连邮件都看不了，还是头一次休学了。我还真的其实比较走运，去加州正好认识LAN天天顺手把我带出门，而且性格非常直接，环境非常安全，过了两个月不动脑子一天一万步的康复期，回来之后好多了，现在已经完全能工作了。但是很恐怖，有一次就够了，我真的也没那么想死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以就B-C路径设计上而言，生存环境的要素应该是1. 低压 2. 稳定 3. 安全低负荷，这样的话首先完全可以排除美国了，三样一样都不占。我觉得我的感情关系，人际关系和职业发展设置目前而言全都要围绕这三个前提条件，这个应该是存活的硬性条件。作为一个（技术上的）病号，应该要找一个能让维稳系统逐渐降低资源占用的环境，避免持续触发threat response的环境，包括但不限于高压的工作场景，风云突变的身份政策，难以预测的人际关系，感情波动大的情感关系。而且我怀疑我也未必没有其他特定的分离障碍，所以更要稳定环境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人际，结婚或者是长期关系的事情我倒是其实最近一直在思考这个问题，我去年确实没想过这个事情，今年主要是沉淀的一年了，也可能是年纪大了，但是我现在重新定位了一下感情在我人生中的位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我觉得在这方面我是第一次觉得有一定必要调理的，因为我也确实不想孤独终老，所以调理中但是成效未可知。但是我感觉在这感情方面我确实略显PTSD，本来就不是很爱的还可以，平平淡淡才是真。但是如果是说极少数真的比较在乎的，一旦是没有收到回复或者是被冷淡处理直觉上就会直接奔向最坏的结果（attachment trauma + hypervigilance吧），然后立刻消失，多来几次会条件反射的害怕。现在生理上其实不容易做到进行结果难以预测的感情交互，即使主观上觉得还是可以，其实生理条件上很难受到这个刺激，很容易会本能的消失和应激，从胸口疼到手指。现阶段应该只能进入低压温和可预测的关系，目前也没什么好办法，不是一天两天的问题，类似于残疾人不能跑步也不是不想跑步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一时语塞。林夕在弱水三千意以水的各种境遇来连接。其直观来源红楼，贾宝玉用此句回应林黛玉的试探。虽然高鹗续写的后几十回让人存疑，但是最后落得个白茫茫大地一片真干净，红楼金钗不复见，让谁来都是注定的。林写：“山水非山水 凍了變雪堆 山水本山水 遇熱若霧水” 冷了变雪堆，热了变雾水，“混雜絕望後便是淚水衍生出心碎 葡萄若化水醉了會再醉”绝望是泪水，酿成酒便可让人醉。“會跌進漩渦太虛 擠於渠裡 浸於浴裡 同樣落自春水” 上一秒在天空，下一秒就到杯中，名胜古迹、爱恨别离，一幕幕都不断倒退，真假难辨。由心碎生，再生出心碎。云雨、汗水、血海乃至最后的青空，都是水。“活著若是夢 是夢蝶讓水色震動 撇夠了冷雨 得到青空”，人生本質、情緒流動、身份與感受的無常，大抵如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一层面，原来我有一个老师，喜欢一本书，大意是说水知道一切的答案，水的答案会以结晶的形式表达出来，痛苦与快乐的结晶似是不同，她当时大概是教我们要快乐。惭愧的是我没有做到。那如果是如此，大概水也有某种感官。“感受很多，但没办法说。不能处理、不能表达，或者越看越多，越看越乱，越不能说。无法分享。看见对方、看见我自己、看见关系，但是还是很孤独。我看著你、懂你、感受你，但我不知道怎么说，也不知道怎么靠近你。复杂、纤细、混乱、害怕，而这让我孤独。This is about loneliness.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>L’s Album</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/ls/album/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/ls/album/</guid>
      <description>&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;麥浚龍&#34;&gt;&#xA;  麥浚龍&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#%e9%ba%a5%e6%b5%9a%e9%be%8d&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;The Addendum （2015）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;張敬軒&#34;&gt;&#xA;  張敬軒&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#%e5%bc%b5%e6%95%ac%e8%bb%92&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Senses Inherited（2018）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lacanian-Discourse_01</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/id/lacaniandiscourse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/id/lacaniandiscourse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Discourse：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;• Agent：The subject that initiates discourse, the speaking subject.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;• Other：The addressee of discourse (the recipient / the disciplined&#xA;subject).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;• Truth：The foundational truth or driving force concealed behind&#xA;discourse.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;• Production：The surplus, result, or alienated product generated by&#xA;discourse.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;(Note: Some translations render Truth as &amp;ldquo;driving force/truth&amp;rdquo; and Other&#xA;as &amp;ldquo;the other/production,&amp;rdquo; with limited accuracy.)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The Structural Positions of Discourse（Syntax-like Position）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Agent → Other&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Truth → Production&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>log</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/nov/1112/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/nov/1112/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1Nv4y167XM/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&amp;amp;vd_source=392454087a0f6122b53e9ba9c9690145&#34;&gt;“从此想起，遗憾不应给你”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Museum Notes</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/ls/museum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/ls/museum/</guid>
      <description>&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;san-francisco-asian-art-museum&#34;&gt;&#xA;  San Francisco Asian Art Museum&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#san-francisco-asian-art-museum&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Key：藏傳佛教 / 佛教&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;san-francisco-museum-of-modern-art-sfmoma&#34;&gt;&#xA;  San Francisco Museum of Modern Art (SFMOMA)&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#san-francisco-museum-of-modern-art-sfmoma&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Key：草间弥生，乐队实验&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;the-metropolitan-museum-of-art-nyc&#34;&gt;&#xA;  The Metropolitan Museum of Art (NYC)&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#the-metropolitan-museum-of-art-nyc&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Key：去了四次，站的有點像保安&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;american-museum-of-natural-history-nyc&#34;&gt;&#xA;  American Museum of Natural History (NYC)&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#american-museum-of-natural-history-nyc&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Key：宇宙隕石&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;museum-of-sex-nyc&#34;&gt;&#xA;  Museum of Sex (NYC)&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#museum-of-sex-nyc&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Key：送了我一個SEX&#xA;GOD的帽子，还让我扣塞壬&amp;hellip;但是我是處來著的，沒有做過啊🥺✌️&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;national-museum-of-asian-art-dc&#34;&gt;&#xA;  National Museum of Asian Art (D.C.)&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#national-museum-of-asian-art-dc&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Key：有中文講解，有孔雀圖&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;national-gallery-of-art-dc&#34;&gt;&#xA;  National Gallery of Art (D.C.)&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#national-gallery-of-art-dc&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Key：文青最愛之莫奈&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>neurotic</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/save/neurotic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/save/neurotic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;其實移民說到底可能也只是給自己畫的餅，一個自我投射出的出口敘事，然後把它幻想成一種自由的載體、個體價值的實現。時常感覺「並沒得選」，或者感覺回頭的代價高的像是沒得選，其實是作繭自縛和畫地為牢，這只是一種自我放逐，一個極端內在的敘事，以及無法和自己和解而已。自我放逐，然後還要說服自己這樣是自由。曾經追逐的，現在追逐的，甚至今後仍要追逐的那些東西，本來就不存在。整個敘事就是個牢籠，長年合約出演自我囚禁和懲罰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;永居遙遙無期，失去確實實在在。裁剪過去的親情，擱置掉的感情，被不斷消耗的青春和健康。在哪都是圍城，每個國家都一樣。其實天下烏鴉一般黑，我對美國沒有太大興趣，也不知道會怎麼看待歐洲。但是我也想不通要怎麼才能回頭，或者怎麼才能接受自己回頭。無論出走多遠，幻想裡的地方是不存在於現實中的。自由無論怎樣走到哪裡都是幻滅的，痛苦確實是沉寂又發酵爛掉的。不過我不得不承認，我確實暫時的得到了某種繼承式的小中產特權，至少讓我免於真正的生計焦慮，得以專心地對自己進行精神折磨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前幾年覺得感情是真的沒有太大意義，但是現在發現似乎其實是很有意義，人人看似追求實在的目標，本質上只是為了感覺。這幾年爛事發生的多了，順便配上自己的毛病，抓住一切開始解構，解構，還沒反應過來就解構完了，解構到最後就是幻滅，故而幻滅之後就是痛苦，和對著痛苦進行二度反芻。“家庭”是操控與不對等，“成就”是攀比與空洞，“自由”是制度與幻象，“移民”是逃避與懲罰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是發現其實到最後，感情卻是沒有消失，比方說把某個人思考到一定程度之後，類似於《飄》啊，之類的，但是還是愛，不被功能性主導，沒有語言可以描摹，連原因都雲裡霧裡，那應該是真的愛。比方說我理智上對類似於畢業前身分情境不確定下消費跑車這種決策向來保留意見，但是放在他（她？）個體上其實又覺得也真的其實就變成了可愛和過人之處了，我至今也沒想明白我的雙標的原理是什麼，我認為這不乏是一種cognitive&#xA;dissonance。不過，反覆思考到這個程度，那應該就不是功能性依戀了，大概是surplus的位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;現在反而發現還是這些比較真實，捐錢做公益也確實能帶來一切真正的快樂。上週我朋友說身邊的人都是C9的很自卑，我說，我覺得真心最重要。本來覺得如果失去了愛情就只能出家了，現在發現還可以去NGO，哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;張凌&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2025.10.4&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>preliminary draft</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/save/private/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/save/private/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;gate&#34;&gt;&#xA;  &lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;  &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&#xA;  &lt;input type=&#34;password&#34; id=&#34;pwd&#34; placeholder=&#34;Enter the password&#34;&gt;&#xA;  &lt;button onclick=&#34;checkPassword()&#34;&gt;Next&lt;/button&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;div id=&#34;real-content&#34; style=&#34;display:none; margin-top:2em;&#34;&gt;&#xA;  &lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;start&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;备注一些思考到一半的语音（GPT）转文字，底稿&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;高市早苗「台灣有事論」民調創新高！ 48％日本人「贊同行使自衛權」。看了一下日本油管，看来现在不仅有粉红，MAGA还有MJGA。我得说就是 假如你是一个国际流动的个体 这些事情可能有一些关系 比方说被当成外国人歧视 OPT之类的 嗯 但是如果说【仅仅只是生存在国内】的话 和你生存有关的 直接因素有很多 这个恐怕不排在前吧 心理大补药？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;有用的话可以学以致用一下。但是“不社会化的人像笨蛋。”你必须理解并执行一个平均智力群体的行为模板，才可以被称为聪明。这本身就是反智的。我的意思就是说那 我感觉第一个情况就是你正好处于这个你正好处于这个可以社会化的区间,你能从中获得快乐,认为这是默认选项就还好 然后技术上就是如果你可以,但是首先你可以,如果说你的认知水平都没有到达能够社会化的程度,那是一回事 就是看不懂别人在,就是认知上看不懂和感情上看不懂是两回事 如果连认知上都看不懂他们在干什么,学不会这套规则的话,那应该是认知的问题 那还是多努力吧 但如果说是你看懂了,但是不想去参加,我觉得就还挺合理的吧,就因为你这个时候你就要考虑,你看懂你去参加这个东西对你来说到底有什么好处 那为什么要,就如果说是收益大于支出的话,为什么要去 试图融入一个平均水平也…就那么回事的一个集体,并且按照他们的行为规则来行为呢 模仿平均智力的大多数人的交互方式，并有效嵌入一个低认知密度的系统？好好笑&#xA;当然能从中获取乐趣又是另外一件事&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个小王，吗的，本来一直说我发小喜欢我了就是确实是那么回事但是我感觉也就是个 随便一喜欢 不是来真的吧 不是 那 我还是得说这个事情 她是从什么时候开始 Romantic 的 因为按照她写的这个时间线要在十年前 那时候我们才多大?才十三、十四岁吧 但是她不是一个Straight吗? 我不知道 我说我觉得 我以为 我感觉 我猜测她可能是一个 Straight 但她中途她也那个 她也那个 就是她跟我打电话的时候 就一直说喜欢另外一个人 然后天天黏着我跟我打电话 然后在那个时间段 我给她买了个东西 我另外两个同学 后来跟我说 他们当时觉得这个人喜欢我 但是这剧本也太他妈眼熟了 我操 无语了 难道这些人的通用方式就是 所以也就是说 她可能其实并不是一个直的 她是一个弯的 还是一个双性恋 还是怎样 说实话 有点诡异 但是她其实还是挺温柔的 呃 但是我完全不行 每次遇到困难总会想到我到底是什么鬼 我并非iron man 我只是一个靠天生本能活着的人的而已 我现在一想到他说心疼我我还是呃心情复杂 到也真的不要真的这样和我说话 原来这人从头到尾就是个弯的 操 怪不得从小她看起来就有点诡异 难道她潜在的想和我谈恋爱？ 我操太恐怖了 对不起 我吃不下&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Private Aesthetics</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/ls/aesthetics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/ls/aesthetics/</guid>
      <description>&lt;h1 class=&#34;heading&#34; id=&#34;perfume&#34;&gt;&#xA;  &lt;strong&gt;Perfume&lt;/strong&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#perfume&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;list&#34;&gt;&#xA;  &lt;strong&gt;List&lt;/strong&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#list&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Aesop&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Above Us, Steorra&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;整体是经典琥珀调，但是里面非常明显的有一丝印度味，是Cypriol的问题吗？我不能接受突兀的咖喱味&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Byredo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;De Los Santos 🌟&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个很好，很纯粹的干燥苦味&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Chanel LES EXCLUSIFS&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gardenia&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个很好，白花和广藿汤底&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Comme des garcons&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Incense kyoto&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有种奇怪的什么东西缠起来的杂质味道&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;J - Scent&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hanamizake 🌟&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sumo Wrestler&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Koiame&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Kilian&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Moonlight in Heaven&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;裸奔的幼年天使水果乐园（不行）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Lelabo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eucalyptus 20 🌟&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一次知道尤加利叶就是桉树。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然这个味道和尤加利叶没什么关系，清凉，苦味、略微绿感以及麝香的微妙的…包裹感（？）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Baie 19&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;贝壳的味道我知道&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Santal 33&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;网红味&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tonka 25&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sample和大瓶不一个味道，太闷了，不行&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;L&amp;rsquo;Artisan&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un Air de Bretagne&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这支让我第一次发现自己对水生会生理性恶心，就是叫晕水生吧😅&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Guerlain L&amp;rsquo;ART &amp;amp; LA MATIÈRE&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;FÈVE GOURMANDE&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中文叫迷情可可吧（不行）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;ANGÉLIQUE NOIRE&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大名鼎鼎白芷香（不行）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Subculture Record</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/ls/subculture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/ls/subculture/</guid>
      <description>&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;tattoos&#34;&gt;&#xA;  &lt;strong&gt;Tattoos&lt;/strong&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#tattoos&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;分類學&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;piercing&#34;&gt;&#xA;  &lt;strong&gt;Piercing&lt;/strong&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#piercing&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;分類學&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;marijuana-and-tobacco&#34;&gt;&#xA;  Marijuana and tobacco&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#marijuana-and-tobacco&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;分類學&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;gendered-sexuality&#34;&gt;&#xA;  Gendered Sexuality&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#gendered-sexuality&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;分類學&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;psychological&#34;&gt;&#xA;  &lt;strong&gt;Psychological&lt;/strong&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#psychological&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;分類學&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;violence-and-bullying&#34;&gt;&#xA;  Violence and bullying&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#violence-and-bullying&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;分類學&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;summary--slices-of-the-marginal-life&#34;&gt;&#xA;  Summary ： Slices of The Marginal Life&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#summary--slices-of-the-marginal-life&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;above&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Album (Volume 1)</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/rm/album/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/rm/album/</guid>
      <description>&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;序章&#34;&gt;&#xA;  序章。&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#%e5%ba%8f%e7%ab%a0&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;1986年。4月25日。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;夜，寒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;切爾諾貝爾核爆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;世界的另一邊，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;浦銘心遇上董折。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我們17歲。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我倆的故事。就這樣開始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1986年4月25日&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;夜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;切爾諾貝爾核爆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;當時我們17歲。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;災難片段在各個新聞平台接續播放。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;世界另一邊的這一夜，我們遇上了大家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;約會了91天，我們連大家的名字也不知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在那寒意濃的晚上，我硬著頭皮第一次拖妳的手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;把妳的手放進我外套的右邊口袋裡取暖。也許當時心情太緊張吧，我的手心很濕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;親妳的一刻，記得妳的舌尖帶著泡泡浴的味道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想起仍會笑，那整晚談話還未及兩句已跌了三根煙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奇怪在，約會的這段日子，大家的名字我沒問，剛巧妳亦沒說。也許，知道名字與否，其實。。。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不太重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不知道怎樣去愛妳，只知道對妳充滿著一份率性的好奇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;91天前&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她是一位性格怪怪的女生。上課時她每當專注的時候，總喜歡咀嚼著自己的頭髮，我的成績沒有她那麼好，時常留課。小息時留課不是負責清洗黑板就是擦擦地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;從課室的窗望著操場上的人群如蟻群。從中很容易看到她，她喜歡一個人坐在大石級旁放空。每日如是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;道聽途說，聽說她是一個無父無母，無兄弟姊妹，無朋友的女生。對這番言論我並沒有相信太多，畢竟道聽途說，可信性很低，當然，對她這個人的好奇，感覺依舊強烈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有時候我會想，到底她上課時的專注是否裝出來的，還是她根本一直在放空。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但每當想到這一點的這一個位置，就沒有機會發展下去，因為大多時經已被老師發現我也正在放空。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只能這樣說，對這個女生的初好奇，相信就是來自為何我放空總是被人發現，而她同樣在放空卻不被發現。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;當然，世界上留意到她放空的，幸好有我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;對，這個年紀的我，就是這麼簡單。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罰留堂的空間很靜，坦白說其實我蠻嚮往這個時空的，看到眾男生在操場跑來跑去，小息完畢後總是滿身大汗，最令我感到不解，亦不禁這樣想：十多人，滿身汗水追著地上一個圓球拼命般走來走去，入球率又不高，小休後渾身不自在的感覺，還要繼續上課，何必令到自己這麼辛苦呢。。。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;更令人不解的當然是擦傷跌傷的一群，他們總是帶著一臉自豪返回課室，也許這個時代，仍舊流行「男兒流血不流淚」這個大世界道理吧。其實男生流淚，又有甚麼問題呢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再加上白白浪費血液，又是一個甚麼原理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;流血和流淚，本來就是兩碼子的情感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或許，這些種種那些種種，我亦沒有太多朋友。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的好朋友，是後山看更亭波叔的四隻流浪貓。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;聽老師群常稱波叔做盲波，因為他的右眼是失明的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可能是我不太說話的性格，我與這學校的副校長龍樹雲有著另一種奇妙的關係，龍樹雲喜歡在課與課之間和放學後在後山抽煙。我是替他把風的小子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;龍樹雲的西裝外套內永遠放著一個小酒瓶。當時候我還不知“酗酒”是甚麼一回事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我很少在人來人往的操場出現，因為如果不是罰留堂，就是在後山邊陪貓子，或替副校長把風。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有時候我會想，四野無人的後山那麼大，還需要把風甚麼。多年後才了解到，原來有種情感叫寂寞。龍樹雲的人生不如意，而怕的就是寂寞。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;龍樹雲並沒有在我生命中留下甚麼啟發性的點滴，有的也許只有一兩點：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一、我的第一支香煙是他送給我的。他說輩分上/責任上/傳統道德上/職責上他都不該誤導他人。所以他只是淡淡地送我一支煙，而沒有教我怎樣去抽。。。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;二、也許因為我個子小的關係吧，他會笑說過一個歪理笑話，卻令我記上了一輩子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他說：天生高大的人一生會成就甚麼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想不到答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他說：永遠站在矮人身後。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;暗午西斜，秋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這個星期五的留堂時段如常地進行，只是今天多了一位稀客。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;還記得這一次罰留堂的“罰款”是罰抄字典詞彙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要知道罰抄詞彙是不需要思考的，偏偏我看到她正在思考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;細看之下，發現她正在寫的並不是詞彙，而是在重複做著別人的功課。奇特的是，每份功課都是用上不同筆跡來寫的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她看到我留意到她的這個行為，她眼睛不轉冷冷的跟我說：「三十元一份功課。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不懂反應。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我問她「生意」如何。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她回答很忙，說時間不夠用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我呆呆看著天花說：「如果世界多了一分鐘，夠用嗎？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她的手停下四秒，想了想，笑了笑，筆繼續動。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也笑了，對，的確有點傻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;靜默的課堂內我冒著汗斗膽地問她甚麼時候有空。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;五秒後她冷冷地回答：「今晚十二點半。聖記後門。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我和這位時專注時放空的女孩就是在一次罰留堂的機會底下認識的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;留堂完畢的鐘聲響起，她離座後順手拿走了課室內的一把生鏽鐵尺。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首次約會竟提出這麼晚，總有原因的。聖記是我們鄰近的一家士多，士多外擺放著一台遊戲機，近日開始流行一台劃時空的新遊戲，叫「街頭霸王」。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;永遠是士多關門後。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;永遠是入黑之後。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wittgenstein_01</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/id/wittgenstein01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/id/wittgenstein01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;10.6&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;World（世界）  = All that is the case（所有發生的事情）  = 所有&#xA;facts（事實）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;每個 fact（事實）  = 某個 state of affairs（狀況）存在  &lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;每個 state of affairs（狀況）  = 若干&#xA;objects（事物）以某種方式組合而成&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;objects（事物）  = 世界的基本單元，不可再分  &lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;&#34;&gt;&#xA;&#xA;    &#xA;    &#xA;&#xA;    &#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>X</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/save/manic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/save/manic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我覺得  我到年紀了 我該結婚了 我過去從來不看日曆 我曾經以為時間無限&#xA;精力無限  我前兩年感覺我起碼能到30多歲吧？發現不行&#xA;很累 我該保養前額葉了 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自從來了美國性生活的是完全沒有的 不僅沒有性生活 甚至連肢體接觸都沒有&#xA;雖然我也不能說是不想 只能說 嗯 原因很複雜&#xA;但是受到什麼言語刺激還是讓人非常的回味無窮&#xA;什麼貓貓什麼啊什麼啊讓人浮想聯翩啊&#xA;已經自我實踐了那個…貞潔的自我技術 能稱得上嚴肅的感情關係也只有一段&#xA;ta當時真的很可愛 怪我懂得太晚&#xA;我以為說的「那個女生」（應該？我確實沒經驗，感覺一半是我一半是？） &#xA;當時我不知道結婚是什麼 我現在卻想結婚 我是真沒想到 哎 ta也變了很多&#xA;大概 我感覺&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不過如果我的I140能先…ta確實是我唯一想derivative 485的人 如果可能的話&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就經歷來講 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;被認識多年的舊友喜歡 很累 大家都是朋友何必；被剛見面的同學喜歡 很累&#xA;我想好好上課；被朋友的對象/對象的朋友喜歡&#xA;那真是無比抽象的不得了；有人發消息 那個意圖不能更明顯了 看著就很累&#xA;完全提不起興趣 想刪掉；&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不能說完全不能有情緒價值 畢竟被人喜歡也是價值的一種體現&#xA;能有三秒鐘的熱情吧 只有三秒；&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;歷史細數名單都要十分鐘 名字都快記不起來了 很累 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;雖然我感覺別人聽我說這些可能覺得是凡爾賽 人渣 故意的 玩弄感情的爛人 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我承認年輕的時候確實有些行為值得懺悔 我也確實心懷愧疚 我不該給人造成誤會&#xA;我應該發現苗頭就按滅 但是我真不是故意的 我一般是事後復盤才知道發生了什麼&#xA;我實在是沒有有意傷人過就是真的 但是是天地可鑑&#xA;有一部分我確實不覺得這些可以算是「關係」 那我朋友的對象突然來發消息&#xA;我覺得這真的不能是我的錯 上大學青春期「關係」確實有幾段&#xA;但是已經沒啥記憶了 就只剩下累；就是NSX里程數跑多了也會退休的 &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>傢具</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/rm/alicemunro/furnish/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/rm/alicemunro/furnish/</guid>
      <description>&lt;p&gt;艾爾弗萊達。我父親叫她弗萊迪。他們是直系表親，住在鄰近的農場上，有段時間住在相鄰的農場。一天他們在茬地里和我父親的狗邁克一起玩。那天陽光很好，但是壟溝里的雪還沒有融化。他們在冰上跺著腳，開心地聽著腳下噼噼啪啪碎裂的聲音。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她怎麼能記得那樣的事情？是她編造出來的。我父親說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我沒有編造。」她說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你編的。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「沒有。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他們忽然聽見鐘鳴和哨聲響起。是鎮上和教堂的鍾在響。工廠的汽笛聲是在三英里以外的鎮上吹響的。世界迸發著歡樂。邁克衝到街上，因為它確信遊行要開始了。這是第一次世界大戰結束的那天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每周三次，我們可以在報紙上看到弗萊迪的名字。但她卻只有名——艾爾弗萊達。印刷得像手寫的一樣，流暢的自來水筆的簽名。「和艾爾弗萊達一起探索城鎮。」這裏所說的城鎮不是附近的，而是她居住的南部城市。我的家人大概兩三年才去一次。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;現在是所有未來的六月新娘告訴我瓷器櫃里她最喜歡什麼東西的時候，我得告訴你們如果我是準新娘——當然我不是——我會拒絕所有帶圖案的餐具，儘管它們很精緻，我要純粹的珍珠白，超現代的羅森塔爾陶瓷……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;美容乃身外之物，但是芳汀沙龍的面膜保證——說到新娘——讓你們的肌膚像橙花一樣綻放。讓新娘的媽媽——還有姑媽、姨媽以及外婆——感覺她們也沐浴在青春之泉……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以她說話的方式，你永遠不會想象到艾爾弗萊達會這樣寫作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她也是以弗洛拉·辛普森之名在《弗洛拉·辛普森主婦》專欄撰寫文章的人之一。整個鄉下的人都認為他們在給專欄封面照片上那個留著灰色鬈髮、面帶寬容微笑的胖女人寫信。但事實上——我不會說——他們信后出現的簡訊出自艾爾弗萊達和一個她叫作霍斯·亨利的人之手，他也寫訃告。婦女管自己叫作晨星、山谷百合、綠手指、小安妮·羅尼和洗碗布女王等等。一些名字特別受歡迎，以至於要編上號——金髮姑娘1，金髮姑娘2，金髮姑娘3。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;艾爾弗萊達或霍斯·亨利會這樣寫：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;親愛的晨星：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;濕疹是可怕的瘟疫，尤其是在我們這種炎熱的天氣里，我希望蘇打粉能有所幫助。當然我們應該尊重家庭治療，但是尋求醫生的建議絕無害處。聽說你的丈夫康復並能走動了，這真讓人高興。這樣的天氣條件下對你們二人來說一定沒什麼快樂可言……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在安大略的所有小鎮，弗洛拉·辛普森俱樂部的主婦們會舉辦一年一度的夏季野餐會。弗洛拉·辛普森總是發來特別的賀信，解釋說事務太多而不能參加大家的聚會，她不想厚此薄彼。艾爾弗萊達說大家曾經討論過讓霍斯·亨利戴上假髮和枕頭假胸，或者她自己裝扮成巴比倫女巫（在我父母的餐桌旁，即便是她也不能正確地引用《聖經》的典故，並且說「盪|婦」），煙捲上有口紅印。但是，她說，不行，報紙會殺了我們。畢竟那也太庸俗了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她總是把香煙叫煙兒。我十五六歲的時候，她從桌子對面傾身過來問我：「你也想要抽根煙嗎？」那時我們已經吃完了飯，弟弟妹妹都吃完離開了。父親搖搖頭。他開始卷自己的煙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我說謝謝，然後讓艾爾弗萊達給我點上，第一次在父母面前抽了煙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他們假裝認為這是在開玩笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「啊，看看你的女兒。」母親對父親說。她翻了個白眼，手拍著胸口，用造作、痛苦的聲音說：「我要暈了。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「馬鞭拿出來了嗎？」父親說著，從椅子上半抬起身。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那一刻太妙了，彷彿艾爾弗萊達把我們變成了新人類。通常我母親會說她不喜歡看女人抽煙。她沒有說那不雅觀，或不像淑女——只是不喜歡。當她用肯定的語氣說不喜歡什麼的時候，好像她不是在坦白某種煩惱，而是出於個人智慧，無懈可擊甚至帶有神聖的意味。當她以這種語氣，同時伴隨著弦外之音說話時，我特別討厭她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至於父親，他就在這個房間里打過我，不是用馬鞭而是他的皮帶，因為我違反了媽媽的規定，傷害了她的感情，還有頂嘴。現在，看起來這樣的打罵似乎只能發生在另一個宇宙里了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我父母被艾爾弗萊達逼得很無奈——還有我——但是他們的反應如此勇敢而大度，好像我們三個——父親母親和我自己——在輕鬆、淡定的程度上都被提升到了一個新的境界。那一刻，我看見他們——尤其是母親——能夠表現出罕見的輕鬆自如。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一切都是艾爾弗萊達的功勞。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;艾爾弗萊達總是被看作職業女性。這讓她看起來比我父母年輕，雖然我們知道她和他們年齡接近。也有人說她是城裡人。這樣說的時候，城市意味著她過去居住和工作的地方。但它也有別的意思——不僅指風格各異的建築和人行道，還有川流不息的車輛，擁擠的人群。它意味著某種更抽象的東西，可以被一再地重複，如同蜂巢，擁擠但有序，並非一無用處或蠱惑人心，但是令人困擾，有時甚至是危機四伏。人們不得已的時候才去這樣的地方，出來的時候會感到慶幸。不過，有些人被它吸引——艾爾弗萊達在很早以前應該就是這樣，我現在也是，吸著煙，試圖裝出若無其事的樣子，儘管它好像在我手指間變得像棒球拍那麼大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我們家缺乏經常的社交生活——人們不來家裡吃飯，更不要說開派對了。也許是階層問題。餐桌這一幕過後五年，我的公婆邀請和他們沒有親戚關係的人來吃飯，他們無意中談論下午的派對，那是雞尾酒會。那是一種我在雜誌故事里讀到的生活。對我來說，我的婆家似乎生活在一個小說中的特權世界里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我們家一年有兩三次在飯廳餐桌上招待祖母、姑媽——父親的姐姐們——還有她們的丈夫。輪到我們做東時，一般要排在聖誕節或感恩節，也許還有外地親戚來訪的時候。來訪者總是像姑媽和她們的丈夫之類的人，一點兒都不像艾爾弗萊達。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我和母親會提前幾天為這樣的聚會做準備。我們燙好新的桌布，和床上的被子一樣厚，刷洗好的餐具（它們一直在櫥櫃里接灰），擦飯廳的椅子腿兒，做果凍沙拉、餡餅和蛋糕，還要有主菜火雞或烤火腿，以及一碗一碗的蔬菜。要非常豐盛，多得吃不完，飯桌上的談話大多和食物有關，誇獎它們有多美味，讓他們一定要多吃點，他們說吃不下了，太飽了。然後姑父們發慈悲多吃些，姑媽們說只能再吃一點點，說不能再吃了，都快要撐爆炸了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然後還要上甜品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通常幾乎沒有什麼交談。事實上，大家都有一種感覺，交談如果超過理解的限度可能就是一種破壞，一種炫耀。母親對這種限度的理解是不可靠的，有時她等不及別人說完，也不尊重對方就跟著說起來。當有人說：「昨天在街上看見哈雷了。」她一定會說：「你認為像哈雷那樣的人真的會打光棍嗎，還是他沒有遇到合適的人？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;彷彿當你提到碰見了某人，你必須得再多八卦一點，說一些有趣的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然後可能是沉默，不是吃飯的人有意不禮貌，而是他們感到不知所措。直到父親尷尬地、間接地責備說：「好像他一個人過得也挺好的。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果親戚們不在場的話，他很可能會說「他自己」。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人們在新桌布泛起的光芒和透過新擦的窗子照進來的明媚陽光中不斷地切呀、舀呀、吃呀。這樣的聚餐總是在中午進行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;桌上的人都很健談。在廚房洗刷和擦乾餐具時，姑媽們會說誰長了腫瘤，誰嗓子化膿了，誰燙傷了等等。她們會講自己的消化、肝臟、神經系統功能如何如何。提到隱秘的身體問題似乎並沒有什麼不合適，或者值得懷疑的，就像提到雜誌上讀到的東西，或一條新聞——關注並非近在手邊的東西是不合適的。與此同時，在沙發上休息時，或到地里看看莊稼時，姑父們會傳遞消息說某人欠了銀行大筆的錢，或者買的貴重機器還欠著錢，或者買了一頭公牛幹活卻令人失望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很可能是他們拘於飯桌的禮節，還有麵包、黃油盤和甜品勺子等等的存在，在其他時候，他們習慣把一片餡餅直接放在用麵包擦過的餐盤上。（不過，不把東西按恰當的方式擺放是一種冒犯。在他們自己家裡，遇到類似的場合時，他們也要這樣招待客人。）或許，吃是一回事，而說是另一回事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;艾爾弗萊達來的時候，情況完全不需要這樣。會鋪上好的桌布，但是不用好的餐具。母親會費很多心思準備食物，還會擔心結果令人不滿——她很可能不做填料火雞和土豆泥那一套，而是做些雞肉沙拉，還有米飯和切小塊的甜辣椒。甜品會用明膠、蛋白和打稠的奶油，要等好長時間才好，常常令我們擔心，因為我們沒有冰箱，要放在地窖的地上冷卻。但是飯桌上絕對不會拘束和乏味。艾爾弗萊達不但吃完會接受第二份，還會自己要求。她這樣做幾乎是心不在焉地，也同樣心不在焉地說些讚揚的話，好像食物、品嘗食物是第二位的。她時刻準備和人交談，也讓其他人說話，任何你想說的事情——幾乎是任何事情——都可以。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她總是夏天來訪，通常穿著弔帶式樣的絲綢背心裙，露著背。她的背並不漂亮，有些小黑痣，肩膀很骨感，胸部幾乎是平的。父親總是說她吃那麼多可還是那麼瘦。或者顛倒事實，說她的胃口還和以前一樣挑剔，但並沒有阻止自己增肥。（在我們家，說胖、瘦、蒼白、紅潤、禿頭都沒問題。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她的黑頭髮在正面和兩側梳成卷，是現在時髦的髮型。皮膚呈棕色，有細小的皺紋，嘴很大，下嘴唇特別厚，幾乎垂下來，塗著厚厚的口紅，在茶杯和水杯上留下印記。她張大嘴的時候——差不多總是講話或大笑——可以看見後面的牙拔掉了。沒有人會說她長得好看——任何超過二十五歲的女人在我看來都不可能漂亮了，失去了美麗的權利，也許還失去了美麗的願望——但是她熱情、有風度。父親頗有創見地說她很有活力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;艾爾弗萊達和父親談論世界大事和政治。父親讀報、聽收音機，他對這些事情有自己的看法，但很少有機會談論。姑父們也有自己的看法，但是他們的思想簡單、固執，永遠不信任所有的公眾人物，尤其是外國人，因此大多時間他們只是在發牢騷和抱怨。祖母聾了——沒有人知道她知道多少，或者對事情有什麼看法，姑媽們對自己有那麼多事情不知道或不需要關注而感到相當自豪。母親做過老師，她能很輕鬆地從地圖上指出所有歐洲的國家，但她對一切事情的理解都帶有個人的疑惑，對大英帝國和皇家威嚴的認識更加模糊，很容易忽視並把它們都扔到垃圾堆里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;艾爾弗萊達的觀點和姑父們並不是差得很遠。或者看起來是。但是她不抱怨，也不聽之任之，而是嘲弄地大笑，講述總理們、美國總統、約翰·L·劉易斯和蒙特利爾市長的故事——他們都是糟糕的人物。她也講皇家的故事，但是她把好人和壞人分開來，好人如國王、王后、漂亮的肯特公爵夫人，壞人如溫莎一家、老國王艾迪，她說他患了某種疾病，想扼死妻子，在她的脖子上留下了印記，所以她總是要戴著珍珠項鏈。這種區分和我母親正好巧合，但是母親很少發表意見，所以她沒有反對——儘管提到梅毒會讓她畏縮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我會意地微笑著，帶著有勇無謀的鎮定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;艾爾弗萊達給俄國人起了可笑的名字：米庫也斯基。安可喬（喬大叔）斯基。她認為他們在矇騙眾人的眼睛，聯合國是個鬧劇，不起什麼作用，日本將再次崛起，有機會就應該被徹底幹掉。她也不信任魁北克。或者教皇。她對麥卡錫議員也有看法——她願意站在他一邊，可他是天主教徒，這是個障礙。她把教皇叫作船尾。一想到世界上的騙局和醜聞都會被揭露她就非常開心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有時她看起來像是在故弄玄虛——在炫耀，也許是在取笑父親。激怒他，就像他自己說的，故意激怒他。但絕不是因為她不喜歡他，或是想讓他不舒服。恰恰相反，她可能是在折磨他，就像年輕女生在學校里折磨男生那樣，那時，爭論對雙方都是一種樂趣，侮辱會被當作奉承。父親總是用輕柔淡定的語氣和她爭論，不過很明顯，他的目的在於刺|激她。有時他會來個一百八十度大轉彎，說也許她是對的——因為她在報社工作，一定有他得不到的信息來源。他會說，你把我說服了，如果我明智的話，我應該感激你。而她則會說，別跟我胡扯了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你們兩個啊。」母親則會假裝絕望，也許真的厭倦地說。艾爾弗萊達會讓她去躺一會兒，說她做了這麼一大桌豐盛的晚餐，該休息一下了。她和我來收拾碗碟。母親的右胳膊會不受控制地顫抖，手指有些僵硬，她認為是過度勞累造成的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我們在廚房幹活時，艾爾弗萊達和我談論名人——演員們，甚至是她居住城市中的一些不出名的電影演員。儘管她放低音量，有時還是會狂野地大笑，給我講他們的不良行為，雜誌上沒有刊登過的隱私醜聞的傳言。她提到同性戀，人造乳|房，家庭三角戀愛等等——那些東西我都讀到過蛛絲馬跡，但在實際生活中聽起來還是很玄乎，哪怕已經是三四手的故事了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;艾爾弗萊達的牙總是引起我的注意，所以在聊這些秘密事情時我有時也會走神，忘了在說什麼。她前面剩下的牙齒，每顆顏色都稍有不同，沒有兩顆是一樣的。一些堅硬的牙釉質呈暗象牙色，其他乳白色的部分微顯淡紫色，銀邊發出遊魚般的光澤，偶爾還閃過一絲金輝。過去人們的牙齒不像現在這樣結實、漂亮，除非是假牙。不過艾爾弗萊達的牙齒個性十足，有清晰的間隔，每一顆都很大。當她發出某種特別、故意的嘲笑時，牙齒似乎跳到了前排，像宮廷衛兵或快樂的持矛步兵一樣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「她的牙的確老是出問題。」姑媽們說，「記得嗎，她的牙齒生了膿腫，毒性遍及全身。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想，她們就是那樣，喜歡把艾爾弗萊達的智慧和品位拋在一邊，讓她的牙齒變成一個讓人深表遺憾的存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「為什麼不都拔掉，徹底解決？」她們說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「可能她付不起那麼多錢。」祖母說，令在場的人都很吃驚，有時她會語出驚人，表示她一直在聽人們談話。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;了解到艾爾弗萊達日常生活的新情況，這也讓我吃驚。我原來以為她很富有——至少和家裡其他人相比。她住公寓——我從沒有見過，但是對我來說那至少證明她過著文明的生活——她穿的衣服不是家裡做的，她不|穿我認識的成年婦女都穿的牛津鞋——一種用鮮艷的新式塑膠做的涼鞋。很難說我的祖母是否只是生活在過去，那時安假牙是人生中一件嚴肅而昂貴的事情，或者她是否真的了解我從來無法猜測到的艾爾弗萊達的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;當艾爾弗萊達來吃飯時，其他親戚從來不來。她也去看我祖母，也就是她姨媽，她媽媽的姐姐。祖母不再一個人住，而是輪流住在姑媽們家，祖母住在誰家她就去誰家，而不去其他姑媽家，雖然她們和我父親一樣和她都是表親。她也從來不和他們一起吃飯。通常她先來我們家，待上一會兒，然後為自己鼓鼓氣，好像不情願去其他親戚家拜訪似的。等她回來后，我們坐下來吃飯時，她不會說對姑媽和姑父們不敬的話，當然也沒有任何對我祖母不敬的話。事實上，艾爾弗萊達是這樣提到我祖母的——她的聲音突然嚴肅和憂慮起來，甚至有點兒恐懼的意味（她的血壓如何，她最近去看過醫生嗎？醫生說什麼？）——這讓我意識到某種不同，她詢問別人時，語氣總是很冷靜，也許還有不太友好的拘謹。那時母親的回答也帶有類似的拘謹，父親的聲音額外凝重——可以說是一種誇張的凝重——表明大家對某些不能說的東西看法一致。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我抽煙的那天，艾爾弗萊達決心更進一步，她嚴肅地說：「那麼，阿夏怎麼樣了？他還是像以前那麼愛搶話嗎？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;父親悲哀地搖搖頭，好像想起這個姑父的喋喋不休會讓我們感到沉重。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「是的，」他說，「他還是那樣。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我說。我趁機接著說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「好像蛔蟲進了豬身上。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「是的。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了那句「是的」，其他都正是我姑父曾經說過的，就在這張桌旁說的，他異常需要打破沉默，或者傳播突然想到的什麼重要事情。我說的時候正是帶著他那種神氣十足的抱怨和幼稚的莊嚴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;艾爾弗萊達表示贊同地大笑起來，露出快樂的牙齒。「沒錯，她說得一點不差。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;父親俯到盤子上，彷彿要掩飾自己的笑，當然不是真正在掩飾，母親搖搖頭，咬著嘴唇，微笑著。我感到了勝利的得意。沒有人對我進行評價，有時對我的諷刺、我的機靈也沒人有任何責備。在家裡，「機靈」這個詞用在我身上時的意思也許是「聰明」，而且用得非常勉強——「噢，有些方面她還是很聰明的」——或者用來表示愛出風頭、尋求重視、令人討厭。別這麼聰明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有時母親悲哀地說：「你嘴巴好刻薄。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有時父親厭惡我，這種情況要更糟糕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「是什麼讓你覺得有權利詆毀體面的人？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天沒有發生那樣的事情——我像客人一樣自在地坐在桌子旁，幾乎和艾爾弗萊達一樣自在，由著性子炫耀自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，裂痕即將產生，也許是最後一次，艾爾弗萊達最後一次和我們吃飯。繼續交換聖誕節卡片，可能還有信件——只要母親能動筆寫字——我們還能在報紙上讀到艾爾弗萊達的名字，但是我不記得我住在家裡的最後幾年中她還來過。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可能是艾爾弗萊達問能不能帶她的朋友過來，家裡人說不行。如果她已經和他同居了，那算是一個理由，如果他後來和她結婚了，這個也算是一個理由。父母在這件事上是一致的。母親對不合常規的或招搖的兩性關係感到恐懼——也可以說，她對任何合法婚姻不認可的性關係都感到恐懼——父親那時對這個問題也很嚴肅。他也許對能掌控得住艾爾弗萊達的男人有特殊的反感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在他們眼裡，她讓自己掉價了。我可以想象他們都在說，她無須那樣廉價。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不過也許她根本就沒有問過，她可能知道不會得到允許。早先開心來訪的時候，她可能還沒有男人；後來有了，她的注意力可能就徹底轉移了。她可能變了一個人，後來她當然是變了許多。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>奎妮</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/rm/alicemunro/queenie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/rm/alicemunro/queenie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;當奎妮在聯合車站遇到我的時候，她說：「你還是別那樣叫我了。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「什麼？奎妮嗎？」我問。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「斯坦不喜歡，」她說，「他說那讓他聯想到馬。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;聽到她說「斯坦」比她讓我知道她不再是奎妮更讓我吃驚，她是莉娜。當然我也不指望她在結婚一年半以後還管丈夫叫馮吉勒先生。在這一年半里，我沒見到她，我剛才在車站等候的人群中看見她時，差點兒沒認出來。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她的頭髮染黑了，在臉周圍爆散開來，那是當時繼蜂窩頭之後流行的什麼髮型，原本漂亮柔順的玉米漿顏色的長發——面上是金色的，底下是深色的——再也沒有了。她穿著黃色印花裙子，很貼身，還不到膝蓋。眼睛周圍重重地塗了埃及艷后式的眼線，紫色眼影讓眼睛反而顯得小了，彷彿它們故意隱藏了起來。她現在打了耳洞，金色的耳環在耳垂上搖晃著。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我看見她也以驚訝的表情看著我。我想表現得大胆隨和一些。我說：「你屁股上圍著的是花邊還是裙子？」她笑了。我又說：「火車好熱啊。我汗流得像只豬似的。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我可以聽見自己的聲音，像我繼母貝特一樣親切熱情，鼻音很重。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;汗流得像只豬似的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在去奎妮家的有軌電車上，我忍不住說著蠢話。「我們還在城裡嗎？」我說。高高的建築一閃而過，但是我覺得不能稱這個街區為住宅區。同樣的商店和建築一個接一個——乾洗店，花店，雜貨店，餐廳。一箱箱的水果和蔬菜擺在人行道上，二樓的窗戶掛著牙醫診所、裁縫店和水暖設備店的招牌。幾乎沒有比這更高的樓了，也沒有比這建築更高的樹。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「不是真正的城裡，」奎妮說，「記得我給你看過辛普森一家住的地方嗎？還有我們上電車的地方？那是真正的城裡。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「那我們差不多快到了？」我問。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她說：「我們還有一段路們才到呢。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接著她說：「『一段路』。斯坦也不喜歡我說『一段路們』。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;重複的事物，或者也許是炎熱，讓我感覺心焦，很不舒服。我們把衣箱抱在膝蓋上，離我手指幾英寸開外的地方就是一個男人的胖脖子和禿頭，幾撮冒著汗的黑頭髮貼在頭皮上。不知怎麼我想起了馮吉勒先生醫藥箱里的牙齒，奎妮在隔壁的馮吉勒家工作時給我看過。那是馮吉勒先生可以被當作斯坦以前很久的事情了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;兩顆相連的牙齒放在他的剃刀和刮胡刷旁邊，木碗里盛著毛茸茸讓人噁心的刮胡皂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「那是他的橋。」奎妮說過。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;橋？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「牙橋。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「討厭。」我說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「這些是備用的，」她說，「他戴著其他的假牙。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「好噁心。它們不變黃嗎？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奎妮用手捂住我的嘴。她不想讓馮吉勒太太聽到。馮吉勒太太躺在樓下餐廳的沙發上。她的眼睛大多數時間是閉著的，但是她可能沒有睡著。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到站下車之後，我們要走上陡峭的小山，笨拙地合力抬著箱子。房子並不都是一樣的，儘管乍一看它們沒什麼區別。有些屋頂像帽子一樣伸出牆外，要麼整個二樓都覆著牆面板，像屋頂一樣。牆面板是墨綠色、褐紫紅色或棕色的。門廊差幾英尺就連上人行道了，房子之間的間距很窄，人們可以從屋側的窗子探出去互相握手。孩子們在人行道上玩耍，但是奎妮不關注他們，彷彿他們是在裂縫裡啄食的鳥。一個很胖的男人光著膀子坐在前台階上，盯著我們看，他那呆板憂鬱的樣子讓我確信他有話要說。奎妮大步流星地從他面前走過。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上到山腰的時候，她轉而沿垃圾箱之間的一條碎石路而行。一個女人從樓上的窗子里叫著什麼，我沒有聽明白。奎妮大叫著回答：「是我妹妹，來看我的。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我們的房東，」她說，「他們住在前面和樓上。他們是希臘人。她幾乎不會說英語。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我發現奎妮與馮吉勒先生和希臘人一家共用一間洗手間。你得自己帶衛生紙——如果忘了，那裡可沒有。我要馬上去一趟，因為我月經來得很多，要去換衛生巾。那以後很多年，在炎熱的天氣看到城市的街道、棕色的磚和深色牆面板的影子，聽到電車的噪音，都會讓我想起下腹的經痛、臉上一陣陣的潮|紅、經血、還有熱昏頭的感覺。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一間卧室是奎妮和馮吉勒先生的，另一間卧室改造成了小客廳，還有一間狹小的廚房和一個陽台。陽台上的行軍床是我睡覺的地方。就在窗外，房東和另一個男人在修理摩托車。油、金屬和機器的氣味，混合著陽光里熟番茄的氣味。從樓上的窗子里傳來收音機的音樂，尖利刺耳。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她嘆著氣說：「我是為愛而生的。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「給你父親寫信的時候，我得用自己的郵箱。」她說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「用點兒邏輯。如果在這兒，就去找出來；如果不在，就是你送人了。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;霍維先生砰的拉下了窗戶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是在電影院工作也沒關係，她說。她是去年聖誕節前的一個多月得到這份工作的，她很開心，因為終於可以有自己的錢買配料做聖誕節蛋糕了。她和一個在卡車上賣聖誕樹的人成了朋友。他只收了她五十美分，她自己把樹拖上了小山。她把一條條紅色綠色的皺紋紙掛上去，這些紙很便宜。她把銀箔紙貼在紙板上做了一些裝飾品，到聖誕前一天雜貨店大甩賣的時候才買了其他的裝飾品。她做了曲奇餅乾，像雜誌上說的那樣掛在樹上。那是歐洲的風俗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;馮吉勒太太會低下頭冷冰冰地親一下他的手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;離馮吉勒太太的葬禮已經有個把星期了，但奎妮還是繼續在那裡工作，幫忙把盤子和亞麻桌布餐巾等裝進盒子，以便馮吉勒先生搬到公寓里去。他要準備學校聖誕節的音樂會，自己做不完所有的打包工作。貝特想要奎妮辭掉這份工作，這樣她聖誕節就可以到商店做幫工了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「是的。我要回去幹活了。噢，我要幹什麼？我要切三明治。刀在哪裡？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我拿起刀切好三明治，放到盤子里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「噢，我們知道了，」貝特說，「我們都知道了。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;灰白頭髮的男人偷偷看過來，緊張地笑著。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「那樣啊，我們也許會找到點兒什麼。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他們真的玩了一個小孩子的遊戲。他們玩音樂椅子。每個人都興高采烈，甚至連斯坦也是。奎妮跑過去的時候，他把她拉到自己腿上，不放她走。大家都散去之後，他不讓奎妮收拾。他只想讓她上床。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你去馮吉勒家，」她對我說，「她可能想到那兒有事要辦。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我看不出是什麼東西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「說。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我說沒有。我父親雇來做司機的那個男人總是來我家裡捎一些無關緊要的消息。父親說：「他只是想要找機會和克里西說話。」不過，我對他很冷淡，到目前為止，他還不敢約我出去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我說是的。女人的臉方正硬朗，畫過眉毛，弄了紫色的蜂巢髮型。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我剛走上坡就想起了郵箱。我轉身回去，從信箱里拿了信，再往家走。現在他肯定已經不在家了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你還打算當老師嗎？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「如果他請不起護士，那也不關你的事。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最後一次也是最奇怪的一次，是在愛達荷州特溫福爾斯的一個超市裡，我拿著野餐要用的東西，轉到了一個拐角，看見一個老女人靠在購物車上，彷彿在等我。她滿臉皺紋，長著一張歪嘴，棕色的皮膚顯得很不健康，頭髮捲成棕黃的小卷，紫色的長褲提到了突出的肚子以上——她和那些瘦小的女人一樣，因為年老而失去了腰部線條帶來的便利。褲子可能是從舊貨商店買的，色彩歡快的毛衣已經暗淡皺縮，包裹的胸部還沒有十歲孩子的大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;六七點鐘，天還黑著。屋裡很冷。我披上和奎妮合用的棕色羊毛大浴衣。我們叫它「野牛比爾」，我們早上誰先下床，誰就搶先穿上它。它的來歷是個謎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我肯定是忘了。我忘了。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一次是在擁擠的機場，她穿著紗籠，戴著花邊草帽，皮膚曬得黑黑的，很興奮，看起來很富有，身邊圍著朋友。另一次，她在教堂門口，和一群婦女在一起，等著看婚禮派對。她穿著帶斑點的小山羊皮夾克，看起來既不富有也不健康。還有一次，她站在十字路口，領著一隊幼兒園的孩子，帶他們去游泳池或者公園。那是炎熱的一天，她穿著花短褲和印有口號的T恤衫，那富態的中年人體態讓人看著坦誠又舒服。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之前我告訴父親，我想在秋天入師範學院前找份暑期工做做，他說也許我應該去多倫多找找奎妮。他說她給他寫過信，問過他的貨運生意，問是否可以借點兒錢給他們過冬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;希臘人拿來了他們自己釀的酒，一些學生帶來了蛋奶酒、朗姆酒和雪利酒。有的帶了跳舞的唱片。他們覺得斯坦不會有那種音樂，他們是對的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她轉過身開始拆信。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想起，很多次我們一起在廚房玩拼字遊戲，馮吉勒先生喝完水，就把手搭在馮吉勒太太肩上，嘆著氣，好像他是從漫長疲憊的旅行中歸來似的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;馮吉勒先生說：「他也許哪天會給他妻子配一劑特別的葯。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;父親說：「夠了。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你好，寶貝兒。」她會說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我試圖泰然處之，裝出很自在的樣子。「我需要買一件像你那樣涼爽的裙子。」我說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奎妮上班前來客廳吻了馮吉勒先生和他的朋友。兩個都吻的是額頭。她像蝴蝶一樣向我揮揮手。「再見。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「斯坦不能忍受的一件事，」奎妮說，「就是收音機。」她把印花窗帘拉上，但是雜訊和陽光還是會透進來。「真希望我可以買得起隔板。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斯坦的學生現在都是大人了——比起學童，他更喜歡大人——不用操心給孩子們安排遊戲和娛樂節目。他們星期天晚上開派對，因為其他晚上都被佔滿了，斯坦要在酒店工作，奎妮在影院賣票。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我撕了一小塊萵苣和蒔蘿泡菜裝飾三明治。那是鏡子上另一塊牌子上許諾的。但是當我從罈子里拿蒔蘿泡菜時，覺得這看起來太多了，於是切成了兩半。我給一個男人這樣做了個三明治，這時，女人從收銀機那邊走過來，弄了杯咖啡。她拿回去站著喝了。等男人吃完付了錢，出了商店，她又走了過來。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她說：「我沒有喝醉。沒扔。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好吧，別再歇斯底里了，他說。他沒有說原諒她了，但是他拿來一塊熱毛巾，給她擦臉，躺在她旁邊，摟著她。很快，他就想做其他的事情了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到我回過神來，告訴自己那是不可能的，無論那人是不是奎妮，她都把我拋棄了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她確信。確信沒有送掉。她包好了準備放起來的。她確信，她幾乎確信已經包好準備放起來。確信沒有送人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;女人從收銀機那邊慢慢走過來。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「是『小弟弟保暖套』，」奎妮說，「馮吉勒太太說不要給他看，他會氣瘋的。難道你不知道『小弟弟保暖套』是什麼嗎？」&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>恋爱技术</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/save/tech/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/save/tech/</guid>
      <description>&lt;h4 class=&#34;heading&#34; id=&#34;no-technology&#34;&gt;&#xA;  No technology&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#no-technology&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h4&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>恨，友誼，追求，愛情，婚姻</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/rm/alicemunro/hate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/rm/alicemunro/hate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;很多年前，那時火車還停靠很多支線，一個額頭突出、長滿雀斑、一頭紅色鬈髮的女人走進火車站，打聽託運傢具的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;火車站的辦事員經常和女人開點兒小玩笑，尤其是那些相貌平常的女人，她們似乎很喜歡這樣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「傢具？」他說，好像從來沒有人託運過傢具似的，「那麼，你說的是哪種傢具呢？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一張餐桌和六把椅子。一套卧室組合傢具、一張沙發、一張咖啡桌、幾個茶几、一盞落地燈。還有一個瓷器櫥和一個碗櫥。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「老天呀。你是說整個屋子的傢具啊。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「應該不會那麼多，」她說，「沒有廚房傢具，只有一間卧室的設施。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她的牙齒全都擠在嘴的前邊，好像準備好了要爭辯一番似的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你需要卡車。」他說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「不。我要用火車運。運往西部，發往薩斯喀徹溫省。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她大聲對他說著，彷彿他是聾子或者傻瓜似的。她發音的方式有點不對頭。很重的口音。他覺得是荷蘭口音——這裡有荷蘭移民——但是她沒有荷蘭女人高大健壯的體格、粉|嫩的皮膚或者金黃色頭髮。或許她還不到四十歲，那又怎樣？誰也不能美麗永駐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他開始談正事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「首先，你得用卡車把傢具從你的地方運來。然後我們還要弄清楚你發貨的目的地是不是在薩斯喀徹溫省通火車的地方。不然你要安排接車，比如在勒吉那。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「是格丁尼亞，」她說，「那兒有火車站。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他拿下掛在釘子上的一本油膩膩的地址簿，問她怎麼拼寫。她拿起一支系在繩上的鉛筆，從錢包里掏出一小片紙，在上面寫著：GDYNIA。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「這是哪國的語言？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她說不知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他拿回鉛筆，在地址簿上一行一行地找著。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「那兒有不少地方住著很多捷克、匈牙利或者烏克蘭人。」他說。他這樣說的時候想到她也許就是其中之一。那又怎麼樣，他不過是在陳述一個事實。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「在這裏。在火車線上。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「好，我想星期五來託運，可以嗎？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「沒問題，我們願為您效勞，但是我說不準什麼時候能到達，」他說，「要看車次的優先順序。貨到了那邊有人接嗎？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「有。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「星期五下午兩點十八分有一趟客貨混合列車。早上卡車取貨。你住城裡嗎？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她點點頭，寫下住址：展覽路106號。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;近期城裡的房子才編上了門牌號，所以他想象不出這個地址的具體方位，儘管他知道展覽路的位置。如果她當時提到麥考利這個名字，他也許會更感興趣，情況也可能會完全不一樣。那邊有新房子，雖然叫「戰時住房」，卻是戰後建造的。他猜應該是其中的一間。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「託運時交款。」他告訴她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「還有，我也要訂一張同程的車票。星期五下午。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「去同一個地方的？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「是的。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你可以坐那趟車先到多倫多，但是要在那兒等夜裡十點半的洲際列車。你想要卧鋪還是硬座？卧鋪可以睡覺，硬座票就只能在硬席車廂整晚坐著。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她要坐票。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「先到薩德伯里，等去蒙特利爾的車，但不用下車，列車會在那兒轉軌，接上到蒙特利爾那趟車的火車頭。然後北上，經由亞瑟港再到凱諾拉，一直到勒吉那再下車，換乘支線列車。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她點點頭，覺得他應該著手辦理業務並且給她車票了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他放慢語速說：「不過我不敢保證人和傢具一起到達。我想傢具可能要晚一兩天到。客車優先。有人接你嗎？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「有。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「好。因為那裡不太像車站。那兒的城市和這裏可不一樣。那裡的設施還相當落後。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她從錢包的布袋裡拿出一卷鈔票，付了列車客票錢。她還像老太太一樣數了數零頭。但是，和老太太的數法不一樣——她把錢拿在手上，眼睛掃著數過，你能夠看出她連一便士都不會漏數。然後，她沒有禮貌地轉身就走，連再見也沒說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「那麼星期五見。」他大聲說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在這麼暖和的九月，她穿著黃褐色的長外套，笨重的系帶鞋和短襪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他從熱水瓶里倒熱水沖咖啡時，她又回來了，敲打窗口。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我要託運的傢具，」她說，「可都是好的，和新的一樣。我可不想它們被刮傷或撞壞了什麼的。我也不希望它們沾上牲口的味道。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「哦，好的。」他說，「鐵路經常運輸貨物。傢具和豬不放在同一個車廂運輸。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我關心的是它們是否能完好無損地運到。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「當你買傢具時，它是在商店裡，對吧？那麼你知道它們是怎麼運到商店裡的嗎？傢具不是在商店裡製作的，是在某地某工廠里做的，然後運到商店裡去，而且很可能是列車運的。那麼，既然情況類似，是不是足以說明鐵路是知道如何照顧傢具的？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她繼續面無笑容地看著他，也沒有表現出一點兒女性的愚蠢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我希望如此，」她說，「希望他們能夠做到。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;車站辦事員本應該不假思索地說他認識城裡所有的人。也就是說他認識城裡一半的人，而且其中多數是核心人物。某種意義上說，那些真正的城裡人是指已經住了很久、也沒有搬遷打算的人。他不認識這個要去薩斯喀徹溫省的女人，因為她不去他的教堂，不是他孩子們的老師，也不在他去的商店、餐廳或辦公室工作。她也沒有嫁給他在慈善互助會、秘密共濟會、獅子俱樂部或退伍軍人協會認識的任何一個男人。看一眼她拿錢出來時的左手就知道——他並不吃驚——她沒有嫁給任何人。她穿著那種鞋，那種短襪而不是長筒襪，下午不戴帽子和手套，也許是農場上幹活的婦女。但是，她沒有那些女人常有的猶豫和局促。她也沒有鄉下人的那種儀態——她根本就沒有儀態。她把他當作一台信息機。另外，她寫了一個城裡的地址——展覽路。她讓他想起在電視上看到過的一個穿著樸素的修女，談論她在叢林里的神職工作——很可能她們為了便於行動而脫掉了修女的服裝。這位修女時不時微笑一下，表明她的信仰是要讓人們快樂，但是，大部分時間她注視觀眾的樣子，都好像她深信世界上的其他人都是聽她差遣似的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;喬安娜要做的另一件事情耽擱了。她要去「時髦女性」服裝店買一套衣服。她從來沒有進過那家商店——要買襪子之類的東西時，她都是去卡拉漢男女兒童服裝店。維麗茨夫人留給她好多衣服，比如她身上這件總也穿不壞的外衣。還有薩比莎——她在麥考利先生家照看的那個女孩子——從表姐們那裡得到很多價格不菲的舊衣服。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在「時髦女性」的櫥窗里，兩個人體模特套著超短裙和短款夾克。一套是銹金色，另一套是溫柔的墨綠色。大片花哨的紙楓葉散落在模特的腳邊，或用糨糊粘貼在櫥窗上。在大多數人都在關心清掃並燒掉落葉的季節，它們成了這裏的寵兒。玻璃窗上成對角線地貼著流暢的手寫黑字的廣告：簡約優雅，秋季風格。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她打開門走進去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;對面是一面穿衣鏡，映出維麗茨夫人高檔但看不出身材的長外套，還有短襪上方露出的幾英寸粗胖的光腿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;當然，服裝店這樣擺放鏡子是有目的的。他們把鏡子放在這裏，人們立刻就能看到自己的缺陷，那麼——他們希望——你會馬上決定要買些衣服來改變形象。如果她不是下定了決心並且知道自己需要什麼，這種明顯的把戲會讓她毫不猶豫地轉身走人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一面牆上是一排晚禮服，塔夫綢料子，夢幻般的顏色，專門為舞會上最漂亮的女人而準備的。再往裡走有一個玻璃衣櫥，擺放著凡夫俗子無法觸及的六套婚紗。它們或白若泡沫，或香草錦緞，或象牙色蕾絲鑲邊，或銀珠或珍珠綉飾。小巧的緊身衣、荷葉邊的領口和奢華的裙子。即使是再年輕些，她也不敢有這樣鋪張的想法，這不僅是錢的問題，還事關期望的問題——對轉變和極樂的荒唐奢望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;過了兩三分鐘才有人過來。也許他們那裡有窺視孔可以觀察她，認為她不是他們需要的那種顧客，希望她會離開。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她不會離開。她走到鏡子照不到的地方——從門邊地氈走到長毛絨的地毯上——最後，商店後面的帘子終於掀開，「時髦女性」本人走了出來，穿著有閃光紐扣的黑套裝。高跟鞋，纖細的腳踝，長筒絲|襪緊繃在腿上以至於發出摩擦聲，金髮貼著化了妝的臉向後梳著。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我想試試櫥窗里的套裝。」喬安娜用排練好的語調說，「綠色的。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「噢，那件可愛的套裝，」女人說，「櫥窗里是十碼的。你看起來要穿——大概是十四碼的吧？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她擦著喬安娜身邊走到店後面，那裡掛著普通的衣服，有外套和外出服。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你真幸運，有十四碼的。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;喬安娜首先看了價簽。很顯然是她預想的兩倍。她也不想掩飾自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「太貴了。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「這是上好的羊毛。」女人折騰了一番才找到成分標，然後讀出材質成分的說明，喬安娜根本沒有注意聽，因為她正檢查鑲邊做工。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「感覺像絲一樣輕，但穿起來有一定的垂度。你看，是全里襯的，上等的絲綢和人造絲襯裡。不會像便宜衣服那樣坐在椅子上時會寬鬆下垂或走樣。再看，袖口和衣領是天鵝絨的，袖子上也是小天鵝絨包扣。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我看見了。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「花錢買的就是這種精緻，便宜貨是不可能有的。我喜歡天鵝絨的手感。只有綠色的才有——你知道的，杏黃色就沒有，雖然價格一樣。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在喬安娜看來，的確是天鵝絨的衣領和袖口讓衣服顯得精緻豪華，讓她渴望買下它。但是她不會這樣說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「也許我可以先試穿一下。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;畢竟這是她早就準備好的：乾淨的內衣和腋下清新的爽身粉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;女人明智地讓她自己留在明亮的試衣間里。喬安娜像躲避毒藥一樣迴避著鏡子，直到她穿好了裙子和上衣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一開始她只是看衣服。衣服沒問題。大小也合身——裙子比她平常穿的短一些，不過她的習慣穿著是不時髦的。衣服還好。關鍵是露在衣服外面的部分。她的脖子、臉、頭髮、寬大的手掌，還有粗壯的雙腿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>慰藉</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/rm/alicemunro/comfort/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/rm/alicemunro/comfort/</guid>
      <description>&lt;p&gt;尼娜一下午都在高中的球場上打網球。劉易斯從學校離職后，她有一段時間沒有來過球場了，但那差不多是一年前的事了。她朋友瑪格麗特說服她再去打球——瑪格麗特也是一個退休教師，她的離開是常規和正式的，不像劉易斯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「可以的時候最好多出來活動活動。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;劉易斯出事的時候，瑪格麗特已經走了。她從蘇格蘭寫信支持他。但是她是這麼有廣泛同情心的人，富於坦率的理解和深厚的友情，她的信本身也許並沒有多少分量。起作用的更多的是瑪格麗特的善良用心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「劉易斯怎麼樣了？」尼娜那天下午開車送她回家時，她問道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尼娜說：「沿邊走走。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;太陽已經沉到湖的邊緣。一些樹的葉子還沒有落盡，閃著金光，但是夏天下午的溫熱已經迅速消逝。瑪格麗特房前的灌木叢都用麻袋布條紮起來，像木乃伊一樣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一天的這個時刻總讓尼娜想起放學后她和劉易斯在晚飯前的散步。天黑下來，必要的短時間散步，沿著城外小路和舊鐵路的路堤。散步雖短，但是充滿細緻的觀察，說出的或沒有說出的，她從劉易斯那裡了解或吸收到很多東西。蟲子，蛆，蝸牛，苔蘚，溝渠里的蘆葦和草叢中的雜亂鬃毛，動物腳印，蛇果，酸莓——混淆每天都澄清一點。每天向冬天邁進新的一步，日甚一日的貧瘠與衰敗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尼娜和劉易斯住的房子是1840年代建造的，房子靠近人行道是那時候的風格。在客廳或飯廳，你不但可以聽到外面的腳步聲，還能聽到人們的談話聲。尼娜希望劉易斯能夠聽到車門關上的聲音。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她吹著口哨走進屋門，盡量吹得好一些。看，凱旋的英雄回來了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我贏了。我贏了。人呢？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;當她還在外面的時候，劉易斯已經不行了。事實上，他一直想自殺。床頭柜上放著四個小塑料包，襯著錫紙。每個裡面有兩片烈性止痛藥。另外兩包放在旁邊，沒有動過，白色的膠囊還在塑料蓋里。後來，當尼娜撿起這些，她看見其中一個的錫紙上有一點痕迹，好像他剛開始用指甲挖進去，就放棄了，彷彿確定他已經吃的夠多了，或者是那一刻他已經失去了意識。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他喝水的杯子差不多空了。水沒有灑出來。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他們曾經談論過這件事。計劃達成了一致，但總是像一件在將來才可能發生和將要發生的事。尼娜設想那時她會在場，而且會有某種正式的儀式。音樂。枕頭擺好，拉過來一把椅子，這樣她就可以拉著他的手。有兩件事情她沒有想到——他特別不喜歡儀式，這種合作的負擔會落在她身上。問題提出來了，意見交換過了，她的風險僅在於作為行動一方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他這樣做是盡量不給她留下需要掩飾的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她尋找便條。她認為上面會寫什麼呢？她不需要指示。她當然也不需要解釋，更不要說道歉了。便條告訴不了任何她不知道的事情。甚至是為什麼這麼快？這個問題，也是她自己可以弄清楚的。他們談論過——或者說是他談過——忍受無助、痛苦和自我反感的極限，還有意識到那個極限的重要性，而不是省略過去。寧可早點，而不是晚點。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同樣，他似乎沒有什麼還沒有對她說的話了。她先查看了地板，覺得當他最後一次放下杯子時，有可能用睡衣袖子把便條從床頭櫃拂到了地上，或者他會特別小心盡量避免這樣——她又檢查了檯燈底下。然後是桌子的抽屜。他的拖鞋下面和裏面。她拿起他最近看的書，抖抖書頁，那是一本古生物學的書，她認為，是關於所謂坎博里安多元生命爆炸的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那裡什麼都沒有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她開始迅速翻看床上用品。她撤掉羽絨被，然後是床單。他躺在那裡，穿著幾星期前她給他買的深藍色絲綢睡衣。他抱怨過冷——他以前從來沒有在床上感覺過冷——所以她出去買了商店裡最貴的睡衣，因為絲綢又輕又暖，因為她看見的所有其他睡衣——它們的帶子，它們散發著或古怪或頑皮的氣質——讓她想到老人，或滑稽劇里的丈夫，失意的洗牌者。它們幾乎和床單一樣顏色，只向她露出他身體的很少的部分。腳，腳踝，脛。手，手腕，脖子，頭。他側身躺著，背對著她。決心要找到便條，她移動著枕頭，從他的頭下拖出來。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;沒有。沒有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;從枕頭挪到床墊上時，他的頭髮出某種聲音，比她預想的要大得多。就是那樣，像鋪展的床單一樣明顯，似乎在對她說她的尋找是徒勞的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;藥片可能是讓他睡著了，秘密中止了他身體器官和組織的運行，所以沒有死不瞑目，沒有面目扭曲。他的嘴微微張開，但是很乾。最後這幾個月他變了很多——到現在她才真正感覺到。當他睜著眼睛時，甚至他在睡覺時，他的一些努力讓人們覺得損傷是暫時的——一個有活力的六十二歲的男人還在那裡，在他發藍的皮膚皺褶下，對疾病的冷漠警惕下，總是蘊涵著積極向上的潛能。從來不是骨骼的結構讓他的臉呈現出兇猛生動的特點——而是深陷的眼睛、抽搐的嘴與隨和的表情，迅速變化的皺紋影響了他表現嘲弄、懷疑、有諷刺意味的耐心和痛苦的厭惡的全部才能。課堂全部曲目——而且並不總是局限於此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;沒了。都沒了。現在，在死亡后的幾小時之內（一定是她一離開他就開始行動了，不想冒險等她回來時自殺還沒有完成），現在，很顯然虛損和頹廢終於勝出，他的臉深深地萎縮了。它被死亡蓋上了封印，疏離，衰老，稚氣——也許就像出生時已死的嬰兒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;疾病有三種發作形式。一種是在手和胳膊上。手指麻木笨拙，很難或根本無法握拳。或者可能是腿先變得虛弱，腳開始踉踉蹌蹌，很快無法抬起上台階，甚至邁上地毯的邊緣。第三種，很可能是最嚴重的一種，是對咽喉和舌頭的侵害。吞咽成了靠不住的、可怕的、令人窒息的戲劇，講話成了煩人的音節滯澀的語流。常常是控制肌肉受到了損壞，一開始聽起來的確沒有那麼可怕。心臟和大腦沒有故障，不會發出有問題的信號，也沒有惡性的人格錯位。視覺，聽覺，味覺和觸覺，最好的是智力，還像從前一樣活躍，強大。大腦忙於調節外部的失靈，合計錯誤和消耗。這不是比其他狀況還要好嗎？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;當然，劉易斯說過。不過那只是讓你採取行動的機會。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他的問題是從腿部肌肉開始的。他報名參加了一個老年人健身班（儘管他不喜歡這樣做），看看是否能加強些肌肉力量。頭一兩個星期他覺得是奏效的。但隨後腿就變得像鉛一樣重，總是拖沓和絆倒，不久，診斷出來了。他們剛了解到足夠的真相時就開始談論料理後事的問題。夏天開始的時候，他拄雙拐走路。到了夏末，他就根本走不了路了。不過手還可以翻動書頁，還能很困難地拿叉子、勺子和筆。對尼娜來說，他的講話幾乎沒有受到影響，雖然來的客人聽不清楚。他還是決定不見客了。他的飲食也變了，為了讓吞咽更容易一些，有時一連好幾天都能順利度過。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尼娜詢問過輪椅的事。他不反對。他們不再談論那個全面癱瘓。她甚至想，是否他們——或他——會進入一種她曾在書上讀到過的階段，處於致命疾病中期的人們會發生的一種改變。樂觀的態度變得很重要，不是理應如此，而是整個經歷已經成為現實而非空想，應對的辦法早有定數，並非無稽之談。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;還沒有到最後的時刻。活在當下。抓住今天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這種心境似乎和劉易斯的性格不符。尼娜沒想到他能這麼最為有效地自我欺騙。但是她也從來沒想到他會被身體垮掉而擊敗。現在，不可能的事情發生了，難道其他的就不會發生嗎？發生在其他人身上的事不是也可能發生在他身上嗎？隱秘的希望，突然的轉機，狡猾的交易？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;沒有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她拿起床頭電話簿，尋找「殯儀員」，這個詞當然是不會出現的。「葬禮指揮」。她總是和他一樣對此類事情感到憤怒。殯儀員，看在上帝的分上，殯儀員有什麼不妥的嗎？她轉頭看著他，發現自己就這樣把他留在那裡，無助地暴露著。撥號碼前她又重新蓋上床單和羽絨被。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一個年輕男人的聲音問她，有沒有醫生在場，醫生還沒有到嗎？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「他不需要醫生。我進來時他已經死了。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「是什麼時候？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我不清楚——大概二十分鐘前吧。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你發現他死了？那麼——你的醫生是誰？我打電話叫他過去。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尼娜和劉易斯正式討論自殺的時候，她記得，他們從來沒有談到這件事要保密還是公開。某種程度上，她確信他想公開。他想讓人們知道，他這樣處理自己的問題是可敬的和明智的。另一方面他也許不想曝光。他不想讓任何人覺得，這是丟了工作的結果，他和學校的鬥爭失敗了。讓人們以為他是因為那個失敗而屈服於此的——這會使他大發雷霆的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她把床頭柜上的藥包，滿的和空的，都找了出來，衝下了馬桶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;殯儀人員帶來的都是本地人，又高又壯的小夥子，有他原來的學生，無法掩飾的緊張與難堪。醫生也很年輕，是個陌生人——劉易斯的醫生去希臘度假了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「那也算是有福了。」醫生充分了解到事實后說。聽到他這麼公開地認可，她有點吃驚，她認為劉易斯如果能聽見，會從這話里捕捉到一點討厭的宗教意味。醫生接下來的話不那麼讓人吃驚了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你想和什麼人談談嗎？我們現在正好有人可以，你知道，幫助人們緩解情緒，理清思緒。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「不用，不用了。謝謝。我沒事。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你在這裏住很久了嗎？要給朋友打電話嗎？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「噢，是的，要的。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你現在想給什麼人打電話嗎？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「是的。」尼娜說。她在撒謊。醫生、年輕的抬屍者和劉易斯剛剛離開房間——劉易斯像傢具一樣被包裹著，防止磕碰——她就得繼續她的搜查。現在局限於床周圍似乎是愚蠢的。她翻遍了自己掛在卧室門背後的睡衣。這是絕好的地點，每天早上她都穿著它急趕著去弄咖啡，她總是能在口袋裡掏到舒潔牌紙巾和口紅。除了這，他也許還會從床上起來，穿過房間——沒有她攙扶，他已經幾個星期沒邁過一步了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是為什麼便條要昨天就寫好和放好呢？幾星期前就寫好藏起來不也是很可能的嗎，尤其是他不清楚自己寫字能力的衰退程度？如果情況是那樣，那就任何地方都有可能。在她的抽屜里——她現在正在翻。或者香檳酒瓶下面，那是她買來給他慶祝生日的，放在櫥柜上，提醒他還有兩個星期了——或者在這些天她翻過的書頁間。實際上他不久前問過她：「你現在自己讀什麼書呢？」他的意思是除了讀給他聽的書——南希·弗里德里奇寫的《偉大的弗里德里奇》。她選擇給他讀戲說歷史類的書——他受不了小說——科學書留著他自己讀。她告訴他：「只是一些日本小說。」邊說邊舉起書。現在她正把別的書撥開，尋找那本書，把它倒置地握著，搖晃書頁。每本被她推開的書都受到同樣對待。她習慣坐在上面的椅子墊被拋到了地上，看看後面有沒有什麼。最後沙發上的所有墊子也遭到了同樣的命運。咖啡豆被從罐子里搖出來，以防他反常地在那裡藏了告別信。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她不需要什麼人在她身邊，監督她的搜查——尤其是燈全都開著，窗帘也沒拉下來。沒有人提醒她要控制自己。天已經黑了一會兒了，她想起來應該吃些東西了。她也許可以打電話給瑪格麗特。但是沒有。她起身去拉上窗帘，結果卻把燈關了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尼娜身高六英尺多一點兒。早在她十幾歲時，體育老師、輔導員、關心她的她母親的朋友，都催促她改掉駝背的壞習慣。她盡量去做了，但即便是現在，每當她看自己的照片時，總會悲傷地看到自己是多麼柔順——肩膀縮到一起，頭歪向一邊，整個就像一個微笑的服務員。年輕的時候她習慣了別人給她安排見面，朋友把她和高個子男人拉到一起。好像男人的其他方面都不重要了——如果他是六英尺多高的話，就一定能和尼娜般配。男人經常對此感到鬱悶——畢竟，高個子男人是有挑選餘地的——而尼娜還是照樣駝背，微笑著，陷於尷尬之中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至少，她父母對她的態度讓她意識到她可以掌控自己的生活。讓她感覺自己的生活可以自己掌握。他們都是醫生，住在密歇根的一個小城。尼娜大學畢業后和他們一起住。她在當地的中學教拉丁語。假期她和大學的朋友去歐洲旅行，那時他們還沒有讓結婚和再婚耗去錢財，也許將來也不會。在開貢徒步旅行時，他們遇到一群澳大利亞人和紐西蘭人，臨時的嬉皮士，他們的領隊就是劉易斯。他比其他人大幾歲，與其說是嬉皮士，不如說是經驗豐富的漫遊者，在出現爭端和困難的時候一定是找他處理的。他不是特別高——比尼娜矮了三四英寸。儘管這樣，他總是和她在一起，說服她改變行程，和他一起去——他開心地離開了隊伍，讓他們自行其是了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;結果他厭煩了流浪，還有他在紐西蘭拿到了正規的生物學學位和教育證書。尼娜跟他說起加拿大休倫湖東岸的小城，她小時候經常去那裡看望親戚。她描述了街道兩邊的高大樹木，樸素的舊房子，湖上的落日——一個他們共同生活的絕佳之處，因為國籍屬於聯邦成員國之一，劉易斯很容易在那裡找到工作。他們的確都找到了工作，兩個人都在中學——雖然幾年後，拉丁語課程被廢止時，尼娜就不幹了。她本來可以再進修，準備教別的課程，但是她對於不在同一個地方工作暗自開心，而且不需要像劉易斯一樣做同樣的工作。他人格的力量，多變的教學風格，讓他同時贏得了朋友和敵人，而她可以休息一下，脫離是非之地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他們很晚才生了一個小孩。她認為是兩個人都有點兒自負——他們不喜歡讓自己深陷在有些滑稽、失去個性的爸爸媽媽的事務中。他們兩個人——尤其是劉易斯——因為不像其他成人那樣圍著家庭轉而受到學生的崇拜。身心上都更精力旺盛，更複雜和生動，能夠從生活中受益。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她加入了一個合唱團。演唱會大多是在教堂舉行，就是那時她才意識到劉易斯是多麼不喜歡這種地方。她爭辯說是因為經常沒有其他合適的場地，而且並不意味著音樂是宗教性的（儘管演奏的音樂是《救世主》時就很難爭辯了）。她說他太落伍了，現在的宗教不會有什麼害處。這引發了一場嚴重的爭吵。他們不得不趕緊把窗子都關上，以便在夏天炎熱的傍晚，人行道上的行人不會聽到他們提高的嗓門了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這樣的爭執很是嚇人，不但表現出他對敵人有多麼警覺，而且她也不會放棄爭論，於是爭執就升級成了憤怒的爭吵。兩個人互不相讓，苦苦地堅持各自的原則。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;難道你不能容忍和你不一樣的人嗎，這件事有什麼重要呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果這不重要，就沒有什麼重要的了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;空氣因為厭惡變得濃重渾濁了。全都是因為一件從來得不到解決的事情。他們上床睡覺，互不理睬，第二天早晨無言地各行其是，整天被恐懼籠罩著——她擔心他不再回家，他擔心回到家她會不在家。不過他們還都算幸運。傍晚時分他們一起回來，因痛悔而面色蒼白，因為愛而顫抖，就像從地震中僥倖逃生的人們，一直在光禿的廢墟上徘徊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那不是最後一次。生性平和的尼娜，不知道這是否就是正常的生活。她不能和他討論這一點——他們的和好太令人欣慰，太甜蜜，也太愚蠢。他叫她「甜心尼娜海伊娜」（諧音鬣狗），她叫他「快樂時光劉易斯」。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;幾年前，路邊開始出現一種新路標。很久以來，那裡都有鼓勵皈依的標誌，那些有著大大的粉紅色心形和漂亮心律線的，是反對墮胎的標誌。現在展現的是&lt;a href=&#34;https://read.99csw.com/article/10926.html&#34;&gt;《創世記》&lt;/a&gt;的文本：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;起初，神創造天地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;神說，要有光，就有了光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;神就照著自己的形象造人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;造男造女。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它們通常裝飾著彩虹、玫瑰，或伊甸園美景的象徵，畫在那些話的旁邊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「這一切是什麼意思呢？」尼娜說，「畢竟還是一種改變。從『上帝如此愛著的世界』開始的改變。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「是神創說。」劉易斯告訴她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「這我明白。我的意思是，為什麼要貼在這裏所有的標誌上？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;劉易斯說現在絕對有一種風潮來強化人們對《聖經》故事的篤信。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「亞當和夏娃。老套的垃圾。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他似乎並沒有受到太大的困擾——或者他所感到的冒犯的程度，沒有超過每個聖誕節不是放在教堂前而是放在市政廳草坪上的馬槽。在教堂的地盤是一回事，他說，在市政廳就不同了。尼娜的貴格會教義沒有非常強調亞當和夏娃，所以當她回到家，她拿出詹姆士王的《聖經》，把故事從頭到尾讀了一遍。她很喜歡那前六天的壯觀進程——水的劃分，太陽和月亮的安置，地上走獸和空中飛禽等等萬物的出現。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「這太美了。」她說，「它是偉大的詩篇。人們應該讀。」&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>有关一个性别问题</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/save/gender/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/save/gender/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是typical&#xA;transgender，不考虑也不可能进行任何技术形式上的trans（包括但不限于hrt等）。我有的时候可以说我是，是因为别人需要一个必要的分类项目把我放进去，而我不介意&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;性别问题是一个我个人其他问题衍生出来的一个副产品，但是我不在意&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对外貌的在意&amp;gt;&amp;gt;♾️&amp;gt;&amp;gt;对性别的在意，倒不如说性别框架是我优化外貌的工具之一&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果仅谈论认同，不考虑社会生理性别位阶角度的压迫的话，那这个变量在我这没有什么太大的权重。我在飞机上遇到的姐姐直接问我有没有女朋友，我说哈哈现在还没啦；我朋友当时根本不觉得我喜欢男的，我说其实都可以；我新认识的朋友觉得我长得很女，我说我是啦；总是被人喊哥哥我说好啊我是哥哥；我真的无所谓。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生理性别经济压迫社会那是另外一个严肃的层面。这个问题我觉得解法应该不是性别认同问题，更多是一个社会位阶的问题，和姓不姓赵的问题。以及作为一个普通个体，应该是想办法离开过度压迫的社会（例如东亚）去一个相对自由的社会。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不太喜欢被称为男的或者女的的原因是因为老感觉要开始性化我了。但是如果只是单纯的当成好看的男孩女孩小跨我是都很乐意的……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对男的和女的我都有点理解不了，但是硬要选的话我选male，不是刻板印象的意思，因为比例上female友谊社交的情感需求和演出值偏高，我理解不了也不适合我。倒不是故意的，但是到现在自然发展的情况下，纯直朋友就3个？初中一个，高中一个，美国一个，绝了。我觉得这就是很能说明我和大多数女的有铜墙铁壁，男的起码可以简单的相处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个问题对于任何人来说，都是一个个人选择，收益代价比大部分自负的问题（指的是除了天生位阶的社会系统问题以外的部分）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我尊重任何人的性别认同和性别表达。分为两类，一种本质上和我没太大关系（除了“人道主义关怀”？哈哈），尊重一切；第二种是作为一个个体整体，本身就是我重要的人，我关心和尊重我小圈里的人的一切。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;2025.11.4&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>有关一个性别问题</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/novup.1/gender/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/novup.1/gender/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是typical&#xA;transgender，不考虑也不可能进行任何技术形式上的trans（包括但不限于hrt等）。我有的时候可以说我是，是因为别人需要一个必要的分类项目把我放进去，而我不介意&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;性别问题是一个我个人其他问题衍生出来的一个副产品，但是我不在意&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对外貌的在意&amp;gt;&amp;gt;♾️&amp;gt;&amp;gt;对性别的在意，倒不如说性别框架是我优化外貌的工具之一&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果仅谈论认同，不考虑社会生理性别位阶角度的压迫的话，那这个变量在我这没有什么太大的权重。我在飞机上遇到的姐姐直接问我有没有女朋友，我说哈哈现在还没啦；我朋友当时根本不觉得我喜欢男的，我说其实都可以；我新认识的朋友觉得我长得很女，我说我是啦；总是被人喊哥哥我说好啊我是哥哥；我真的无所谓。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生理性别经济压迫社会那是另外一个严肃的层面。这个问题我觉得解法应该不是性别认同问题，更多是一个社会位阶的问题，和姓不姓赵的问题。以及作为一个普通个体，应该是想办法离开过度压迫的社会（例如东亚）去一个相对自由的社会。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不太喜欢被称为男的或者女的的原因是因为老感觉要开始性化我了。但是如果只是单纯的当成好看的男孩女孩小跨我是都很乐意的……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对男的和女的我都有点理解不了，但是硬要选的话我选male，不是刻板印象的意思，因为比例上female友谊社交的情感需求和演出值偏高，我理解不了也不适合我。倒不是故意的，但是到现在自然发展的情况下，纯直朋友就3个？初中一个，高中一个，美国一个，绝了。我觉得这就是很能说明我和大多数女的有铜墙铁壁，男的起码可以简单的相处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个问题对于任何人来说，都是一个个人选择，收益代价比大部分自负的问题（指的是除了天生位阶的社会系统问题以外的部分）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我尊重任何人的性别认同和性别表达。分为两类，一种本质上和我没太大关系（除了“人道主义关怀”？哈哈），尊重一切；第二种是作为一个个体整体，本身就是我重要的人，我关心和尊重我小圈里的人的一切。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>梁與柱</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/rm/alicemunro/columns/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/rm/alicemunro/columns/</guid>
      <description>&lt;p&gt;萊昂尼向他們講述了他母親的死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她要拿化妝品。萊昂尼拿著鏡子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「這要花一個小時。」她說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;粉底霜、粉餅、眉筆、睫毛膏、唇線筆、口紅、腮紅。她很慢，手總是抖，但結果還不錯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「沒用一個小時。」萊昂尼說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她說是沒用，她不是那個意思。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她說的是死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他問過她要不要他去叫父親。他的父親，也就是她的丈夫，她的牧師。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她說為什麼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她只是差五分鐘了，她自己預測。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他們坐在房子後面——洛娜和布倫登的房子——在一個小平台上，與巴拉德灣和格雷角的燈兩相對望。布倫登起身把洒水器挪到另一片草地上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;洛娜只是幾個月前才見到萊昂尼的母親。一個嬌小的白髮女人，勇敢又富有魅力，她從落基山脈的一個鎮來到溫哥華，來看法國喜劇巡演。萊昂尼讓洛娜和他們一起去。演出結束后，萊昂尼正展開她的藍色天鵝絨斗篷，他母親對洛娜說：「我很高興見到我兒子的『belle&#xA;amie』。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「別那麼誇張地用法語。」萊昂尼說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;洛娜甚至搞不太懂那是什麼意思。「belle amie」。漂亮的朋友？情婦？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;萊昂尼越過母親的頭頂，對她揚了揚眉毛。彷彿在說，不管她說什麼，都不是我的錯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;萊昂尼在大學曾經是布倫登的學生。天生奇才，十六歲，是布倫登所見過的學生中最聰明的數學天才了。洛娜事後想布倫登是不是在誇大其詞，因為他對有天賦的學生有種不同尋常的慷慨。另外的原因就是事情發展的方式。布倫登背棄了整個愛爾蘭的一套——家庭、天主教會和傷感的歌曲——但卻對悲劇故事情有獨鍾。毫無疑問，在光鮮燦爛的開端之後，萊昂尼經歷了某種崩潰，不得不住院治療，從人們的視線中消失了。直到布倫登在超市裡遇到他，發現他就住在離自己還不到一英里遠的地方，就在溫哥華北部。他完全放棄了數學，在英國國教教堂的出版社工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「來看看我們吧。」布倫登說。他覺得萊昂尼看起來有些襤褸和孤獨。「來見見我的妻子。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他很高興現在有家了，可以請人們來做客了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我當時不知道你會是什麼樣子，」萊昂尼對洛娜敘述時說，「我以為你會很可怕。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「噢，」洛娜說，「為什麼？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我不知道。妻子們都那樣。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他常在晚上過來看他們，那時候，孩子們都睡了。家庭生活的輕微干擾——嬰兒的哭聲從敞開的窗戶傳來；布倫登有時不得不責備洛娜，任由玩具亂扔在草地上，沒有放回沙箱；他從廚房叫她，問她買沒買做金湯力酒的酸橙——這些都會讓萊昂尼高高瘦瘦的身體和專註疑惑的面孔猛的一緊，發抖打戰。這時，他需要停頓一下，才能轉回正常的人際接觸水平。每當他輕輕唱起《聖誕樹》和《哦，婚姻生活，婚姻生活》時，都會微笑，或者說在黑暗中，洛娜以為他笑了。這種微笑在她看來就像四歲的女兒伊麗莎白在公共場合對媽媽小聲說出有點惱人的言論時，露出的微笑。一個秘密的小微笑，令人愉快，但又有些讓人警覺。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;萊昂尼騎著他高高的老式自行車上了山坡——這個時候，除了孩子以外，幾乎沒有人騎自行車。他不會換掉白天工作穿的衣服。深色褲子，白襯衫，袖口和領子總是看起來又臟又舊，系著平常的領帶。他們去看法國喜劇時，他在外面加了一件粗花呢的夾克，肩太寬，袖子又太短。也許他沒有其他的衣服了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我為少得可憐的薪水賣命，」他說，「我甚至都不是在上帝的葡萄園里。是在大主教的管轄區。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且，「有時我想我是在狄更斯的小說里。可笑的是，我不喜歡狄更斯。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通常他說話時頭會稍微倒向一邊，目光注視著洛娜頭上某處。他的聲音輕柔而敏捷，有時因為神經質的興奮而有點兒尖利。他講什麼話都帶點驚訝的語氣。他講到他在大教堂后那座樓里的辦公室。小小的哥特式高窗和刷清漆的木製品（給人教堂的感覺），帽架和傘架（不知為什麼給他一種深沉的憂鬱之感），打字員詹妮和教堂新聞編輯潘福德太太。還有心不在焉的大主教會偶爾如幽靈般出現。詹妮和潘福德太太有關茶包的爭執仍未平息，詹妮喜歡茶包，而潘福德太太不喜歡茶包。大家都大聲咀嚼秘密的食物，從來不分享。詹妮吃焦糖味奶糖，萊昂尼自己則喜歡甜杏仁。潘福德太太的秘密享受他和詹妮還沒有發現，因為她不把包裝紙扔在廢紙簍里。不過她的上下頜總是偷偷摸摸地忙個不停。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他提到他住過一段時間的醫院，談到在秘密吃東西這方面，醫院很像辦公室。普遍的秘密。但是區別在於，在醫院里，時不時會有人來把你綁起來帶走，按照他的說法，把你接到電源插座上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「那很有趣。事實上疼得要命，但是我無法形容。這就是詭異之處，我能記得卻無法描述。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因為醫院的這些事件，他說他的記憶力下降了。總是忘記細節。他要洛娜講講她自己的故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她講起和布倫登結婚前的生活。講起在她長大的小鎮上，有兩座挨在一起的一模一樣的房子，前面有條小溪叫作染溪，因為以前針織廠的染料水流到裏面，讓它帶上了各種顏色。房子後面是一片野草地，女孩子們不能去那裡玩。她和父親住其中一座房子里——祖母、比阿特麗斯姑媽和表姐波莉住另一座。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;波莉沒有爸爸。他們是這麼說的，洛娜曾經也相信是那麼回事。波莉沒有爸爸，就像曼島貓沒有尾巴一樣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;祖母的前屋有一幅聖地的地圖，是用顏色深淺不一的羊毛做成的，顯示與《聖經》有關的地點。她在遺囑上說把它捐給聯合教堂的主日學校。自從發生了那件不體面的事情后，比阿特麗斯姑媽便不再與男人來往，如今，她的恥辱已被洗清了。她對生活的操行如此挑剔，如此的孤注一擲，很容易就讓人覺得她懷上波莉這件事是清白的。洛娜從姑媽那裡學到的唯一一件事是要始終從一邊的接縫熨燙，而不要敞開著，這樣熨燙的痕迹就看不出來了，還有，不要穿沒有襯裡的透明襯衫，因為沒有襯裡就遮不住你的胸衣帶子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「哦，是的，是的。」萊昂尼說。他伸展著雙腿，好像欣賞之情已經擴散到了他的腳趾頭。「那麼談談波莉。生在這麼不開化的家庭，她是怎樣的？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;波莉很好，洛娜說，精力充沛，善於交際，善良而且自信。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「啊，」萊昂尼說，「再給我講講那個廚房。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「哪個廚房？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「沒有金絲雀的那個。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我們的廚房。」她描述了她怎樣用打蠟的麵包紙把廚房爐灶擦得發亮，爐灶後面放炒鍋的變黑的架子，水槽和上面的小鏡子，一個角上缺了一塊的玻璃，還有它下面的小鐵罐——是她父親做的——裏面總有一把梳子、一箇舊的杯子把兒、一小瓶干胭脂，那一定是母親的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她給他講了有關她母親僅剩的記憶。冬天的一天，她和母親去城裡。街道和人行道之間有雪。她剛學會看時間，她抬頭看了看郵局的大鍾，發現已經到了她和母親每天收聽廣播肥皂劇的時間。她感到了深深的憂慮，不是因為怕錯過故事，而是想知道在收音機沒有開，她和母親都聽不到的情況下，故事中的人們都發生了什麼事。想到由於不經意的缺席或巧合，事情有可能會錯失，有可能會不發生，她感覺到的就不僅僅是憂慮，而是恐懼了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使在那個記憶里，母親也只是裹在厚重大衣里的圓臀與肩膀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;萊昂尼說他對父親連那樣的記憶都沒有，儘管父親還活著。白法衣颯颯作響？萊昂尼和母親經常打賭，看父親能多久不和他們說話。他曾經問過母親，是什麼讓父親這麼瘋狂，她回答說她真的不知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我想也許他不喜歡他的工作。」她說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;萊昂尼問：「那他為什麼不另找一份工作呢？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「也許他想不出他喜歡什麼工作。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;萊昂尼想起來母親帶他去博物館時，他被木乃伊嚇壞了，她說它們並沒有真的死掉，當人們都離開博物館回家的時候，能從棺材里出來。所以他問：「他會不會是個木乃伊？」他母親把木乃伊（mummy）和媽媽（mommy）混淆了，後來把這個故事當成了笑話講，他氣餒至極，都沒法兒糾正她了。在那麼小的年紀，他就對溝通這個巨大的問題感到了氣餒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這是他還能記得的為數不多的往事之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;布倫登笑了——他比洛娜和萊昂尼更覺得故事好笑。布倫登會和他們一起坐一會兒，說：「你們兩個在喋喋不休地講什麼呢？」然後好像已經暫時完成了任務，他會稍顯輕鬆地站起身，說他還有什麼工作要處理，就進屋去了。彷彿他為他們的友誼感到開心，以某種方式預料到了，並促使它發生——但是他們的談話令他不安。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「他過來正常地待一段時間，而不是坐在自己家裡，這對他有好處，」他對洛娜說，「當然，他對你懷有渴望。可憐的笨蛋。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他喜歡說男人們迷戀洛娜。尤其是當他們去參加系裡的派對，她是那裡最年輕的妻子。如果有人聽到他那樣說，她會感到尷尬，除非他們認為那是一廂情願、愚蠢、可笑的誇大。但有時，特別是她有點兒醉意的時候，想到她對那麼多人都具有吸引力，她會和布倫登一樣衝動。不過，對萊昂尼，她確信不是這樣，她非常希望布倫登不要當著他的面暗示這種事情。她記得他越過母親的頭頂看她的神情。一種否認，一種溫和的警告。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她沒有告訴布倫登關於詩的事。大約每周一次，會有一首詩封得好好地寄過來。這些詩不是匿名的，有萊昂尼的簽名。他的簽名曲里拐彎的，很難辨認——但是每首詩的每個字都是這樣。幸運的是，這些詩不是很長——有時總共才十幾二十個字——奇怪地散布在紙上，像不確定的鳥蹤。第一眼看去，洛娜總是什麼都看不明白。她發現最好不要太努力去辨認，只要把紙舉在面前，長時間定定地看著它，彷彿出神了一般，通常接著就會有字出現了。不是所有的字都這樣——每首詩里總有兩三個她永遠都看不懂的字——但是沒有多大關係。沒有標點符號，只有破折號。那些字多數是名詞。洛娜並不是對詩一無所知的人，也不是看不懂就輕易放棄的人。但是她對萊昂尼的詩的感覺，多少有點像對佛教的感覺——是將來她可能會理解和深入領會的資源，但現在還做不到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;收到第一首詩后，她極其苦惱，不知道該說什麼。一些感謝的話，但不能顯得太蠢。她說出的只是「謝謝你的詩」——當布倫登聽不到的時候。她忍住沒有說：「我很喜歡。」萊昂尼飛快地點了點頭，發出停止這個話題的聲音。詩繼續到來，不再被提起。她開始想她應該把它們當作饋贈，而不是某種信號，但不是愛情的饋贈——比如布倫登就一定會那樣想。裏面沒有任何萊昂尼對她的感情，完全沒有個人化的東西。它們讓她聯想起有時春天在人行道上依稀可辨的印跡——上一年留下的濕樹葉貼在地上留下的陰影。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;還有件別的事，更緊迫的事，她沒有對布倫登說，也沒有對萊昂尼說。她沒有說波莉要來拜訪。她的表姐波莉要從家裡來這兒拜訪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;波莉比洛娜大五歲，高中畢業后就在當地的銀行工作。她以前曾經攢夠了旅行的錢，最終卻決定買一台污水泵。現在，她已經坐著汽車在路上了。對於她來說，這樣做是最自然和最恰當不過的——來拜訪表妹一家。對布倫登來說，這幾乎肯定是一種干擾，除非收到邀請，不然任何人都不應該這麼做。他不是厭惡來訪者——看看萊昂尼——但是他想要自己選擇。洛娜每天都在考慮怎麼把這事告訴他。她一天天拖著。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這件事也不能和萊昂尼說。你無法對他說任何嚴肅得像個問題的事。說到問題，就意味著尋求並希冀解決措施。那很沒趣，那不代表對生活饒有興趣的態度。那是一種淺薄而讓人厭倦的希望。普通的焦慮，簡單的情感，不是他喜歡聽的。他喜歡極端令人費解和無法忍受，但又讓人啼笑皆非、甚至開心地承受的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她告訴他的一件事可能是不確實的。她提起在結婚那天她是怎麼哭的，就是在結婚典禮上。不過她能夠把這件事當成笑話來講，因為她使勁要從布倫登緊握的手裡抽出她的手去找手絹，但是他不放手，以至於她要不斷地吸鼻子。事實上她並不是因為不想結婚或是不愛布倫登才哭的，而是因為家裡的一切似乎突然變得如此珍貴——儘管她一直計劃著要離開——家裡人比以往與她更親近，儘管她從不把真實的想法告訴他們。她哭是因為婚禮前一天她和波莉一起清洗廚房架子，擦油氈時，她們倆笑了，她假裝像情感劇中那樣說，別了，舊油氈，別了，茶壺上的裂縫，別了，我習慣粘口香糖的桌子底，別了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你幹嗎不讓他算了，波莉說。但她當然不是那個意思。她驕傲，洛娜自己也驕傲，十八歲，從來沒有過真正的男朋友，現在她正要嫁給一個三十歲的英俊男人，一個教授。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;儘管如此，她還是哭了。剛結婚的那段日子，她接到家裡的信就會哭。布倫登逮到過她哭，說：「你愛你的家人，是吧？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她覺得他的聲音充滿同情，就說：「是的。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他嘆息著說：「我想你愛他們勝過愛我。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她說不是那樣的，只是有時為家人感到難過。他們的生活很艱難，祖母年復一年地教四年級，儘管眼睛糟糕到幾乎沒法兒在黑板上寫字了；姑媽經常神經兮兮，牢騷滿腹，以至於根本沒法兒工作；她父親——洛娜的父親——在五金店給人打工。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「艱難？」布倫登說，「他們去過集中營，是嗎？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然後他說人們在這世界上需要有進取心。洛娜躺到婚床上，狠狠地發作，憤怒地哭了起來，現在她都恥于回憶。過了一會兒，布倫登來安慰她，不過仍然相信她哭是因為當女人們無法用別的方法贏得爭論時就會哭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;洛娜忘了說波莉的長相。她有多高，她的脖子多長，腰又有多細。還有差不多是扁平的胸部。凹凸不平的小下巴，有點歪的嘴。蒼白的皮膚，淡棕色頭髮剪得很短，像羽毛一樣細。她看起來既脆弱又堅韌，像長莖上的雛菊。她穿著皺巴巴的粗斜紋布裙子，上面綉著花。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;四十八小時之前，布倫登知道了她要來這件事。她從卡爾加里打來電話，是對方付費的，是他接的。後來他問了洛娜三個問題。他的語調疏遠而冷靜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她要待多久？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你為什麼不告訴我？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她打電話為什麼要我們付費？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我不知道。」洛娜說。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>毒物</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/novup.1/food/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/novup.1/food/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ensure：黑巧克力味还可以，牛奶巧克力太甜了，草莓味的一般，香草味的不是很喜欢，那个lite还可以，口感生涩的cherry味&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;辛拉面：恶心；面饼 + 番茄罐头 + 水 + 象征性的糖和酱油 ：&#xA;不是不能吃，有点恶心&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;水煮清汤面&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;水煮鸡腿，恶心，吃几次恶心几次&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;煮白粥：有股生锈的味道，恶心&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>流水账</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/save/stream/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/save/stream/</guid>
      <description>&lt;p&gt;虽然我理智上可以劝说我自己出现一下，我也确实全方位的劝说我自己了，我的身体和本能告诉我已经实在没有多余的尊严可以用来再被打一次了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种感觉和我上学期不得不申请academic accommodation的时候非常类似。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的理智上在常常劝说自己你也有错啊，也不该没收到回复就和别人出去啊，所以再去问候一次啦。但是我的本能是真的做不到了，技术上应该是身体、情绪、潜意识强烈警告「你会被拒绝。」「她还是会冷处理你。」「你会又一次站在那里，被她的沉默砸回来。」「你承受不了再失败一次。」&#xA;哈哈…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可能我接近她的方式就是不对吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我没有说要简化对方复杂的感情、情绪和动机的意思，但是就本人非常普通又大众的观感而言：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;从头到尾，所谓“那个女生”，迷惑性很强，伤害性不小（且反复）（主观上）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;开端，2月？3月？以为有机会了，带着礼物美美去了，学术直接被劈头盖脸卷了一顿，回家一看主页还挂着别的女孩的照片，还好几天。就，重复一下，带着礼物去，先被卷学术，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;对方公开主页还挂着其他女孩的照片，不说语言，只看行为——怎么可能是想和我怎样呢？&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;难道情侣的主页上还能挂第三者的照片…？怎么可能呢？我可以吗？我很显然没有那个胆量。所以就非语言层面，显然可认为对方并非此意，那是什么情况，追求她吧？咋称呼呢？完全不确定，对方是amab说什么也不错吧？找个正确技术称呼，违和也得喊。就觉得先送礼试试？先聊点正常的试试？显然，此轮很失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;那我问问RA吧？好，直接让我去其他学校，那不管动机有多复杂，也不说剃刀不剃刀了，可能她八圈说不出口的思绪，但是毋庸置疑的是结果上来讲是建议我走吧？那确实。显然，此轮很失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;哎，送个礼物，给家里准备了一周，结果当天被放鸽子。来了看似完全就是一种在告别作纪念的样子，好吧，看来我精心准备又失败了，原来对方完全就是来最后感受一次的。显然，此轮很失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;哎，想了半天感觉哪里不对，也没想清楚，但是先告知一下？不要让她等急了，被催了怎么办，表白的时候只能说写的很烂，也不知道自己在写啥，慌得一批，就收到一个嗯，嗯是？嗯我可以滚吧。半个月也没和我说一句话，一问宝宝看起来很意外，然后还走了，那是被拒绝吧，那好吧。再换个方式，尊重一下，好像也不对。显然，此轮很失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;事到如今，经历上述，谁还敢在心里给自己默认一个名分？我并非有此胆量，那就聊点生死攸关的大事，签证吧。半夜手滑电话打错了，又让她误会了，我其实根本完全没反应过来，哎。跑加州去了，道歉完了，哎，好像也不想见我，认识个新舍友，出去一下吧，顺手发了个照片，又坏事了。显然，此轮很失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;吵架了，都是我自作多情了，好，在纠缠这个问题上，我承认有点PTSD，还好那就是不否认，不否认就是有，我不能做疯子。吵到这个地步，而且虽然可能是说反话。但是毕竟这种程度也说了，就是说反话让我去哄，我也不敢赌那一丝被讨厌的可能性啊**。**从来没喜欢过我，那确实，这一点或许倒是很有佐证。很难过，确实很难过，哭一哭得了，但是除了接受还能怎样的？生活还是要过的。应该就是算了吧。显然，此轮很失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;感觉应该问候一下，进行了好几天心理建设，发送了一些技术性消息，本来根本没指望收到回复。那聊点什么，聊点不会显得自己像舔狗一样的正派话题吧？聊聊相机和朋友总不至于显得冒犯吧？显然，此轮很失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;哎，从加州回家了，本来是发个想念大家的帖文，其实我本意只是感觉终于相对不想死了，从年初funding被砍，感情就先不说了。所有课全都academic&#xA;accommodation，非常感谢舍友天天拉我出门进行被动暴露治疗。站在楼下想念大家。我去世的教授，家人，我过去的朋友，我难以形容的生活，感觉好像终于算是能运作，算是心情复杂，但想哭。发个IG，miss&#xA;u always，但是好像又双被误会了。显然，此轮很失败且意外。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;做大量心理建设再去问候一下again，好，“有对象了”。理智上是一回事。感觉人生没啥希望啊，写写小废文，哎，居然？那我出现一下，意料之中的没有回复。理智上是一回事，感情上彻底伤完了。&lt;em&gt;&lt;strong&gt;感情？&#xA;伤痛？耐受度：爆仓&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;不默认关系或者不负责？但是从开头那张背影照开始，我已经找不到默认的机会了。我没有肖想喜欢别人的人的习惯；&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;找理由找借口或者和别人乱搞？我没有。可能看上去有点，但是我完全是觉得完全被拒绝了才看似有一点，而且我本质上没有。我不擅长也不打算求助，假期和我朋友在一起，因为我需要naturalistic&#xA;exposure，她也是事后才知道的，这种事情我是真的不太想说，但是技术上感觉这是一个必要的解释，所以。我清白到完全可以举证，随便问谁都可以，我今年没聊任何人。我想维护，但是我今年上半年到中期总的来说确实有心无力，虽然现在没事了，但是我尽力了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原来还能撑一撑，其实已经很久以来发消息都需要做心理建设了。我理智上就是告诉自己一万次，不是那样的，她只是不开心，她不擅长讲话，她想的多，她可能在暗示你，你也有错，你再发点什么就好了，她很复杂啦，再等等就好了。但是感情上也没用。太难过了。再做一次被伤害的准备这种事，我可能做不到了。可能我确实越做越错，在这方面。我也实在怀疑自我解释的功效，如果她觉得你是哪种人，再解释有用吗？这是个开放式问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只是这次感觉最近这两次实在是完全条件反射了，直接想一下就联动到“喜欢别人”、“有对象了”、“你误会了”、“对所有人都一样”和直接slient五选一。技术上能事后分析一下这是正话还是反话，但是感情上实在是，我也承认自己有错，但是我觉得我脆弱的感情实在经不起再来一次了，不如说对能有好回复这件事的信心几乎=0。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有点像那个站在悬崖边，知道跳下去下面是游泳池，甚至看到别人从那里跳下去都没事，脑子清楚得很：“水就在下面，我只要跳，就好了。”但是身体发紧，腿发软，头发麻，就是跳不下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我不是不知道复杂，我也不是不想去懂，其实我觉得我是真懂了，我也是真的用心了，每一句话，每一个隐喻我都花了很久想了，说不出口的，说得出口的，我觉得都可以，没关系。即使从头到尾，我都一样爱她，但是，实在是。我本来觉得我大概能调整出来一个可以用的接触方式，但是根据几乎一整年的成果，我觉得我现在还是先沉淀沉淀再说吧，哎，非常难过，不要再天天哭了，我还是应该好好生活。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但是问我后不后悔，我其实完全不后悔。我觉得爱上也正常，恋爱脑也正常，不是恋爱脑也正常，失恋也正常，哭或者不哭都正常，对方不爱了也还爱也正常。刚才刷到有人好像会觉得丢人啊，但是我实在是觉得我坦坦荡荡，没什么可丢人的，因为这都是属于我自己的。不然我还活着做什么？在这方面我倒是非常坦荡自洽来着……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2025.11.3&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>浮橋</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/rm/alicemunro/bridge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/rm/alicemunro/bridge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;她曾經離開過他。離開的直接原因其實不值一提。他和一個少年團伙混在一起（他稱呼他們「悠悠」）。他匆忙吞下她剛烤好的薑汁蛋糕，而那本來是那天晚上聚會後準備做甜點的。她不被注意地——至少是尼爾和悠悠們沒有注意——離開了房子，坐在大街上一間三面遮蔽的棚子里，公交車一天在這裏停兩次。她以前從來沒有來過，而且她還要等好幾個小時。她坐在那兒，讀木牆上所有寫著或刻著的東西。各種各樣的首字母縮寫，寫著某某彼此相愛到永遠。羅里·G.吮吸陰|莖。登克·卡提斯是同性戀。迦納先生也是（加上）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;吃屎的H.W.甘支統治。絕命快閃。上帝憎恨猥褻污穢。凱文·S.死定了。阿曼達·W.美麗甜蜜，我希望他們不要把她關進監獄，因為我全心全意地愛著她。我要他媽的V.P.女士坐在這裏讀著你寫的這些可惡的髒東西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看著這些連珠炮似的人類的宣洩——尤其困惑于關於阿曼達·W.的那句真心真意且書寫整齊的句子，基妮想知道寫這些東西的人當時是否獨自一人。接著，她幻想自己坐在這裏或某個類似的地方，一個人在等待公交車。如果她繼續執行現已決定的計劃，她一定會實現這個願望的。她會忍不住在公共場所的牆上發表聲明嗎？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;現在，她感覺自己和那些寫下這些東西的人有了某種關聯——這種感覺源自於她的憤怒，些許的憤怒（也許是些許？）以及她向尼爾實行報復的興奮感。但是她正在經歷的生活中，也許沒有什麼人可以讓她生氣，欠她什麼，或可能因為她的行為受到獎懲，或真正受到影響。她的感覺可能對任何人都不重要——除了她自己——但是這種感覺在她心裏膨脹開來，壓迫著她的心臟，令她窒息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;畢竟她不是世界上人們趨之若鶩的那種人。她很挑剔，以她自己的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;當她站起來走回家時，還沒有看到車的影子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尼爾不在。他送男孩子們回學校了。當他回來時，有人已經到了，是提早來赴約的。等她恢復平靜后，她告訴他自己做了什麼，那可能會成為一個笑話。實際上，它確實成了一個笑話，她在公司講了很多次——省略了或只是大致描述了她在牆上讀到的東西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你有沒有想過跟我去？」她問尼爾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「當然，如果有時間的話。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;腫瘤醫師舉止很像教士，事實上他在白色罩衫里穿了件黑色圓翻領襯衫——說明他剛剛完成例行公事的配藥。他的皮膚年輕光滑——看起來像奶油糖果一樣。他頭頂上是淺黑色的頭髮，冒著細細的絨毛，很像基妮自己炫耀的鬈髮。不過她的頭髮是灰棕色，像老鼠毛。一開始，基妮還曾想過他會不會既是病人又是醫生。接著又覺得他是不是用這種方式接近病人，讓他們感覺更舒服。頭髮很可能是移植的，或者這隻是他喜歡的髮型。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不能問他。他來自敘利亞、約旦或醫生很受尊重的地方。他拘泥於禮節。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「總之，」他說，「我不想給人錯誤的印象。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她從空調房間里出來，走進安大略八月下午刺眼的陽光中。有時太陽穿透雲層，有時留在薄雲后——怎樣都是熱。停著的汽車、人行道以及其他建築的磚瓦，似乎都在對著她轟炸，彷彿它們都是各不相干的物件，以荒唐的次序向她拋來。這些天，她不是很適應改變后的環境，她想要一切都熟悉而穩定。信息的改變也是一樣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她看見篷車從停靠的路邊開過來，駛下街道來接她。它是淺藍色的，微微發亮，顏色令人生厭。生鏽的地方重新油漆過的藍色更淡些。貼紙上寫著：我知道我開的是一輛破車，但是你應該看看我的房子。尊敬你的母親——地球，以及（下面是最近新貼的）使用殺蟲劑，除草，引發癌症。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尼爾過來幫她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「她在車裡。」他說。他的聲音里有一種急切，模糊得像一種警告或是乞求。他匆忙緊張的神情告訴基妮，現在不是把她的新聞告訴他的時候，如果那可以叫作新聞的話。當尼爾和其他人一起的時候，即使是一個人，只要沒有基妮，他的行為就會不同。他會變得更活躍，更熱情，更迷人。基妮不再為此感到困擾了——他們在一起已有二十一年。她自己也變了——她常常認為這是一種反作用——變得更保守，有點愛諷刺。一些偽裝是必要的，或只是因為太習慣了而無法丟掉。像尼爾的老式外表——班丹納印花頭巾，蓬亂的灰色馬尾，金牙套一樣閃閃發光的小金耳環，還有他逃犯一般的破爛衣服。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她去看醫生的時候，他去接來家裡幫工的女孩。他在少年犯感化院見過她，他做老師，她在食堂工作。感化院就在他們住的城外二十英里遠的地方。幾個月前女孩辭去了廚房的工作，看管一個主婦生病後的農場。離這個地方不遠，好在她現在有時間。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「那個女人怎麼啦？」基妮問，「她死了嗎？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尼爾說：「她住院了。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「一樣。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他們要在短期內做很多安排。把前屋所有的文件都清理出來，以及將報紙和雜誌含有的相關文章存檔——這些已經堆滿了書架，堆得高及天花板了。兩台電腦、舊打字機和印表機。所有這些都要找個地方放好——暫時的，儘管沒有人這樣說——放在別人的房子里。前屋要變成病房。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;基妮對尼爾說，他至少可以保留一台電腦，放在卧室里。但是他拒絕了。他沒有說明原因，不過她明白，他認為不會有時間用電腦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他們在一起的這些年裡，尼爾的所有業餘時間幾乎都用來組織和舉辦活動。不僅是政治上的活動，還有努力保護歷史建築、橋樑和墓地的活動，保護街道兩邊和古老森林裡邊緣區域的樹木不被砍伐，保護河流不受有毒排水的污染，保護上好的土地免於被開發，規勸當地人不賭博。總是要寫信件和請願書，向政府部門遊說，分發海報，組織抗議。前屋是發泄憤慨的地方（基妮認為，那給了人們很大滿足），也是充斥著糊塗主張和爭論的地方，還可以看到尼爾富有膽略的那種樂觀。現在房間突然空了，讓她想起第一次走進這座房子時的情景，她父母掛著帘子的複式房子，想起那些擺滿書的架子，窗子上的木板，光亮地板上那些漂亮的中東地毯，她總是記不住名字。她購買的卡納雷托印刷品，貼在自己大學宿舍間光禿的牆壁上。泰晤士河畔市長大人旅行日。她其實貼上了，儘管不再留意它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他們租了一張醫院的床——他們還不真正需要它，不過趁著有還是弄一張，因為經常供不應求。尼爾考慮得非常周到。他掛起一個朋友淘汰給他的厚窗帘。上面有大酒杯和黃銅馬飾圖案，基妮覺得它們很醜陋。但是她現在明白了，總有一天，醜陋和漂亮都為一種目的服務，那時，你所看到的一切都不過是個挂鉤，懸挂你體內那些任性的情感，以及你思想的零零碎碎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她已經四十二歲，直到現在，她都顯得比實際年齡要年輕。尼爾比她大六歲。所以她想，按自然規律，她也會經歷他現在的這種狀態，有時她會擔心自己不知如何應付。有一次，睡覺前她握著他的手，他的手溫暖而實在。她曾經想過當他死去時，她能握著或輕撫著這隻手，哪怕只有一次。她不能接受那個事實——他死去、氣數已盡的事實。不論多久前就預見到這種狀態，她都不能接受。內心裡她無法相信他對這一刻一無所知。對她一無所知。想到他沒有那種想法，她感到一種迷惘，一種可怕的墜落感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但同時也有一種興奮感。當一連串災難有希望將你從生活的所有責任中解脫出來時，你會感覺到無法形容的興奮。因為羞愧，你必須鎮定並保持安靜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你去哪裡？」當她把手抽回時，他問道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「不去哪裡。翻個身。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然碰巧現在她有這種感覺，她想知道尼爾是否也有類似感覺。她問過他是否習慣了這個想法。他搖了搖頭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她說：「我也沒有。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接著，她說：「別讓悲傷心理治療師來。他們可能已經準備好了。想要先發制人給你打擊。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「別折磨我了。」他說，聲音裡帶著少有的憤怒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「對不起。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你不必總是把什麼都看得那麼淡。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我知道。」她說。但是事實上發生了這麼多事情，現在的事件也分散了她大部分注意力，她發現很難再有什麼想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「這是海倫，」尼爾說，「從現在開始，她將照料我們。她不能容忍任何廢話。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「太好了。」基妮說。她一坐下，就伸出手。但是女孩可能沒有看見，她的手低垂在兩個前座之間。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或許是她不知如何是好。尼爾說過她來自不可思議的環境，一個絕對不開化的家庭，並且發生了一些你無法想象會在當今這個時代發生的事情。一個邊遠的農場，一個死去的母親，一個智力殘障的女兒以及一個專橫、精神錯亂、亂|倫的老父親，還有兩個小女孩。海倫是大的那個，她十四歲時和老人打了一架，離家出走。一個鄰居收留了她，報了警，警察帶走了妹妹，兩個孩子都被送到兒童救濟院的收容室。老人和他的女兒——也就是她們的父母——都被安置在了精神病院。養父母收留了海倫和她妹妹，她們身心都很健全。她們被送去讀書，在那裡度過了一段悲慘時光，不得已要一直留在一年級。但是她們學到的知識足夠她們找到工作了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尼爾起動了篷車，女孩子開始說話了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你選擇了這麼熱的一天出門。」她說。這應該是她聽別人開始聊天時說過的那類句子。她說話的語氣生硬、平淡，充滿敵意和不信任，但即便這樣，基妮知道現在不應該計較。某些人說話就是這個樣子——尤其是鄉下人——在世界的這個地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「如果你感覺熱可以開空調。」尼爾說，「我們有老式的空調——把窗子搖下來就是了。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他們在下個拐角轉彎，這是基妮沒有想到的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我們得去醫院。」尼爾說。「別慌。海倫的妹妹在那裡工作，她那兒有海倫要拿的東西。是吧，海倫？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;海倫說：「是的。我的好鞋子。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「海倫的好鞋子。」尼爾抬頭看看鏡子，「海倫·蘿西小姐的好鞋子。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我的名字不是海倫·蘿西。」海倫說。聽起來這似乎不是她第一次這麼說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我這麼叫因為你的臉是玫瑰紅色。」尼爾說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我不是。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你是。對不對，基妮？基妮同意我的說法，你的臉像玫瑰那樣紅撲撲的。海倫玫瑰臉小姐。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;女孩子的確皮膚柔嫩紅潤。基妮還注意到她有近乎白色的睫毛和眉毛，嬰兒絨毛般金黃色的頭髮，嘴唇沒有抹任何口紅，但不是那種沒塗口紅的正常狀態。她的狀態就像小雞剛出殼的樣子，彷彿還有一層皮膚沒有長好，最後還要長一層更粗硬的毛髮。她一定是對皮疹和傳染病很敏感，容易有刮傷和瘀痕，嘴周圍容易發炎，白色的睫毛間會有麥粒腫。不過她看起來並不柔弱。她的肩很寬，瘦削但骨架很大。她看起來也不笨，儘管她有小牛或小鹿的那種直率表情。一切都顯露無遺，她的注意力，整個人的性格都暴露在你面前，帶著一種無辜的——對基妮來說——也是討厭的力量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他們正走在通向醫院的山坡上——基妮也是在這家醫院做的手術，並進行了第一個化療療程。醫院對面是墓地。這是條主幹道，每次來都要經過這裏——過去他們來鎮上只是買東西，或是少有的看場電影消遣一下——基妮會說「多讓人沮喪的景色」或者「這是不是太不方便了」之類的話。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;現在她保持沉默。墓地不會讓她煩惱。她意識到它不重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尼爾一定也意識到了。他對著鏡子說：「你猜那墓地里有多少人？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;海倫沉默了片刻。然後——相當陰沉地——說：「不知道。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「他們都是死人。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「他又開始氣我了，」基妮說，「那是四年級水平的笑話。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;海倫沒有回答。她也許從來沒有念到四年級。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他們開到醫院大門那裡，在海倫的指點下繞到後面。人們穿著病號服出來抽煙，其中一些還拖著輸液瓶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你看那條長凳，」基妮說，「哦，沒關係，我們已經開過了。它有個標誌牌——謝謝，請不要抽煙。但那是讓人們出來散步時坐的。他們為什麼出來？為了抽煙。那麼他們不應該坐下嗎？我不明白。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「海倫的妹妹在洗衣房工作。」尼爾說，「她叫什麼名字，海倫？你妹妹叫什麼名字？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「洛伊絲。」海倫說，「在這兒停車。好的，就是這裏。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他們到了醫院后翼的停車場。除了一扇緊閉著的卸貨門，一樓沒有入口。另外三層樓有門通向防火通道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;海倫下了車。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你知道怎麼進去嗎？」尼爾問。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「很容易。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;防火通道離地面有四五英尺高，但是她卻有辦法抓住欄杆，把自己悠上去，也許腳踩在一塊鬆動的磚上。幾秒鐘的事。基妮不知道她怎麼辦到的。尼爾在笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「去吧，姑娘。」他說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「就沒有別的方法了嗎？」基妮說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;海倫已經跑上三樓，消失了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「如果有，她也不會用的。」尼爾說。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>熊從山那邊來</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/rm/alicemunro/bear/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/rm/alicemunro/bear/</guid>
      <description>&lt;p&gt;菲奧娜住在父母家裡，就在她和格蘭特上大學的城市。那是間大房子，可以望見海灣，在格蘭特看來，顯得豪華而凌亂，地毯在地板上拱著，杯底在桌子的漆面上留下了印子。她母親是冰島人——是個有權勢的女人，有著泡沫般的白髮和憤憤不平的極左派的政治觀念。父親是個重要的心臟病專家，在醫院德高望重，在家裡快樂地服從，帶著漫不經心的微笑聽奇怪的長篇大論。各種各樣的人，不論富有或貧寒，都在發表這些言論，來來去去，不斷地爭辯，協商，有時還帶外國口音。菲奧娜有自己的小車和一堆開司米羊毛衫，但是她沒有參加女生聯誼會，她家裡的這些活動很可能就是原因所在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她倒不是在乎這個。聯誼會對她來說就是玩笑，政治也是一樣，儘管她喜歡放《四位起義將領》那張唱片，如果她想讓某些客人感到緊張，有時也會放《國際歌》，音量放得很高。有個表情憂鬱的鬈髮外國人在追求她——她說他是西哥特人——還有兩三個很受尊敬、心神不安的年輕實習生也在追求她。她拿他們開玩笑，也拿格蘭特開玩笑。她會怪模怪樣地重複他們的鄉下話。他認為她向他求婚或許也是個玩笑，那是在一個寒冷晴朗的日子，在斯坦利港的海濱。沙子吹打著他們的臉，海浪把一堆堆碎石推到他們腳下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你覺得好玩嗎——」菲奧娜叫喊著，「你覺得我們結婚會好玩嗎？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他接受了她的求婚，是的。他永遠也不想離開她。她朝氣勃勃，迸發著生命的火花。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就在他們離開家前，菲奧娜注意到了廚房地上的印子，是她那天早些時候穿的便宜的黑色居家鞋留下的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我以為不會有了。」她有點氣惱和迷惑地說，一邊擦著灰色的印子，看起來像是用油膩的蠟筆塗的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她說她以後不用再做這個了，因為她沒帶那雙鞋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我想我整日都會穿戴整齊，」她說，「或者半整齊，有點像是在酒店裡。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她洗了剛用過的抹布，掛在門內水池下的架子上，然後穿上金棕色毛領滑雪夾克，裏面是高領毛衣和定做的淡黃褐色寬鬆褲。她個高肩窄，雖是古稀之年，但依然挺拔，整潔漂亮，長腿長腳，纖細的手腕和腳踝，還有那小得幾乎顯得有點滑稽的耳朵。她的頭髮是乳草絨般的淺色，已經從淡金色變成了白色，格蘭特沒有注意是什麼時候變的，她還披在肩上，像她母親一樣。（格蘭特自己的母親為此感到有點吃驚，她是小鎮上的寡婦，在醫院做接待員。菲奧娜的母親留著長長的白髮，這甚至比房子的狀況更能向她傳達，對於態度和政治觀點她所需要知道的一切。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除此之外，菲奧娜骨骼小巧，藍寶石般的小眼睛完全不像她母親。她的嘴微微翹起，現在她塗了口紅來突出自己的嘴唇——這通常是離開家前做的最後一件事。今天她像極了自己——坦率而茫然，甜美而諷刺。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一年多以前，格蘭特開始注意到，家裡貼滿了黃色的便條。那完全不是什麼新鮮事。她總是把東西寫下來——收音機里提到的書名，當天一定要做的工作，甚至早上的行程也要寫下來——他發現時間安排得十分準確、神秘而感人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;7：00，瑜伽。7：30～7：45，刷牙洗臉梳頭。7：45～8：15，散步。8：15，和格蘭特共進早餐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新的便條內容不太一樣。貼在廚房的抽屜上——餐具，擦碟的干布，刀。難道她就不能打開抽屜看看裏面放的是什麼嗎？他想起戰爭期間在捷克斯洛伐克邊境巡邏的德國士兵的故事。一些捷克人告訴他，每條巡邏狗都戴著「獵狗」的標誌。為什麼？捷克人問，為什麼？德國人說，因為那就是條獵狗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他正要講給菲奧娜聽，然後又想到還是不講為好。他們總是會因為同樣的事情而大笑，但是假如這次她不笑呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;更糟的事情接踵而至。她去了鎮上，從電話亭打電話問他怎麼開車回家。她穿過田野散步，撞進了林子，最後沿著籬笆牆回來了——繞了很遠的路。她說她相信籬笆總會把你帶到某個地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;真是令人費解。她說起籬笆的事就好像是在開玩笑，況且，她能毫不費力地記住電話號碼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我不覺得有什麼可擔心的，」她說，「我想我是精神錯亂了。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他問她是不是在吃安眠藥。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「即使吃，我也不記得了。」她說。然後又抱歉地說，這話聽上去很輕浮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我確信沒有吃什麼葯。或許是維他命。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;維他命不管用。她會站在門口，努力想要弄清楚自己要去哪兒。她燒菜會忘記開爐子，或忘記往咖啡壺裡倒水。她問格蘭特他們是什麼時候搬到這座房子里的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「是去年還是前年？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他說是十二年前。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她說：「那太令人震驚了。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「她總是有點這個樣子，」格蘭特對醫生說，「一次她把大衣忘在儲藏間了，完全忘了。從那時開始，我們總會去溫暖的地方過冬。然後她說這是刻意安排的，雖然很無心，她說那就像她丟棄的一種罪一樣，就像有些人讓她對毛皮大衣產生的感覺一樣。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他試圖解釋更多的事情，但都很徒勞——他想解釋，菲奧娜對這一切的吃驚和歉意，似乎像是某種例行的客套，而並非是在掩飾一種私密的樂子，彷彿她沒有預料到會遇上這樣的冒險，或者只是在玩她希望可以跟得上的遊戲。他們總是有自己的遊戲——胡言亂語的方言，他們自己虛構的人物。菲奧娜模仿的一些嗓音，唧唧喳喳或甜言蜜語的哄騙（他不能告訴醫生這些），不可思議地模仿她從來沒有見過或聽說過的他的女人們的聲音。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「是的，那麼，」醫生說，「或許一開始就是有選擇性的。我們也不知道，是吧？在看到惡化的趨勢之前，我們真的說不清楚。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一段時間，貼什麼標籤都變得無關緊要了。菲奧娜不再獨自去買東西，格蘭特一轉身她就會從超市裡消失。一名警察在她走在幾個街區以外的路中央時把她帶走了。他問她名字，她爽快地回答了。然後他問她國家總理的名字。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「如果你連這都不知道，好心的年輕人，你真的不應該做這麼重要的工作了。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他笑了。然後她出了錯，問他是否見過博里斯和娜塔莎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這是她幾年前收養的兩條俄國狼狗的名字，是從朋友那邊接手的，她用心地照料它們的餘生。她接受它們可能是因為她那時恰巧發現自己也許不能生育。輸卵管堵塞或扭曲什麼的——格蘭特現在記不得了，他總是避免去想那些女性器官。也可能是因為她母親的去世。當她帶它們出去散步時，狗的長腿和柔軟的毛髮、溫柔而不屈服的窄臉和她很相配。那些日子里，格蘭特自己剛到大學開始第一份工作（他岳父的錢儘管受了政治的污染，但仍然很受歡迎），在某些人看來，菲奧娜是因為另一個突發奇想的怪念頭而與他結婚的，一個已經準備好了想要接受照顧和愛護的念頭。幸運的是，他到很久以後才明白這一點。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;超市走失那天的晚飯時間，她對他說：「你知道你得把我怎麼辦嗎？你得把我送到那個地方。淺水湖？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;格蘭特說：「草地湖。我們還沒有到那個階段呢。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「草地湖，愚蠢湖，」她說，彷彿他們在玩開心競賽，「愚蠢湖。是愚蠢湖。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他用手抱住頭，胳膊肘擱在桌子上。他說即使要考慮這條路也不會是永久性的安排。一種實驗性治療。休息療法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有條規定說十二月不收病人，節日期間總有太多情感上的陷阱，所以他們決定一月的時候去。路上開了二十分鐘。上高速公路前，之前潮濕坑窪的鄉間道路現在已經完全結凍了。濕地橡樹和楓樹把陰影投射到明亮的雪地上，像欄杆一樣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;菲奧娜說：「啊，想起來了。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;格蘭特說：「我也在想那件事。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「只不過是在月光下面。」她說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她說的是那次他們在夜裡出去滑雪，在滿月下，滑過布滿黑色條紋的雪地，這個地方你只有在深冬才能進入。他們聽到樹枝在嚴寒中開裂的聲音。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那麼如果她能夠生動準確地記得那些，她又會有什麼大問題呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他努力控制才沒有掉頭開回家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;院長還向他解釋了另一條規則。新病人第一個月不允許接受探訪，大多數人需要這段時間來安定下來。這條規則實施以前，人們請願，哭泣，發脾氣，甚至那些自願來的人也是如此。到了第三天或第四天，他們開始後悔，請求回家。有些家人會受影響，會把病人帶回家，可情況並未好轉，六個月甚至短短几周之後，所有的麻煩又會重新上演。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「然而我們發現，」管理者說，「如果他們獨自留下，通常最後會像糊塗蟲一樣快樂。你實際上要哄著他們上車去城裡，要他們回家看看也是一樣。那時再帶他們回家就完全沒問題了，待上一兩個小時——他們還會擔心趕不回來吃晚餐呢。草地湖就是他們的家了。當然，不包括那些住在二樓的，我們不能讓他們離開。那太困難了，而且他們也不知道自己在哪裡。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我妻子不會去二樓的。」格蘭特說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「不會，」管理者若有所思地說，「我只是需要在剛開始的時候就把一切都說清楚。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他們幾年前去過草地湖幾次，去看法卡先生，一個老單身漢農場主，他們以前的鄰居。從本世紀初起，他就一直獨自住在一座通風良好的磚房裡，除增加了冰箱和電視，其他都一成不變。隔上一段長短恰當的時間，他就會來拜訪格蘭特和菲奧娜，事先也不打招呼。他喜歡討論他閱讀的書——關於克里米亞戰爭、南極開發或火器的歷史。但是他去了草地湖以後就只談論那裡的日常情況，讓他們覺得他們的探望儘管令人愉快，對他來說卻是一種社交上的負擔。菲奧娜尤其討厭到處瀰漫的小便和漂白劑的氣味，討厭低矮陰暗的走廊和那些草草擺在走廊壁龕里的塑料花。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;現在那個建築不見了，儘管它是五十年代才建造的。就像法卡先生的房子一樣消失了——那座房子被那種華而不實的城堡式建築代替了，成了某些來自多倫多的人的周末度假屋。新草地湖是一座通風良好的帶拱頂的房子。空氣中充滿了宜人的松香，很多真正的綠色植物從巨大的瓦罐里伸出來。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;儘管如此，在不能見到她的這漫長難挨的一個月里，格蘭特還是想象著菲奧娜在那座舊樓里。他想，那是他一生中最漫長的日子——比他和母親去拉納克郡看望親戚的那個月還要長，那時他十三歲；比傑姬·亞當斯和家人去度假的那個月還要長，那時他們就要確定戀愛關係了。他每天給草地湖打電話，希望找到那個名叫克里斯蒂的護士。她似乎對他的頻繁來電感到好笑，但是她給他的報告比別的護士要充實。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;菲奧娜感冒了，對於新來的人這並不罕見。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「就像小孩子開始上學一樣，」克里斯蒂說，「他們會接觸一批新的細菌，一段時間內什麼病都可能染上。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然後感冒好些了。她不用抗生素了，似乎也不像剛來的時候那樣迷糊了。（這是格蘭特第一次聽說抗生素和迷糊的事。）她的胃口不錯，她似乎喜歡坐在日光房裡，也喜歡看電視。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;舊草地湖讓人無法容忍的一件事是到處都開著電視，不管你坐在哪裡，電視都會擾亂你的思路和談話。一些牢友（那時他和菲奧娜就是這樣稱呼那些人的，而不是稱之為住客）會抬起眼睛看著電視，有些人對著電視說話，但大多數人只是坐著，溫順地忍受著它的攻擊。他記得，在新樓里，電視都放在分開的客廳或卧室里。你可以選擇看或是不看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以菲奧娜一定是做出了選擇。看什麼呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他們生活在這座房子里的那些年裡，他和菲奧娜一起看了不少電視。他們窺探了鏡頭所能觸及的每一種獸類、爬行類或海洋生物的生活，還追了幾十部類似十九世紀優秀小說的情節劇。他們漸漸迷上了有關百貨公司生活的英國喜劇，看了很多次重播，以至於連對白都能背下來了。他們為真實生活中去世或轉行的演員悲傷哀悼，歡迎這些演員重返舞台，如同人物再生一般。他們看著導視員的頭髮由黑變白，最後又變黑，簡陋的背景卻從未改變。但是背景也在消失。最終，背景和最黑的頭髮就如同從倫敦街道上飄來的灰塵鑽進了電梯門下面的縫裡，都消失了，這其中的悲哀似乎比《經典劇場》中的任何悲劇都更能影響到格蘭特和菲奧娜，所以他們沒有等到結局就不再看了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;克里斯蒂說，菲奧娜交了些朋友。她真的要從自己的殼裡出來了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那是什麼殼？格蘭特想要問，但他克制住了自己，為了給克里斯蒂留下好印象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果有人打電話來，他會讓留言機錄下來。他們在社交場合偶爾見到的人，不是近鄰而是住在附近鄉下的人，和他們一樣退休了，這些人離開時往往無人注意。住在這裏的最初幾年，格蘭特和菲奧娜整個冬天都待在家裡。在鄉下過冬是全新的體驗，他們要對房子進行大量的修繕工作。然後他們想到也應該趁條件允許的時候出去旅遊，他們去了希臘、澳大利亞、哥斯大黎加。人們會以為他們現在也是去旅行了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他用滑雪來鍛煉身體，但是從來不會走到濕地那麼遠的地方。他在房子後面的田野里滑來滑去，等太陽落山，整個鄉間的天空呈現粉紅色，似乎被邊緣發藍的冰浪環繞著。他數著在田野里繞了多少圈，然後回到陰暗的房子里，一邊準備晚餐一邊看電視新聞。他們通常都是一起做晚餐，一個人準備飲料，另一個生火，一邊談論他的工作（他在寫傳奇的挪威狼的研究論文，尤其是在世界盡頭吞掉奧丁神的偉大的魔狼芬力斯），還談論菲奧娜正在閱讀的任何東西，以及他們在親密但又獨立的一天里各自的思考。這是他們可愛的親密時刻，儘管上床之後也當然會有五到十分鐘甜蜜的身體接觸——往往並不是以性|愛為目的的，但是讓他們確信性|愛還存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在夢中，格蘭特給一個他視為朋友的同事看了一封信。信來自一個他好久沒有想起的女孩的室友，寫得道貌岸然，充滿敵意，哀怨中含著威脅——他認為寫信人是潛在的女同性戀。他與女孩本人的分手是體面的，她似乎不太可能鬧事，更不要說自殺，而這封信卻顯然是在苦心孤詣地告訴他相反的情況。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這位同事屬於這樣的丈夫和父親，他們最早扔掉領結離開家，每晚在地上的床墊上與迷人的年輕情婦消度，他們來到辦公室或是課堂，衣冠不整，帶著麻|醉|葯和焚香的氣味。但是現在，他對這種惡作劇抱否定的態度，格蘭特回想起他實際上娶了其中的一個女孩，像別的妻子一樣被帶去參加派對，生小孩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我不會笑你的。」他對格蘭特說。格蘭特不覺得他什麼時候笑過他。「如果我是你的話，我會盡量讓菲奧娜做好心理準備。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，格蘭特動身去草地湖找菲奧娜——舊的草地湖——結果卻進了階梯教室。大家都在等他去上課。坐在最後最高一排的是一群身穿黑袍，目光冷淡的年輕女人，都在哀悼，痛苦的目光凝視著他，沒有一刻從他身上移開，不記也不在乎他說的任何話，表現得很露骨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;菲奧娜坐在第一排，很安靜。她把階梯教室變成了派對上的一個角落——她總能發現的一個孤島，喝著摻了礦泉水的酒，抽著普通香煙，講著關於她的狗的笑話。她和她的同類一起與潮流抗衡，彷彿在其他角落，在卧室，在黑暗的陽台上演的一幕幕只不過是幼稚的喜劇，彷彿純樸就是時尚，而沉默就是福祉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「噢，呸，」菲奧娜說，「那個年齡的女孩總是談論如何自殺。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是光聽她這麼說是不夠的——事實上，這讓他很恐懼。他擔心菲奧娜是錯的，某件恐怖的事情已經發生，他看到了她看不到的東西——黑色的環在變粗，收攏，繞住他的氣管，籠罩在房間頂上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他把自己從夢中拖出來，開始理清真實和虛幻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;曾經有過一封信，還有「老鼠」這個詞用黑油漆寫在他辦公室的門上，菲奧娜得知一個女孩因為苦戀他而痛苦萬分，就說了和夢中類似的話。同事沒有攪和進來，黑色長袍的女人沒有出現在教室里，也沒有人自殺。格蘭特的名譽沒有受損，事實上，想到幾年後可能發生的事情，他算是輕易脫身了。但是有謠言流傳開來。人們對他的冷淡和輕蔑變得很露骨了。他們沒收到什麼聖誕晚會的邀請，新年是獨自度過的。格蘭特喝醉了，沒有人逼他——謝天謝地，也沒有犯認罪的錯誤——他向菲奧娜許諾了新的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那時他感到的恥辱是被愚弄的恥辱，是對正在發生的變化一無所知的恥辱。沒有一個女人讓他意識到這一點。過去的改變是，很多女人一下子都唾手可得了——或者他是那麼感覺的——現在是新的改變，她們說發生的事和原先設想的完全不一樣。她們因為無助和迷惑而聯合起來，她們被整個事件傷害了，而不是因此感到開心。甚至她們採取主動時，也只是因為形勢對她們不利。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;沒人會承認玩弄女性的人（如果格蘭特不得不那樣稱呼自己的話——和夢中責罵他的男人相比，他連一半的戰利品或情感糾紛都沒有）的生活中會有善意、慷慨甚至犧牲的行為。也許一開始沒有，但是至少在事情進行的過程中會有。很多次為了迎合女人的驕傲和脆弱，他獻出了更多的愛——或更強烈的激|情——比任何他真正感受到的愛都要多，以至於他發現，自己面對的對是傷害、利用和摧毀自尊等罪名的控訴。還有欺騙菲奧娜的罪名——他當然是欺騙了她——但是，像其他人對待妻子那樣離開她，真的會更好嗎？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>留存的記憶</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/rm/alicemunro/memory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/rm/alicemunro/memory/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在溫哥華一間旅店的房間里，年輕的梅里埃爾戴上她白色短款的夏日手套。她穿著米黃色亞麻裙子，頭上扎著薄薄的白色圍巾。她那時還是黑頭髮。她微笑起來，因為想起泰國的詩麗吉王后說過的話，或者雜誌中引用她的話。援引的引語——詩麗吉王後援引巴爾曼的話。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「巴爾曼教會了我一切。他說：『永遠戴白色手套，那是最佳選擇。』」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最佳選擇。她為什麼要為這話笑呢？這似乎只是一句輕聲的建議，既荒唐又包含無窮的智慧。她戴著手套的手很有型，但看起來柔弱得像小貓爪一樣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;皮埃爾問她為什麼笑。「沒什麼。」她說，接著告訴了他原委。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他問：「巴爾曼是誰？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他們正準備去參加葬禮。為了能準時趕上早晨的儀式，他們昨晚就從溫哥華島的家裡乘船過來了。從結婚之夜算起，這是他們第二次住酒店。他們現在外出旅行總是帶著兩個孩子，找迎合家庭需要的不太貴的汽車旅館。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這是他們結婚後參加的第二個葬禮。皮埃爾的父親去世了，梅里埃爾的母親也不在了，但那都是他們認識前發生的事。去年皮埃爾學校的一位老師突然去世，舉行了隆重的葬禮，有男生合唱，念十六世紀葬禮的悼詞。那個人六十五歲上下，他的死只是讓皮埃爾和梅里埃爾覺得有點吃驚，並沒有讓他們怎麼難過。他們覺得，在六十五、七十五或八十五歲去世都沒有多大差別。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天的葬禮是另一回事兒。下葬的是喬納斯，皮埃爾多年以來最好的朋友，與他同齡——二十九歲。皮埃爾和喬納斯在西溫哥華一起長大——他們還記得西溫哥華在獅門橋建造以前的樣子，那時它就像個小鎮。他們的父母是朋友。他們十一二歲的時候一起造了一條小划艇，在丹達瑞夫碼頭下水。大學期間，他們分開過一段時間——喬納斯學工程，皮埃爾學古典文學，文科學生和工科學生歷來相互鄙視。不過那以後的數年間，他們的友誼在某種程度上又恢復了。喬納斯沒有結婚，有時來看望皮埃爾和梅里埃爾，一住就是一個星期。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;兩個年輕人都對自己生活中發生的事情感到驚訝，他們會拿這些開玩笑。喬納斯選擇的職業在他父母看來很靠譜，曾引起皮埃爾父母無聲的嫉妒，但是，皮埃爾結了婚，謀到了一份教職，承擔起平凡的責任，而喬納斯大學畢業后，從來沒有固定的女朋友和工作。他似乎總是在試用期，從來沒有在任何公司轉過正，至於女孩子——至少聽他說——總是與他處於某種試用期狀態。他上一個工程師的職位是在溫哥華北部，他在辭職或是被解僱之後繼續留在那裡。「經雙方同意，中止雇傭關係。」他寫信給皮埃爾說，補充說他住在高級人士住的酒店裡，有可能會找一份伐木的工作。他還在學習開飛機，考慮做一名無人區飛行員。他答應等現在的經濟糾紛處理好以後來看望他們。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;梅里埃爾希望他別來。喬納斯睡在客廳的沙發上，早上把被子扔到地上，需要她去撿起來。他不讓皮埃爾睡覺，半夜三更還陪著他聊十幾歲時候的事，或者更早的事。他管皮埃爾叫「尿頭髮」，小時候的綽號，提到別的老朋友時，他叫他們「臭水池」、「博士」或「搗蛋鬼」，從來不喊他們的名字——斯坦、唐、里克，都是梅里埃爾耳熟能詳的名字。他粗暴地賣弄般地回憶一些事情的細節，梅里埃爾不覺得有什麼了不起，也不好笑（在老師家的前門台階上點著一包狗屎，一個老頭纏著他們這幫男孩，出五美分要他們脫掉褲子）。而如果談話轉到現在，他會變得很氣憤。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;當她不得不問皮埃爾宣布喬納斯的死訊時，她既感到抱歉又感到震驚。抱歉是因為她從來不喜歡喬納斯，震驚是因為他是他們這個年齡段第一個離世的熟人。但是皮埃爾似乎並不吃驚，也不特別傷心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「自殺。」他說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她說不是，是意外。當時天已經黑了，他騎著摩托車行駛在石子路上，後來便駛離了路面。有人發現了他，陪著他，救助很及時，但他不到一小時就死了。他受了致命傷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他母親在電話里是這樣說的。他的傷是致命的。她聽起來似乎很快就認命了，根本不感到奇怪，態度跟皮埃爾說「自殺」的時候一樣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在那之後，皮埃爾和梅里埃爾幾乎不談論死亡本身，只談葬禮，酒店房間，需要請全職住家保姆。他的西裝需要洗，白襯衫也搞定了。這些都由梅里埃爾來安排，皮埃爾以丈夫的方式不斷地檢查她的進展。她明白他希望她控制好情緒，就事論事，像他一樣，不要自以為可以恣意悲傷——他確信——她並不真的感到悲傷。她問過他為什麼說是「自殺」，他告訴她：「我只是這麼想的。」她認為他的迴避是一種警告，甚至是譴責，彷彿懷疑她從死亡——或從他們與死者的親近關係中——汲取了一種可恥和自私的情緒。一種沾沾自喜的病態的興奮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在那個年代，年輕的丈夫們是很一本正經的。不久前他們還是求愛者，幾乎是玩物，奴顏婢膝，因為性的痛苦而絕望。當婚姻之實已是鐵板釘釘，他們就變得果斷，挑剔。每天早上去上班，臉颳得乾乾淨淨，年輕的脖子上打著領帶，在無名的工作中打發一個又一個白天；晚飯時回家，挑剔地看一眼晚餐，抖開報紙，舉著，擋在自己與廚房、疾病、情感和孩子的一團混亂中間。他們要迅速掌握很多東西。如何對老闆畢恭畢敬，如何管理妻子；如何在抵押貸款、擋土牆、草坪、排水管、政治，以及如何在接下來的二十五年中以一份工作來養家糊口這些事情上享有權威。那麼，可以溜回第二個青春期的是女人——在白天，在承擔照料孩子這種驚人的責任之餘。丈夫不在，精神放鬆。夢想的叛逆，造反的聚會，高中時那種陣陣狂笑，在丈夫不在的時候，在他付費的四壁間迅速滋生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;葬禮之後，一些人被邀請回到喬納斯父母在丹達瑞夫的家中。杜鵑花籬正在盛開，紅色、粉色和紫色的花。有人向喬納斯的父親稱讚他的花園。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「啊，我不知道，」他說，「我們當時得在倉促之間弄出個樣子來。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;喬納斯的母親說：「恐怕算不上什麼午餐，只是便飯。」大多數人在喝雪利酒，一些男人喝威士忌。食物擺在加長的餐桌上——鮭魚凍和餅乾、蘑菇餡餅、香腸卷、檸檬軟蛋糕、切好的水果和杏仁曲奇餅，還有蝦、火腿和黃瓜牛油果三明治。皮埃爾把所有的東西都堆在他的小陶瓷盤子上，梅里埃爾聽見他母親對他說：「要知道，可以回來再添的。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他母親不在西溫哥華住了，是從白石城趕過來參加葬禮的。她已經沒有底氣直白地訓斥兒子了，畢竟皮埃爾現在是老師，而且結了婚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「還是你以為不會有剩下的了？」她說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;皮埃爾漫不經心地說：「也許剩下的都是我不想吃的。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他母親對梅里埃爾說：「你的衣服很漂亮。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「是的，不過你看。」梅里埃爾說著撫平她在儀式上坐出來的皺褶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「這就是問題。」皮埃爾的母親說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「什麼問題？」喬納斯的母親歡快地邊說邊把一些餡餅放到加熱盤裡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「亞麻布的問題，」皮埃爾的母親說，「梅里埃爾只是在說她的裙子皺了」。——她沒有提「是在舉行儀式的時候」——「我說亞麻就是這樣的。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;喬納斯的母親也許並沒在聽。她望著屋子另一頭說：「那是給他看病的醫生。坐自己的飛機從史密瑟斯來的。我們覺得他人真是太好了。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;皮埃爾的母親說：「那真太冒險了。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「是呀。我想他就是那樣照顧偏遠地區的病人的。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他們在談論的人正在和皮埃爾講話。他沒有穿西裝，但是在高領毛衣外穿著體面的夾克。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我想他會的。」皮埃爾的母親說。喬納斯的母親說：「是的。」梅里埃爾感覺彷彿他們解釋了什麼事情並達成了共識——是他的穿著方式嗎？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她低頭看著折成方形的餐巾。不像正餐餐巾那麼大，也不像雞尾酒餐巾那麼小。它們交疊著放成兩排（角上綉著或藍或粉或黃的小花），每一塊的角都和旁邊一塊的折角相互交疊。沒有兩塊帶同色花的餐巾放在一起。沒有人動過它們——她看見屋子裡很少有人拿餐巾——即使拿，也是從一排的尾端小心地抽出來的，沒有打亂順序。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在葬禮儀式上，牧師把喬納斯的生命比喻成子宮裡的嬰兒的生命。嬰兒，他說，不知道任何其他的存在，住在溫暖黑暗的水洞里，對於將要闖入的光明大世界一無所知。我們對世界略有所知，但是無法想象，我們經歷了死亡的分娩劇痛后倖存下來后將進入什麼樣的光芒之中。如果可以告知嬰兒不久的將來會發生什麼，他難道不會恐懼和懷疑嗎？大部分時間，我們也滿心恐懼，滿腹疑慮，但是我們不應該如此，因為我們已經得到了承諾。即使這樣，我們盲目的頭腦還是不能想象，不能相信，我們會進入怎樣的世界。嬰兒被包裹在無知中，對自己無聲無助的存在充滿信念。我們這些並非全然無知的人，或完全有知的人，必須小心地把自己包裹在信仰里，包裹在主的話語里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;梅里埃爾看著牧師，他站在門口，手裡拿著一杯雪利酒，聽一個長著蓬亂金髮的快活女人說話。在她看來，他們不是在談論死亡的劇痛和前面的光。如果她走過去和他討論那個話題，他會怎麼做呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;沒有人會有這樣的勇氣或是那麼不禮貌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她轉頭去看皮埃爾和無人區醫生。皮埃爾帶著孩子氣的快活勁兒與人交談，這些日子里他很少有這樣的快活勁兒，或者要麼是梅里埃爾很少見到。她假裝現在是第一次看見他。他拳曲的黑色短髮貼在額頭上，露出光滑泛著金光的象牙色皮膚。他的肩膀寬大有型，四肢修長，頭不大，形狀卻很好看。他令人著迷地笑著，但是從來不故意做作，自從他做了男孩子們的老師，似乎就不再相信微笑了。他的額頭上出現了淺淺的永久的細紋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她想起一次教師聚會——一年多以前——那時他和她分處於房間兩端，都發現自己無法參与進身旁人們的談話。她繞過房間，在他不注意的時候靠近他，然後開始和他交談，彷彿她是一個謹慎搭訕的陌生人。他微笑著，就像現在一樣——但是有所不同，就像對一個纏人的女人說話那麼自然——擺出並不高明的偽裝。他們交換著緊張的神情，索然無味的話題，直到兩個人都忍不住大笑起來。有人向他們走過來，說禁止講夫妻笑話。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你憑什麼認為我們結婚了？」皮埃爾說，他在此類聚會上的行為通常是慎重的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她穿過屋子走到他身邊，心裏沒在想那些蠢事。她要提醒他，他們很快就要分頭行動了。他要開車去馬蹄灣，搭下一班輪船，而她要乘汽車穿過北海岸，去林恩山谷。她安排好趁此機會去拜訪一位她過世的母親曾經愛戴和崇拜的女士，事實上她母親是用她的名字給自己女兒命名的。梅里埃爾總是叫她姨媽，雖然她們沒有血緣關係。繆麗爾姨媽。（梅里埃爾是去讀大學時才改變了自己名字的拼寫的。）這位老婦人住在林恩山谷的養老院，梅里埃爾有一年多沒去探望她了。他們難得全家出遊去溫哥華，而且從溫哥華到那兒路上花的時間太多，孩子們也不喜歡養老院的氣氛和住在那裡的人們的樣子。皮埃爾也是，儘管他不喜歡這麼說。相反，他會問梅里埃爾這個人和她有什麼關係。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;似乎她不是個真正的姨媽。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，現在，梅里埃爾要自己去看她。她說過，如果有機會去卻沒有去，她會覺得內疚。她對能離開家人的這段時間滿心期待，儘管她沒有這麼說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「也許，我可以開車送你，」皮埃爾說，「天知道你等公交車要等多久。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「不行，」她說，「你會錯過輪船的。」她提醒他有關保姆的安排。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你說得對。」他說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;和他交談的那個男人——醫生——別無選擇，只能聽著他們的談話。他出人意料地說：「我開車送你吧。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我以為你是開飛機來的。」梅里埃爾說。這時，皮埃爾才說：「對不起，這是我妻子，梅里埃爾。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;醫生告訴她一個名字，她幾乎沒聽見。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「在霍利本山降落可不容易，」他說，「所以我把飛機留在了機場，租了一輛車。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他有點強作客套，讓梅里埃爾覺得自己有點討厭了。一般來說，她既不魯莽也不羞怯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「那真的沒問題嗎？」皮埃爾問，「您有時間嗎？」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;醫生直視著梅里埃爾。不是那種讓人不悅的目光——既不魯莽也不狡猾，這算不上是讚揚，但也不是場面上的恭敬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他說：「當然啦。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;於是就決定這麼辦了。他們現在就開始道別，皮埃爾將出發去乘船。而亞瑟，他的名字叫亞瑟——或亞瑟醫生——將開車送梅里埃爾去林恩山谷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;梅里埃爾的計劃是探望繆麗爾姨媽——很可能陪她一起坐到晚餐結束，然後從林恩山谷搭車到中心汽車站（去「城裡」的車相對多一些）。然後搭夜班車去渡口，乘船回家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那個養老院叫作「公主莊園」，是座一層樓的建築，側廳很長，刷著粉棕色泥灰。街道熙熙攘攘，根本沒有像樣的庭院，也沒有樹籬或屏障來隔開噪音，把草坪保護起來。一側是福音堂，帶有可笑的尖頂，另一側是一個加油站。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「『莊園』這個詞已經沒有任何意義了，不是嗎？」梅里埃爾說，「甚至不意味著有其他樓層，而只是提示，你不應該把它當成什麼。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;醫生什麼都沒說——也許她的話他沒聽明白，或者只是不值得說什麼，即使她說的是實情。他們從丹達瑞夫出發，這一路上，她都在聽自己說話，感到很鬱悶。她也不是在天南海北地瞎扯——想到什麼說什麼——她只是在試圖表達她覺得有趣的事情，或者說如果她能把它們表達清楚的話，會很有趣。但是像她那樣喋喋不休，這些想法聽起來即使不是瘋話，也有自命不凡的味道。她一定像那些女人一樣，鐵了心不想進行平凡的交談，而要追求真正的談話。即使她知道沒有用，知道她的話對他一定像是一種負擔，她也無法讓自己停下來。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她不知道這是怎麼開始的。不自在，因為她現在很少和陌生人說話了。和一個不是自己丈夫的男人單獨坐車有點怪怪的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她甚至冒失地問，他對皮埃爾認為摩托車出事是自殺有什麼看法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你可以把任何事故都想象成自殺。」他說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「別麻煩開進車道了，」她說，「我可以在這裏下車。」實在是太尷尬了，她急於離開他和他純屬客套的冷漠，她把手放在門把手上，好像車還沒停就等不及要開門。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「我正打算停下來，」他邊說邊轉進了車道，「我沒打算把你困在車裡。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她說：「我可能要久一些。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「沒問題，我可以等。或者我可以進去轉轉。如果你不介意的話。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她想說養老院可能很沉悶，令人心煩。然後她想起來他是醫生，這裏不會有他以前沒有見過的東西。而他說「如果你不介意的話」時的方式——禮貌得體，但也有一種不確定的語氣——令她吃驚。彷彿他所貢獻出的時間和精力都和客套無關，而是和她有關。是稍帶誠懇的謙遜的主動請纓，伸出援手，而不是請求。如果她說她不想再佔用他更多的時間，他就不會再費口舌勸說她了，他會客氣地道別，然後開車離開。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最後，他們下了車，並肩走過停車場，朝前門走去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;幾個老年人或者也有可能是殘疾人坐在鋪築的廣場上，周圍有幾叢毛茸茸的灌木和盆栽牽牛花，表示那是個小花園。繆麗爾姨媽不在那裡，但是梅里埃爾發現自己開心地和他們打著招呼。她感覺到自己起了什麼變化。她突然感到一種神秘的力量和快樂，彷彿每邁一步，就有一條光明的信息從腳跟傳遞至頭頂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;後來她問他：「你為什麼要和我一起進去？」他說：「因為我不想讓你從我的視線里消失。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;繆麗爾姨媽正獨自坐在輪椅上，就在自己卧室門口那條陰暗的走廊里。她很臃腫，微微發光——但那是因為她裹著石棉圍裙，這樣她就可以抽煙了。梅里埃爾相信，當她很久之前對她說再見的時候，她就坐在同一輛輪椅上，在同一地點——儘管沒有穿石棉圍裙，那一定是新規定，或是反映出她身體狀況的進一步衰退。很可能她每天坐在固定的盛著沙子的煙灰缸旁邊，看著刷成豬肝色的牆——可能是粉色或淡紫色，但看起來像豬肝色，因為走廊很暗——牆上有分層的架子，上面擺著垂散的假長青藤。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>秋千</title>
      <link>https://crll01.github.io/nov/202503/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nov/202503/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我是在颐和园见到的那个女人，她非常年轻，张家人的年轻多少都带一些经年累月的伤口，但是她没有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她带着墨镜看着冬日的湖面，那个年代流行一些远东的穿着，她穿着完全看不出和其他四周的女性有区别。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我有点不敢相认，有一段时间我已经可以在人群中识别张家人，但她看起来太像普通人了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我是用关根的身份约的她，很不容易，她的职位很高，平日里很敏感，不能出来见我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们找了一个路边的咖啡店坐了下来，这里的咖啡自然不是那么好喝，但冬日暖阳，有咖啡来暖手也好，她拿到墨镜，我发现她长的很像叶全真。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是我就开始了采访，张家人都知道我的存在，她自然也是，很平静，寒暄了几句，她就和我说，她的时间有限，可以不用那么多的前摇，直接聊我想的聊的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对她的好奇比较特别，不过我还是先问了我来的主题，目前像她这样的张家人，即不回归团体，也不愿意死去，又失去了所有的人生目的，她们到底是怎么想的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她问我道：“是族长让我们交总结么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不是。”我苦笑，每次都要被这么调侃：“是我想知道，我想知道人生达到彻底安宁之后，人会想什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我以为你会想知道一些过往的秘辛。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“目前这个阶段，长久的活着对人产生的变化，是最大的秘辛。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她沉默了一会儿，说道：“人生彻底安静了下来，你就能开始听到遗憾的声音，一年比一年响，你只能一点一点的去克服，但是你舍不得，你的人生只剩下那几个声音了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“像张家人，都受到过很强的心理素质训练，还会有看不穿的遗憾么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不会，一切都可以看穿。”她笑了起来：“但你会舍不得看穿。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我即明白又不明白，明白是指，表面的隐含意思我明白了，但我总觉得张家人可以说出更有哲理的话来，她说这个话，太简单了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她看着自己的手，似乎是陷入了沉思。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我听说，您之前结过三次婚，您都陪伴家庭走到了最后，您很体面的送走了爱人，还有孩子，但是您都没有表现的太过悲伤，符合我对张家人的预期，你们对于离别具有从小的提前教育，提前习惯。”我说道：“但是你上一次婚姻之后，就没有再踏入婚姻了，是厌倦了么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她带上了墨镜，似乎有阳光过来，说道：“不，我爱人的能力很强，并不厌倦爱和离别，我只是遇到了一次从来没有遇到的情况。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我没有追问，她慢慢说道：“你知道，被人爱上，就一定会有不爱的那一天，人类虽然复杂，但一定会走这条老路，要体面的过完一生，就是把离别熬到双方不爱自己的时段，那时候的离别会很轻松，我这一块的功课学的最好。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哦，那为什么会碰到没有碰到的过情况？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她没回答。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我继续问道：“那是一种什么情况？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她沉默了很久，说道：“他死在了最爱的我那几天。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他可以死在开始爱我的那几天，也可以死在逐渐我们互相发现对方问题的那几天，但是他偏偏死在了最爱我的那几天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;男人一段感情中，这种天数就没多少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那几天也是男人最可爱的时候，最勇敢的时候，也是他们唯一几天言出必行的时候。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是意外么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他保护了我，在迪庆，他用他的车把我的座车撞出泥石流，自己被卷进金沙江里，人死了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我沉默了，她说道：“他撞我的瞬间，我只看到了他一瞬，我从来没有见过那样的眼神。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她慢慢的说道：“他不害怕，他眼里得眼神，非常复杂，非常复杂，那一瞬我觉得他已经和我过完了一生。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我有点窒息：“也许，可以用你们的训练放下这段感情，和以前的每一次都一样，激素褪去，一切归于平静，并不珍贵，只是，这一次停在了一个特殊的位置。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她沉默了一会儿，说道：“那不一样，那一刻之后，我就意识到，我失去了和他共渡一生的机会，永远失去了，我第一次觉得不甘，可惜，我想要那段人生，哪怕结局不好，我想知道，他最后看我的那个瞬间，他心里和我过完的人生，是什么样子的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;隔着墨镜我看不到她的眼睛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她也站了起来，她时间到了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想站起来送她，她按住了我，力量非常大，我起不来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她淡淡的说道：“我可以用张家的技巧，在一秒里释怀这件事情，但我舍不得，我不想释怀，我意识到，以前我认为所有的遗憾都是不好的，这是错的，现在，我发现了遗憾真正的用处。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她对我笑笑，拍了拍我的肩膀，然后走开了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;离开颐和园的路上，我打开电台，听到了一首歌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;注定你是我命中的过客，却要我这一生一世受折磨，你可听见了我心疯狂碎疯狂过。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我有点发愣，想了很多很多，却找不到真正自己想释怀的线头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只能听着歌，跟着哼起来&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;———————&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>翻译|困难的价值(2005)/(Judith Butler)</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/difficult/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/difficult/</guid>
      <description>&lt;p&gt;译者注：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;屡屡斩获“最烂学术写作奖”的朱迪斯·巴特勒，在这篇结构清晰言辞优雅的长文中，希望为“晦涩”与“不清晰”的语言辩护。&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;巴特勒首先引用阿多诺（实际上也是文学现代主义者们）的观点：考虑到语言（尤其是反动的传统语言）已然为我们拟定了理解和描述现实世界的霸权方案，以“常识”构建了我们赖以生存的意识形态，使我们成为语言的腹语表演，那么批判性的语言就必须用另类和新颖的语汇挑战、扰乱、孤立于日常用语。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;据此出发，巴特勒探索了左翼人士对”大众能理解的语言“的强调的内在悖论：普世的语言往往也是统治者用于实现霸权的语言。&#xA;事实上，她进一步通过跨文化政治实践（如艾滋病行动主义）中的翻译困境指出，对清晰、普世语言的追求本身就可能构成一种新的霸权。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;某种意义上，”晦涩“正是一种尊重他者不可知性，因而也是不可掌握性的伦理姿态。尽管阿多诺正确地指出了陌生化的语言对于突破霸权在文化传统和日常语汇中的层层封锁的重要性，巴特勒仍然指出，在与本雅明的通信中，阿多诺实际上将总体化的阐释框架和理论抽象（用于对抗总体化的文化工业）的明晰性有毒地奉为权威，否认了那种并不澄明的、绕远路的，却被本雅明视作“最严格意义上的理论”的隐喻的重要性。事实上，与本雅明一样，巴特勒哀叹道，阿多诺从未理解的是，&lt;strong&gt;比喻是概念得以实现的方式。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;我正在思索如何写这篇文章。我能做到清晰易懂吗？如果我做到了，这是否意味着我成功了？而如果我写得不那么清晰，甚至是晦涩难懂，那这会是一次沟通的失败吗？或者，这会是旨在说明另一个不同的观点吗？这是我在此写作时所处的修辞困境，不仅是我，我们中许多人在试图解释人文学科中的某些学术研究为何会呈现出它们时而采用的风格时，都面临着这种困境。如今，在许多场合，我们都有义务、有必要去阐明我们所做的工作。而这并非总是易事，因为我们所做之事本身就并非总是轻松的。有时候，我们有必要接受挑战，去阐明我们的工作，并且在阐明的过程中，不确切地否定我们工作本身。这种呈现方式不可能、也不会总是遵循那些熟悉且令人慰藉的沟通模式，这在一些人看来，或许意味着沟通项目已经失败。但是，追问是什么构成了沟通性的规范，是什么在挑战它们，以及对规范及其挑战的批判性思考，是如何构成文学比较研究项目的一部分的——这难道不正是批判性实践，一种对语言乃至修辞的批判性方法的组成部分吗？事实上，支配着沟通性的规范并非是单一的，倘若如此，翻译将无处容身，我们亦无需求问：我如何能使这段文本在此处和彼处都具有沟通性？或者，它如何能够传播？其传播的限度又在哪里？我的部分观点将是，穿越困难与陌生的事物，是当今学术界内部批判性思维的一个重要组成部分，而当今的学术界，其对“比较”工作的投入并非其运作的一个领域或分支领域，而是沟通本身一个根本且不可逆转的条件。我希望在接下来的论述中阐明，这段并不平顺的、穿越陌生与困难的历程，对于人文学科的一个版本来说尤为关键，这个版本的人文学科力求与社会理论以及社会与政治变革的项目保持联系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管一些批评家（如罗蒂）认为，文学一旦被社会理论和社会科学的工作所玷污，就会失去其鼓舞人心的可能性，但我想要指出的是，若不将文学理论置于其与社会生活的关系中并加以重要考量，那么思考批评的实践，更不用说批判本身，几乎是不可能的。然而，我同样会就文学语言的特殊性及其在转化为社会理论时的局限性提出一个对立的观点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在关于语言政治的辩论中，出现了一种悖论。我们如何说话以及向谁说话，这些传统上是修辞问题。当我们不仅寻求言说，更寻求说服，尤其是说服他人接受我们的政治观点时，这些问题就变得尖锐起来。关于这个问题，有一种观点，一种来自左翼的观点认为，因此，我们用大多数人能理解的方式说话至关重要，我们要深入他们生活的地方，这样言说的“我们”与我们言说对象的“他们”才不会被分隔开，我们才会成为我们听众所属社群的一员。同样的立场还认为，我们必须让尽可能广泛的受众听到我们的观点，政治从根本上依赖于一种具有大众吸引力的修辞。这对左翼学者而言，不仅意味着要用一种不会迷失在学术语言内部运作中的方式说话，还意味着要把流行文化作为学术工作本身的对象和场域。我认为，这一立场坚持任何进步的政治运用都必须是大众化的，并且必须在几个层面上是大众化的：它必须触及广泛的受众，必须探讨关乎大多数人的话题，并且必须使用更广泛社群的语言。这在我看来是一个合理的观点。但我的确想勾勒出一个悖论，而悖论的另一面是这样的：阿多诺及其他在批判理论背景下工作的思想家提出，挑战现状最重要的方式之一，就是以非传统的方式运用语言。他担忧，并且无疑许多其他人也同样担忧，语言赋予我们一个世界，一种关于其意义和可知性的感觉，而许多关于世界应然状态的假设，都已内建于语言的使用之中。我认为，他的意思并非是我们说世界是什么样，世界就呈现出什么样，而是指某些特定的假设，例如关于金钱的自然地位、阶级结构的必然存在、何为“人”、谁构成了“人”、社群的边界在哪里、谁被包含在主流的社群概念中、何为可沟通的言语、谁是可理解的而谁不是——这些假设都深植于日常语言的使用中。这种使用或许看似“普遍”，但我们必须再次追问：谁的语言取得了“普遍”语言的地位？谁在监管这种“普遍性”？又有哪些语言用法因此被排除，被视为不普遍，甚至无法理解？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，阿多诺声称，一种批判理论必须以挑战其日常假设的方式来使用语言，这恰恰是因为一些最具问题的现实观点已在日常用语中沉淀下来。他担心，用那些已被接受为可理解的方式说话，恰恰是用一种不会促使人们进行批判性思考的方式说话，这种方式接受现状，而不利用语言的资源来彻底地重新思考世界。所以，这在我看来也是一个有趣且合理的观点，尽管它似乎与我上面阐述的第一个观点相冲突。第一个观点声称，任何左翼立场都必须说大众的语言，而第二个观点则担心，大众的语言是未经批判的消费主义的语言。第一个观点或许会指责第二个观点是精英主义，并且有一定道理，或许还会声称存在着批判性的消费主义形式，流行文化，包括流行语言，是颠覆现状的批判性舞台；而第二个观点则可能指责第一个观点出卖了思想，甚至将政治建立在教条式的反智主义之上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，在这两种我刚才概述的观点之间，存在着许多中间立场。例如，有些人可能认为，批判理论无需大众化，也无需对大众产生影响，其价值在于思想本身，它不需要改变世界，也无需总是与改变世界的项目挂钩。还有些人则可能认为，改变世界至关重要，在此过程中使用何种语言永远是一个务实的考量；或者他们可能觉得，语言是实现那种变革的众多工具之一。同样不清楚的是，阿多诺所说的“常识”是否等同于流行文化捍卫者所说的“大众”。当然，流行文化可以起到挑战常识的作用；大众并非铁板一块，它常常是少数族裔文化用来对抗高雅文化的场域，是新事物与已被普遍接受的旧事物发生碰撞的载体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，我所说的“批判性”是什么意思？我将转向阿多诺，看看这个词可能意味着什么，但有几点需要记住：阿多诺是精英主义者，他对流行文化的看法在很大程度上是极其可悲的。他认为电影麻痹感官、钝化批判性思维，认为爵士乐缺乏文化的应有特质：即便是对他作品最宽容的读者，也很难不称他那些思考为种族主义的。所以，我的观点并非要拥抱阿多诺，而是让他代表我希望进行的这次反思中的一个极端，这次反思试图拥抱一个悖论，而不急于解决它。那么，带着这些告诫，让我引用阿多诺的一段话，这段话展示了他对沟通性的深刻不信任，这种不信任在我们当前文化氛围中几乎不可能再听到。阿多诺在他流亡纽约期间写作、并于1951年在德国出版的《最低限度的道德》一书中，最尖锐地表达了他的观点：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;一位作者会发现，他表达得越精确、越认真、越贴切，其文字成果在别人看来就越晦涩；而一种松散、不负责任的表述，反而会立即获得某种理解作为回报。苦行僧式地避免所有专业术语、所有对已不复存在的文化领域的引述，是徒劳无功的。在组织词语时的严谨与纯粹，无论结果多么简单，都会创造出一个真空。那种随波逐流、顺着熟悉言谈的&#xA;shodiness（粗劣），被视为具有现实意义和亲和力的标志：人们知道自己想要什么，因为他们知道别人想要什么。在任何表达中，对客体的尊重，而非对沟通的尊重，都是可疑的：任何具体的、非取自现有模式的东西，都显得不体谅人，是古怪的症状，几近于混乱。当今的逻辑，虽以其清晰性自诩，却天真地采纳了这种对日常言谈的扭曲观念。模糊的表达允许听者想象任何适合他、且他本来就在想的东西。严谨的表述要求明确的理解、概念上的努力，而人们被刻意地劝阻去做这些，并且，它在任何内容之前就强加给他们一种对所有既有观点的悬置，从而带来一种他们激烈抗拒的孤立。只有那些他们不需要先去理解的东西，他们才认为是可以理解的；只有被商业铸造的、真正异化了的词语，才让他们感到亲切。很少有事情比这更能败坏知识分子的道德了。那些想要逃避这种败坏的人，必须认识到，沟通性的倡导者，正是他们所沟通之物的背叛者。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿多诺当然属于早期批判理论的代表人物，该理论认为，社会批判不应与美学分离，尤其是一种批判性视角必须主动地搅乱既有的语言惯例，冒着与公认的语言满足标准产生某种“孤立”的风险。当然，这一直是高级文学现代主义的自负，即世界只有通过被强化的、非传统的语言重新描述，才能焕然一新，这种语言将词语的固定含义重塑为明确的非传统含义。在文学现代主义内部，打破传统沟通形式的目的是为了创造“新”，而“新”具有价值，因为它似乎象征着文化进步，以及从技术的桎梏下更新体验感的可能性。前哈贝马斯时期的批判理论所做的部分工作，就是将文学现代主义的这一洞见移植到社会理论中。因此，语言问题成为重新思考社会现实的核心。语言不仅向我们传达一个现成的世界，它还通过其使用的术语，赋予我们一个世界，或者说，确切地讲，是从我们这里剥夺了一个世界。于是，批判性的问题出现了：语言赋予我们的是一个怎样的世界？我们语言的改变又如何能给予我们一种不同的世界感？社会现实、资本、阶级差异、从属与排斥关系之所以显得自然而然，其方式之一是否恰恰是通过语言，以一种微妙而日常的方式，将这些观念强行植入我们的现实感中？如果这种现实感是通过重复的语言使用而建立、固化、变得不可改变、被禁锢，那么我们要在何处干预这种重复使用，以便将世界转变为一个充满行动可能性与变革可能性的场所？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这或许听起来像是我在寻求一种通过语言获得的解放，但我并非意在如此乐观。阿多诺在上述引文中明确指出，困难思考的风险是某种孤立与疏离，所以批判性思维并非在一个丰富多彩的集体时刻中出现。事实上，它可能源于孤立的深渊。有人可能会反对说，阿多诺过于迅速地将普遍事物的熟悉感等同于消费主义的满足观念，因此，写作必须冒险变得晦涩和孤立的原因，是为了建立一个不被消费文化立即收编的视角。尽管阿多诺对消费文化可能有各种错误的看法，但他确实对何为批判性视角有自己的见解。要求语言传递那些已经可以理解的东西，似乎是一种要求，即让我安于自己已知的一切。但阿多诺对这种自鸣得意的无知给出了一个转折，他写道：“只有那些他们不需要先去理解的东西，他们才认为是可以理解的。”这里的“他们”不需要去理解，而正是这种“不需要理解”的需求，决定了他们对何为可理解的判断。由此产生的悖论是，不被理解的东西反而成了最被理解的东西，而对阿多诺来说，这根本不是理解；事实上，这是一种对理解的防御，是以理解之名进行和维持的防御。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，对此观点的一种政治回应是声称，为了触及民众并产生影响，人们必须以一种易于理解和大众化的方式写作。或许阿多朵未能理解消费文化本身所具有的批判性或颠覆性潜力。但他是否也在提出另一个关于批判性的观点，这个观点或许可以与他对消费文化的论断分离开来？他是否在告诉我们，正是在理解受到挑战和冒险的时刻，批判性的视角才会出现？难道不正是这个时刻，这个场合，我才认识到，正是我的无知，以及我对无知的顽固坚持，决定了我将称之为可沟通的知识？当我坚持，我唯一认可的知识是那种以我熟悉的形式出现、满足我对熟悉感的需求、不让我经历孤立、疏离、困难和苛求的过程的知识时，这说明了关于我的什么？阿多诺指的并非是某些难以接受的真理，而是那些真理被呈现的方式，一种对所阐述的真理至关重要的呈现方式。如果沟通不是通过那些包容并保护我无知的熟悉惯例来进行，那么它还算不算发生过？如果我将“沟通性”定义为我已经知晓沟通赖以发生的惯例的那个时刻，那么我排除了何种差异的风险，又保护了何种形式的文化狭隘主义？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说真理的沟通取决于其呈现方式，就等于说这种沟通是修辞性的。这意味着，对真理的呈现很可能会产生质疑所传达真理的意义，或者增添一些额外、不同的东西，超出明确意图之外。一个人用以表达观点的语言，并不总能承载他所意图的意义，我们的话语常常像来自另一秩序的幽灵般回响在我们耳边。因为词语并非先被说出，然后被接收；它们是在言说行为中被接收并被说出，被接收并被赋予的。我生于一种语言之中，并不意味着它在言说我，仿佛我是它的腹语表演，但它确实在我言说时言说，我的声音从未完全或仅仅属于我自己。的确，我言说并倾听，然后会问，“那是谁在说话？”答案或许无法最终确定。言语行为不受其背后意图的支配，这不意味着没有意图，只意味着意图并不起主导作用。意图不起主导作用，不意味着它有时不能策划并实现其意图，只意味着如果它做到了，那是幸运的。同样，这不意味着我们不能完全意图传达某个观点，但我们或许应该意识到，即便是相同的词语，根据其流通过程中的语义维度，也会产生不同的共鸣，我们的意图在话语的轨迹中会在某种程度上偏离轨道。我认为，这种情况并不仅是语言的形式特征，也不仅是意图与力量之间，或意图场域与接收场域之间的关系，而是在多元文化的语言条件下呈现出其独特的形式。一个术语或一个说法在一个语境中的使用，未必能恰当地进入下一个语境。这在当代人权话语中确实如此，人权被附加于某些类型的人或实践之上，这些在一种文化场域中毫无意义，而在另一种文化场域中却是意义的基础。当我们思考“普世性”这个词时，也会发生这种情况，这个词按定义应包括所有人，却常常被它所描述的人误解，或被它所包括的人拒绝，或以与其他用法不相容的句法方式被使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就本地而言，这种翻译及其局限性的问题也同样存在于同性恋政治中，这是从1980年代的艾滋病行动主义中学到的教训。当时，活动家们试图进入西班牙语社群，例如，通过询问谁是“同性恋”来进行艾滋病宣传，结果发现很少有人会回应这个词。当他们回来询问谁与其他男性进行肛交时，更多的人站了出来，盎格鲁裔的活动家们由此学到了一课。参与行动主义，并非始于一个共享语言的概念，而是要准备好发现，沟通有时只有在发起讨论的术语经历了一场与其最初面貌毫无相似之处的挪用之后才能发生，这时，术语放弃了其自身效力的驱动条件，以便在别处作为另一个术语或一个被赋予了完全意想不到用途的术语而存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样的例子至少说明了关于政治修辞的两个观点，我今天想强调这两点。首先，我们可能认为有效的行动主义要求我们使用直接、坦率和合乎常理的语言。我们甚至可能认为，一场大众民主运动必须使用人民的语言，甚至可能揣测我们知道那种语言是什么以及如何最好地使用它。但是，如果行动主义的任务之一是以非帝国主义的方式跨越文化障碍，也就是说，学会如何以不将各种语言同化于一个主导性言语观念的方式跨越多种语言进行交流，那么在我看来，我们必须放弃共同语言的概念。尽管有些人可能认为，摒弃常识和共同语言是通往分裂的必由之路，但在我看来，接受语言的异质性是任何不寻求通过诉诸被公众接受为普遍信条的共同观念来重新建立文化统治条件的左翼政治的必要出发点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二点是，若不接受翻译作为普遍困境，就不存在有效的政治。声称翻译是一个普遍困境，并非声称我们之间存在一种共同语言，而只是说言语需要翻译才能被接收，那些旨在传播特定信息的行动主义（我们可以想到许多以此为首要目标的行动主义实例）如果不能承担起翻译的任务，就会失败。我的意思是，即使是那些我们不可或缺的核心术语，如普世性、正义和平等，那些我们认为是政治所必需的术语，也没有简单或早已确立的意义。尽管我们常常认为必须在行动之前确保这些术语的意义，否则我们将没有锚点和基础，但我们会发现，一旦这些术语进入政治领域，它们就会受到争议，任何诉诸理想或前文化语义学的方法都无法解决它们的意义问题，甚至在制度内，也无法解决它们将如何产生意义的问题。例如，“普世性”如何意味着，以及“普世性”可能如何意味着的问题，是政治为了维持其作为批判性事业的地位，为了抵制那些将其沦为教条主义沉闷境地的基础性确定性的诱惑，而必须保持开放的一个关键问题的范例。或许在不同语言内部，在不同政治句法内部，有不同理解普世性的方式，但也可能那个术语在某些语境中根本没有翻译，某种翻译的失败就呈现在我们面前，让我们去经历。因为当我们假定翻译是可能的，我们就假定每种语言、每种政治句法都有一个我们称之为普世性的位置，但那个位置可能并非一个位置：它可能是一种语调变化，可能是殖民主义的标志，也可能根本不是一个标志。然后我们将面临普世性的极限，因为如果它不能在任何地方翻译，那么它翻译的唯一方式就是通过忽视它所发现的东西，通过一种声称在“他者”中发现自身的帝国主义举动，或者通过一种发展主义的视角，假定被殖民者尚未掌握殖民者的见解，而推动他们前进是白人的负担。而这种对可译性的挑战——它的中断，它的停滞时刻——既是迫使某种殖民扩张主义暴力的时刻，也是我们与自身认识论视野的极限相遇的可能性，这个极限挑战着我们所知的可知之物，这个极限在日常语言、平白言谈、常识的领域内，永远只能作为根本性的陌生之物而发挥作用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管这是一个哲学观点，在某些方面也是一个政治观点，我想再次简要地提出它，并通过简要提及亨利·詹姆斯来阐述，不是因为他是政治英雄，也不是因为他代表了出色的阶级政治，而是因为他呈现给我们的那种困难带有一种明确的伦理意涵。然后，最后，我想简要地回到这个问题，通过追问当阿多诺读本雅明论波德莱尔时发生了什么，为什么本雅明在阿多诺看来显得如此晦涩、如此困难、如此不具理论性。但首先，詹姆斯作品中的语言晦涩性与伦理关系问题之间有何关联？思考一下詹姆斯关于判断、我们做出判断的能力以及我们能力之必要局限的看法。我们或许认为，没有判断能力，我们在伦理领域肯定会茫然失措，判断必须是我们的锚点，判断是我们必须确保的东西。在《华盛顿广场》的结尾，主角凯瑟琳拒绝嫁给莫里斯·汤森，这个男人是她早年的未婚夫，大约二十年前，他毫无礼貌、也未作任何合理解释就离开了她。凯瑟琳的父亲从不相信会有人想娶她，尤其相信莫里斯只是为了她的财富才想娶她。但她非常想嫁给亲爱的莫里斯，也想相信他话语的透明性。可以说，她相信他作为作者的透明性，相信他的话语彰显了他的意图，而那些话语和意图都纯属善意。凯瑟琳不仅深信不疑，而且顺从，她拒绝嫁给莫里斯，除非能获得父亲的同意。但那份同意从未到来；它被凶狠地拒绝了，女儿和父亲陷入了一场意志的较量。在此期间，她让莫里斯等待，而莫里斯原来没有工作，身无分文，非常需要她的钱，是个十足的无赖，一个油嘴滑舌、言语迷人的无赖。父亲去世前，要求凯瑟琳承诺她不会嫁给莫里斯，尽管已经过去了二十年，谁也没有他的消息。她拒绝承诺。此间又有更多的求婚者到来，她都拒绝了。然后父亲确实去世了，莫里斯也来了，他说笑，他似乎言出由衷，他询问未来，而她则向他指了指门，这是她的行动。她拿起她的刺绣，为自己剩下的时光选择了独处。莫里斯无法理解，问道，那么，这么长时间她为什么不结婚呢，他以为她一直在等他。我们也会问，如果她不打算嫁给老莫里斯，为什么不向她父亲做出承诺呢？但她没有，不，她没有。每个人都以为自己了解她；每个人都以为能预测她。父亲至死都以为她不愿承诺是因为她打算嫁给莫里斯。莫里斯到来时以为她拒绝所有求婚者是希望嫁给他。但她不会。她不会做出那个承诺，她也不会立下那个誓言。我们可以说，这些拒绝使她在每个人看来都几乎无法理解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;莫里斯抚摸着胡须，眼神迷茫。“你为什么一直没结婚？”他唐突地问。“你有过机会的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我不想结婚。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是的，你富有，你自由；你没什么可得到的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我没什么可得到的，”凯瑟琳说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;莫里斯茫然地环顾四周，深深地叹了口气。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这种情况下，她对他说了几句话，但他似乎无法理解它们，也不知该如何就这些话提问以求得阐明。确实，她似乎明白，她必须给出的答案，是一个他将无法理解为答案的答案：“我本想通过我姑妈告诉你，”她补充道，“作为对你口信的回复——如果你等了回复的话——你没必要抱着那种希望前来。”她没有给他任何得到答案的希望，而在这一刻，同样意识到这是最后一页的读者，也被告诫不要抱有这种意义上的希望。当莫里斯随后告别时，他补充说：“请原谅我的冒昧，”暗示他打破了公认的规矩，或者她的拒绝在某种程度上表明他带着不恰当的期望而来。她的回应并非以言语的形式，而是一段长久的沉默，仿佛这一拒绝于她的任何意义都不会、也不能在言谈中显现。他们之间最后的互动是动作，而非言语：“他鞠了一躬，而她则转过身去，背对着他站着，眼睛看着地面，在她听到他关上房门后的片刻里。”他离开时，向彭尼曼夫人表达了他的恼怒：“她那副该死的冷淡样子，对我根本毫不在乎。”然后他碰上了她决定的谜团：“那她到底为什么不结婚呢？”彭尼曼夫人自身的欲望，通过他们三角关系被转移和维持着，她害怕这即将来临的结局。凯瑟琳已将自己从这个循环中抽离，如果这个谜团保持原样，如果没有新的解释能激发出更多情节，那么就没有未来了。莫里斯随后离开了她们两人，“解释的不足”最终平息了她们的密谋。“与此同时，凯瑟琳在客厅里，拾起她那份小小的花式针线活，又坐了下来，仿佛要这样度过一生。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她没有用语言给出她的理由。确实，这是一个语言退却的时刻，手工活被拿起，小说的惯用语无法触及她最终的谜团，当我们或许会倾向于称之为她自主性的东西没有语言，而是通过标记所有试图束缚她的言谈的界限而发生，那些言谈向她提供自身，作为一种束缚她自己的方式。我们可以说，她在此时此刻，展现了语言的极限和“解释的不足”。她“仿佛要这样度过一生”而从事的工作，清楚地表明这只是一种比喻性地构成的生活：“仿佛”一词结束了故事，但这个比喻回顾性地延伸至整个故事，好像自始至终，一个不完全捕捉到所指对象的修辞手法一直是故事的进行方式，只是在结尾处才明确地以一种定义性的旁白方式陈述出来。读者在某种意义上也感到恼怒、咒骂、凝视。作为读者，我们实际上被问及，我们是否要评判她，为她提供一个动机，找到一种语言来了解和捕捉她，或者我们是否要肯定这里的谜团，那些无法轻易或永远说出的东西，那些标记着可言说之物界限的东西。如果我们不能与莫里斯和其他喋喋不休的人一起评判她，那么或许我们被要求去理解判断的局限，并以伦理的名义，自相矛盾地停止判断，停止以一种假定我们事先已知晓一切可知之物的方式去判断。而这种判断的悬置，让我们更接近一种不同的伦理观念，一种尊重关于“他者”的无法被完全知晓或捕捉之处的观念。她的行动，她的不行动，无法被轻易地翻译，这意味着她标记了熟悉、清晰和普遍之物的界限。尊重这个熟悉必须变得陌生的时刻，或者说，当它承认其核心处的陌生性时，这很可能就是我们遭遇翻译极限的时刻，是我们经历先前未知之物的时刻，是我们学到关于我们认知方式之局限的时刻；并且以这种方式，我们也体验到了不同之物、可能之物、如果我们不预先排除它就等待着我们的焦虑与希望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，你可能会认为这又让我回到了阿多诺的观点，在某种程度上，我所说的一切都是在支持阿多诺关于穿越陌生事物的论断。阿多诺一方面帮助阐明了这种将穿越困难视为批判性思维必要组成部分的观念，但他也体现了他所推崇的能力的局限性。当瓦尔特·本雅明于1938年10月，按照约定，将他的波德莱尔手稿寄给阿多诺，以供社会研究所编辑的期刊考虑发表时，阿多诺花了一些时间才回复；而当他回复时，他让本雅明知道他“感到失望”。当时本雅明生活在巴黎，从德国流亡，身处一个通敌政府之下，几乎没有钱。除了他为文章收到的微薄稿酬外，他没有其他生计；阿多诺和其他人负责让本雅明留在研究所的工资名单上。由于害怕德国人进入法国，本雅明向阿多诺表达了他的绝望，并且在他被拘禁在讷韦尔的一个营地前一年，他确实给阿多诺写了信。所以我们可以说，并且有理由说，本雅明的处境在当时具有某种伦理上的紧迫性。他早些时候曾与格肖姆·朔勒姆通信，看他是否可能移居巴勒斯坦，朔勒姆向他暗示这可能会很困难，因为本雅明可能需要接受犹太复国主义。而现在，本雅明在等待社会研究所是否会帮助他，他们最终确实帮助了他，但是马克斯·霍克海默确保了1940年9月签证在马赛办妥，而霍克海默从未真正读懂过本雅明，他希望期刊朝一个不同的方向发展：更多社会理论，更多社会科学。所以本雅明把他的波德莱尔文章寄给了阿多诺，而阿多诺的回应是抽离了“我”的立场，以“我们”，即编辑委员会的身份写作：他写道“我们所有人对你手稿的态度”：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;主题被汇集起来，但没有被阐述（durchgeführt）。在你给马克斯的附信中，你将此表述为你明确的意图，我也意识到你给自己施加的苦行僧式的纪律，即在各处都省略了对所涉问题的决定性理论答案……全景与“踪迹”，漫游者与拱廊街，现代性与永恒的相同，所有这些都没有理论解释——这样的“材料”能耐心等待解释（geduldig&#xA;auf Deutung warten&#xA;kann），而不在其自身的光环中被消耗（verzehrt）掉吗？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以阿多诺的抱怨似乎是，本雅明未能给出阐述，而一个阐述，一个真正的阐述，将是能使作品够格称为理论性的东西。本雅明的写作是暗示性的、不确定的、过于苦行僧式的、有所保留的，犯了省略的毛病。它需要交出自己，并以一种能明确呈现手头分析中各种不同元素意义的理论形式交出自己。在阿多诺看来，什么才够资格成为这样的理论？这是理论应有的样子，还是阿多诺希望它成为的样子？当我们继续阅读这封写于1938年11月10日的重要信件时，我们会更清楚地了解所需的是什么。例如，他在信中写道，本雅明的作品属于“历史与魔法摇摆不定的领域”；作品“缺乏一样东西：中介”；本雅明“将波德莱尔作品的实用内容，直接且即时地与当时社会历史中邻近的特征，以及在可能的情况下，经济特征联系起来”。对于阿多诺来说，本雅明未能以一种可以从概念上阐述的方式，将文本的这些方面及其生产条件联系起来；本雅明为这种关系提供了隐喻，阿多诺写道：“每当你用隐喻性表达来替代[应有的表述（verpflichtenden&#xA;Aussage）]时，我都感到一种人为性（Künstlichkeit）。”然后他毫无疑问地明确指出，要使这种联系真实而非人为，要使关系是概念性的、经过阐述的，而非隐喻性的、省略的，就必须满足真正唯物主义的要求：“我认为，将上层建筑领域中显著的个别特征，通过立即地、甚至可能是因果地与下层建筑的某些相应特征联系起来，从而赋予其‘唯物主义’的转向，在方法论上是不恰当的。文化特征的唯物主义规定，只有通过整个社会过程（gesamtprozess）的中介才有可能实现。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我们看到，理论是什么，或者说，必须是什么，正是那种将每一个特定的文化特征通过中介与整个社会过程联系起来的实践。但我们也明白，阿多托是在本雅明有需要的时候写信给他，拒绝了他关于波德莱尔的文章，并质疑了他与研究所的关系，而该研究所在当时提供他的工资，并是他获得签证离开通敌法国的最后希望。这在某种程度上仍然是背景，即便阿多诺为霍克海默未能直接回应最初写给他的文章而道歉，理由是“马克斯搬到斯卡斯代尔所带来的巨大事务”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;你整篇研究给人的印象——不仅是给我……——是你在其中对自己施加了暴力。你对研究所的团结——没有人比我更高兴——导致你向马克思主义致以了那种既不适合马克思主义也不适合你自己的敬意。不适合马克思主义，因为缺乏通过整个社会过程的中介，并且因为一种迷信的（abergläublisch）倾向，将一种启示的力量（Macht&#xA;der&#xA;Erhellung）归因于纯粹的物质罗列，而这种力量实际上只属于理论建构，而非纯粹的实用性暗示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后，阿多诺真正地为马克思主义和理论，更不用说赞助人、父亲和法官，披上了外衣，他写道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不仅是为我自己说话，我这个不够格的人，也是为霍克海默和其他人说话，当我们说，我们都相信，如果你能不借助这类考量来阐述你的思想……那不仅会裨益于“你”的创作，而且，如果你能顺从于你自己的洞见和结论，不将它们与其他你显然觉得如此难以下咽的成分结合在一起，以至于我不能期望从中产生任何好结果，那也会对辩证唯物主义的事业和研究所所代表的理论利益最为有益（am&#xA;förderlichsten ist）。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;信的结尾解释了为什么这部作品不能按原样发表在期刊上，阿多诺声称这是“为了你自己的缘故，也为了波德莱尔的缘故”，以此来为这个决定辩护。所以，也许是为了本雅明的缘故，或是为了波德莱尔的缘故，但我们并未真正发现阿多诺在这篇文章或其他地方为波德莱尔的事业哭泣。然而，我们确实看到他清楚地阐明了辩证唯物主义的利害关系，这种唯物主义将中介过程视为核心，认为真正的理论操作是根据阿多诺所认同的概念化规范，通过这种被充分概念化的中介，将特殊性与社会总体性联系起来。事实上，本雅明拒绝提供特殊文化特征、葡萄酒税、漫游者的漫步与社会总体过程之间令人满意的联系，这似乎让他此刻付出了生计的代价。或许也可以说，研究所随后在及时提供签证方面的拖延，可能也是由于阿多诺这次对本雅明作品的惊人拒绝之后通信的中断所致。此后数月过去：本雅明在十二月以一种平静而简洁的回复作答，阿多诺等到二月才回复，再次对本雅明的文章进行了长篇的评述，并提到了德国入侵的迫在眉睫的威胁，但没有提及签证。本雅明于1939年2月23日回信，阿多诺等到七月才再次写信。到九月，本雅明已被拘禁在讷韦尔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果说朔勒姆早些时候要求本雅明在保证书上签字，承诺自己信奉犹太复国主义，并将此与本雅明移居巴勒斯坦的可能性联系起来，那么现在阿多诺不仅援引了辩证唯物主义，还援引了研究所的集体声音，诱使本雅明要么接受他的观点，要么完全放弃马克思主义。尽管阿多诺没有向本雅明发出最后通牒，但他扣留了工作和报酬，甚至在本雅明的生计和生命受到威胁的时刻，推迟了他们的通信。值得注意的是，朔勒姆早些时候曾就本雅明获得纽约签证的前景写信给本雅明，但在那次商议的背景下，朔勒姆让本雅明知道，他认为本雅明的写作过于晦涩，难以理解，并且由于本雅明艰涩的文笔，从纽约有影响力的知识分子那里获得必要支持的可能性在某种程度上变得更加困难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能会认为本雅明会屈服，会干脆写他们想要的东西，如果这能让他们都更满意，如果这能促使他们去领事馆，办好签证文件，确保他有一条出路。但那不是本雅明的选择，而且如你所知，他最终，手持签证，于1940年9月初，在西班牙边境关闭的那一天，在边境自杀身亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在为自己的作品辩护时，本雅明提出，理论必须冒险呈现某种不连贯性，它必须未能做到完全明确，它必须在那些可以通过隐喻来描绘，但无法通过概念阐述来捕捉的关系上搁浅。他向阿多诺反驳道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也认为这是一种最严格意义上的理论（eine Theorie im strengsten Sinne&#xA;des&#xA;Wortes），我对漫游者的讨论正是在此达到高潮。这是，并且是这部分文本中唯一的地方，理论以其未扭曲的（unverstellt）方式呈现自身。它就像一道光线，射入一个被人为变暗的房间。但这束光线，经棱镜分解（zerlegt）后，足以给出一种光的本质的理念，这种光的焦点位于本书的第三部分。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然我在此无法花时间追溯他对漫游者的处理，但对我们而言，重要的是看到本雅明在声称“最严格意义上的理论”，即“以其未扭曲的方式呈现自身”的理论时，是如何坚持援引隐喻的。而这里使用的隐喻，即光的隐喻，恰恰是卡巴拉著作中关于真理的核心隐喻。只需说，朔勒姆对本雅明挪用卡巴拉不会比阿多诺对本雅明挪用马克思主义更满意，尽管本雅明对阿多诺和朔勒姆都有明确的需求和友谊关系，但他将拒绝，至死不渝地拒绝，去满足他们中的任何一个。本雅明对卡巴拉施加了某种暴力，对马克思主义也施加了某种暴力，但他坚持两者兼顾。他对阿多诺写道：“如果我拒绝（wenn&#xA;ich mich dort&#xA;weigerte）……超越辩证唯物主义和研究所的利益去探讨其他问题，那么这其中所涉及的，就不仅仅是对研究所的团结或对辩证唯物主义的单纯忠诚（blosse&#xA;Treue），而是对我们过去十五年共同经历的体验（Erfahrungen）的团结。”而对于他对自己施加了暴力的指控，本雅明继续写道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;[因此]，这关乎我作为一名作家自己[最富成效的利益（eigenste produktive&#xA;Interessen）]。我不会否认，这些利益有时可能会对我最初的兴趣施加暴力。这里存在一种对抗，即便在梦中，我也不愿被解除（enthoben）[一次也不（nicht&#xA;einmal）]。而克服（Bewältigung）这种对抗，构成了我研究的问题，那是一个建构的问题。我相信，思辨只有在不披上秘传主义的蜡翼，而是仅仅在建构中寻求其力量之源（statt&#xA;die wächsernen Schwingen der Esoterik anzulegen ihre Kraftquelle&#xA;allein in der Konstruktion&#xA;sucht）的情况下，其不可避免的大胆飞翔才有些许成功的希望。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>蕁麻</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/rm/alicemunro/nettle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/rm/alicemunro/nettle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;1979年夏天，我來到我的朋友夏妮在安大略省阿克斯布里奇附近的房子，走進廚房，看見一個男人站在操作台邊，在給自己弄番茄醬三明治。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在多倫多東北部的山區中開過車，和我丈夫一起——我的第二任丈夫，不是那年夏天我離開的那個——我悠閑而執著地尋找過那所房子，試圖尋找它所在的那條路，但是沒有成功，很可能是拆了。在我拜訪夏妮和她丈夫的幾年之後，他們就把這房子賣了。它離他們居住的渥太華太遠了，不大適合用來夏天度假。他們的孩子長到十幾歲時，不願意再去那裡了。對於約翰遜（夏妮的丈夫）來說，也有太多維護工作要做，而他喜歡在周末去打打高爾夫球。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我找到了那個高爾夫球場——我認為就是那個，儘管原本歪歪扭扭的邊界已經被修整一新，會所也比原先要豪華。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我小時候住在鄉下，夏天的時候水井會幹涸。在雨量不夠的時候，每五六年就會發生一次。這些井是在地上挖的洞。我們的井比大多數的井要深，但是我們畜圈裡的動物需要大量的水——父親養銀狐和水貂——所以有一天，鑽井人帶著壯觀的設備來了，洞被加深，再深，直到有水從岩石里冒出來。從那時起，無論什麼季節，無論天氣有多乾燥，我們都能打出純凈、清涼的水。那是件值得驕傲的事情。水泵上掛著一隻錫制的杯子，在灼|熱的夏天用它喝水時，我就會想到黑色的岩石，水在那裡像鑽石一樣閃爍流動。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;鑽井人——有時被叫作挖井人，好像沒有人為了找一個確切的稱呼而操心，舊稱呼更順口些——是一個叫邁克·麥卡勒姆的人。他住在我們農場附近的鎮上，但是他在那裡沒有房子。他住在克拉克旅店——春天就會到那裡，在這一帶有什麼活幹什麼活，幹完就走，然後再到別處幹活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;邁克·麥卡勒姆比我父親年輕，但是他的兒子比我大一歲零兩個月。男孩和父親一起住旅店，或寄宿在父親工作的地方，在就近的學校就讀。他也叫邁克·麥卡勒姆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我知道他的確切年齡，因為這是孩子們要立刻證實的事，這是他們考慮是否要與之做朋友的基本條件之一。他九歲，我八歲。他的生日在四月，我的在六月。當他和他父親來到我們家時，暑假就要來了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他父親開的深紅色卡車總是灰頭土臉的。下雨時，我和邁克就爬進駕駛室，我不記得他父親是去我們廚房抽煙喝茶，還是站在樹下，或是繼續工作。雨水沖刷著駕駛室的車窗，像石頭一樣砸在車頂上噼啪作響。車裡瀰漫著男人的氣味——他們的工作服和工具、煙草、骯髒的靴子、酸乳酪味的襪子，還有潮濕的長毛狗的氣味，因為我們把「遊俠」帶來了。我對「遊俠」習以為常了，習慣它到處跟著我，有時我也會無緣無故地命令它待在家裡，去穀倉，別來煩我。不過邁克喜歡它，總是開心地叫著它的名字，告訴它我們的計劃，當它開始它的狗狗計劃，追逐土撥鼠或兔子的時候，他就在那兒等它。和他父親一起那樣生活，邁克是永遠也不能有自己的狗的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一天，「遊俠」和我們一起出去的時候去追趕一隻臭鼬，臭鼬轉身對著它噴臭氣。大人認為我和邁克難辭其咎。母親必須停下手裡的活兒，開車去鎮上買了幾大罐番茄汁。邁克說服「遊俠」跳進浴缸，我們把番茄汁倒在它身上，徹底梳洗它的毛髮，看起來就像是用血給它洗澡。要多少人才能有這麼多血啊？多少匹馬？多少頭大象呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我比邁克更熟悉血和捕殺動物。我帶他去看牧場的一個角落，就靠近穀倉院子的大門，我父親在那裡射殺和屠宰馬匹，餵給狐狸和水貂吃。地上被踩踏得光禿禿的，留有深深的血漬，泛出鐵鏽一樣的紅色。之後我帶他去了穀倉的儲肉坊，馬的屍體在被剁碎做成飼料前就掛在那裡。儲肉坊就是個用鐵絲網圍成的棚子，牆上黑壓壓地落滿了蒼蠅，被腐屍的氣味熏得酩酊大醉。我們找來鵝卵石把它們碾死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我們的農場不大——才九畝地，小到我可以探索它的每一寸土地，每寸土地都有不同的樣子和特點，我無法用文字來表達。很容易看到鐵絲棚子的特別之處，長長的蒼白馬屍掛在殘忍的鉤子上，被踐踏的浸漬著血的地面，在這裏，活馬變成了肉食。不過還有別的東西，比如穀倉通道兩邊的石頭，儘管沒有發生過什麼難忘的事情，它們對我言說的東西也不減分毫。通道的一邊有一塊發白的大石頭，光溜溜的，突出來，統領其他的石頭，所以這一邊對我來說有一種擴張性和開放的氣氛，我總是選擇爬到這一邊而不是另一邊。另一邊的石頭顏色暗一些，擠在一起，顯得低下。兩邊的樹木也有類似的姿態和樣子——榆樹看起來沉靜，橡樹險惡，楓樹友好而平凡，山楂樹古老而暴躁。甚至河灘上的那些深坑——父親多年前已經賣光了裏面的碎石——也有自己的特點，春汛退去時，如果坑裡注滿了水，也許更容易發現這些特點：一個坑小而圓，深深的，很完美；另一個像尾巴一樣伸展開來；一個很寬，形狀不定，上面總是有碎浪，因為水太淺了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;邁克會從完全不同的角度看待這些東西，我也是，因為我和他在一起。我用他的方式和我自己的方式看待它們，我的方式本質上是無法言傳的，所以不得不保密，而他的方式卻很實用。通道上巨大蒼白的石頭是用來當跳板的，短而有力地助跑，然後把自己發射到空中，清除掉下面斜坡上的小石子，降落在馬廄門旁壓實的土地上。所有的樹都是用來爬的，尤其是房子旁邊的楓樹，可以順著樹枝爬出來，跳到陽台頂上。碎石坑就是用來跳進去的，在猛跑過深草之後，就像動物撲向獵物一樣大叫著跳進去。邁克說，如果是在一年的早些時候，那時坑裡的水更多，我們就可以造一個筏子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我們考慮了與河流有關的那個計劃。但是八月的河是水道，差不多也是多石的路，我們脫掉鞋子涉水過去，而不是漂流而下或在裏面游泳——從一塊骨白色的光石頭跳到另一塊骨白色的光石頭，在水面下滿是浮沫的岩石上打滑，在長著扁平葉子的睡蓮叢和其他水生植物中跋涉，我想不起或根本就不知道這些植物的名字（野歐洲防風草？毒芹？）。這些植物長得很茂密，彷彿是紮根在島上或乾燥的陸地上，但實際上它們是從河泥里長出來的，把我們的腿纏在它們糾結的根系裡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這條河也流經鎮上，沿河朝上遊走，能看到雙跨的高速公路橋。我獨自一人或和「遊俠」一起的時候，從來沒有走到橋那麼遠，因為那邊通常有鎮上的人。他們來河邊釣魚，水夠深的時候，男孩子們就從欄杆上跳水玩。現在這個時候他們不會在跳水，但是很可能在下面潑水玩——大吵大嚷，充滿敵意，鎮上的孩子總是這樣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一個原因就是那裡可能會有流浪漢，但是我沒有對邁克說。他走在我前面，好像橋是一個普通的目的地，沒有什麼不愉快的或被禁止的。聲音傳過來，和我預想的一樣，是男孩子叫嚷的聲音——讓人以為橋是屬於他們的。「遊俠」跟著我們走了這麼遠，已經失去了熱情，掉轉頭朝河岸去了。它已經是條老狗了，它從來不會不加選擇地喜歡所有的孩子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一個男人在釣魚，不是在橋上而是在岸邊。「遊俠」從水裡跳出來時打破了水面的平靜，那個男人對著「遊俠」破口大罵，問我們是不是連條狗都管不好，讓它乖乖在家待著。邁克徑自走著，彷彿那個人只是對著我們吹口哨而已，然後我們進入了橋的陰影，我從來都沒到過那裡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;橋底是我們的房頂，幾縷陽光從橋板間的縫隙漏下。一輛車轟隆隆地開過，瞬間遮蔽了陽光。車經過時，我們靜靜地站著，朝上望去。橋下是一方獨立的天地，而不只是河流的一小段。車開過以後，太陽又透過縫隙照了下來，在水面上反射出波光，奇異的光泡映在高高的水泥橋墩上。邁克叫了幾聲，測試下迴音，我也照做，但是很小聲，因為岸邊的那些男孩子，還有橋那頭的陌生人，比流浪者更讓我害怕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在農場外的鄉下學校上學。學校的入學率低到我成了班上唯一的學生。不過邁克春天以來一直讀鎮上的學校，他認識那些男孩。如果他父親不是想著要在幹活時帶上他，以便可以時不時看管他一下，他很可能會和他們一起玩，而不是和我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這些鎮上的孩子和邁克一定有一些言語寒暄。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嘿，你在這裏幹嗎？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;沒幹嗎。你呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;沒幹嗎。和你一起的是誰？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;誰也不是。就是她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;噢喔。就是她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事實上他們正在玩一種遊戲，每個人都全神貫注地忙著自己的事，包括女孩——河岸那頭的女孩——雖然我們都已經過了一群男生女生若無其事一起玩的年齡。她們也可能是從鎮上跟著男孩子來的——假裝不是跟著——或者是男孩子跟著她們，想要趁機騷擾，但是大家都在一起的時候，不知怎麼遊戲就成形了，需要每一個人的參与，慣常的規約便因此打破了。人越多越好玩，所以邁克很容易便加入了，把我也帶了進去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那是打仗的遊戲。男孩子們分成兩伙，在用樹枝草草搭建的堡壘后互相攻打，也有用粗糙、尖利的草做掩護的，還有的躲在高過我們頭頂的蘆葦和水草中。主要武器是泥球，大概有棒球那麼大。碰巧附近有一個特殊的黏土源，是一個灰色的坑，一半隱藏在雜草中，另一半延伸到岸上（可能是這個發現讓大家想到了要玩這種遊戲），女孩子的任務就是在那裡準備彈藥。捏一團黏土，拍成一個緊實的球，越緊實越好——可能裏面混有沙礫、雜草、葉子和現場能搜集到的小嫩枝，但是沒有人會故意往裡面加石頭——需要大量這樣的泥球，因為每個只能投擲一次，如果沒打到也不可能撿起來團在一起再投。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;戰鬥規則很簡單。如果被泥球——其正式的名稱是炮彈——打中臉部、頭部和身體，你就得倒下死掉。打到胳膊或大腿就要倒下，但只算是受傷。女孩子的另一項任務是爬出去，把傷員拖回一個踩出來的地方，假裝那裡是醫院。葉子被當作石膏糊到傷口上，他們得靜靜地躺著數完一百個數，數完后就可以起來繼續打了。死亡的士兵不準起來，直到戰鬥結束，也就是等某一方所有的士兵都死掉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;女孩和男孩一樣分成兩伙，因為數量沒有男孩多，因而不能只為一個士兵供應彈藥和做護士。而且會有聯盟，和真正的戰鬥是一樣的。每個女孩都有自己的一堆泥球，專門為某些士兵服務，當一個士兵受傷倒下，他就會喊一個女孩的名字，好讓她把自己拖走，儘快處理傷口。我給邁克供應彈藥，他也會在受傷時喊我的名字。聲音此起彼伏——「你死了」的喊聲不絕於耳，是勝利的吶喊或憤怒的叫聲（憤怒是因為有些人本該「死」掉了，卻總是企圖悄悄爬回去繼續作戰），還有一條狗在叫，不是「遊俠」，那狗不知怎麼也加入了混戰——太嘈雜了，你必須始終警覺地傾聽叫你名字的男孩的聲音。每當有叫聲傳來，就會有一股熱切的驚懼，如一股電流傳遍全身，一種奉獻的美妙感覺。（至少對我來說是這樣的，我和其他女孩不同，我只為一個戰士服務。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想我以前也沒有參加過這樣的群體遊戲。作為大群體的一員，不顧一切地進取，被挑選出來，參与其中，誓為一個戰士效命，這些都讓我開心不已。邁克受傷時從來不睜開眼睛，他無力地靜靜躺在那裡，這時候，我會把黏滑的大樹葉按在他的額頭和喉嚨處——然後把他的襯衫拉起來——把樹葉貼在他又白又軟的腹部，上面是美妙柔弱的肚臍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這場戰鬥沒有贏家。過了好長一段時間后，遊戲在爭吵與集體復活中解散了。回家的路上，我們平躺在河水裡，盡量把身上的泥土弄掉，我們的短褲和襯衣髒兮兮的，還滴著水。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天近傍晚。邁克的父親準備離開了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「看在上帝的分上。」他說。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我們雇了一個臨時工，幫父親屠宰，還做些雜活。他看起來很老氣，卻又帶著孩子氣，喘氣呼哧呼哧的，像哮喘病人似的。他喜歡抓住我撓痒痒，直到我感覺快要窒息了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;沒有人干預此事。母親不喜歡他這樣，但父親說他只是開開玩笑而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他在院子里，給邁克的父親幫忙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「你們兩個在泥里打滾了，」他說，「首要的事是你倆要先結婚。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;母親在紗門后聽到了。（如果男人們知道她在那兒，就不會那樣講了。）她走出來對僱工說了些什麼，聲音很低，帶著責備的語氣，然後才開始評價我們的樣子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我聽到了一點她說的話。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像兄妹。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;僱工望著自己的靴子，無助地咧嘴笑著。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她錯了。僱工比她更接近真相。我們不像兄妹，不像我見過的任何兄妹。我唯一的弟弟還是個小嬰兒，因而我自己沒有這種兄妹體驗。我們也不像我認識的夫妻，首先，那些人都上了年紀，而且生活在各自不同的世界里，似乎彼此互不相識。我們像默契堅定的戀人，我們的紐帶不需要外在的表達。至少對我來說，那是莊重和刺|激的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我知道僱工是在說「性」，雖然我認為自己並不理解這個詞。我因此比原來更加憎恨他。確切地說，他錯了。我們不喜歡顯露、撫摩和罪惡的親昵——沒有費心地尋找隱秘之處，沒有玩弄的快|感和懊惱，以及即刻產生的樸素的羞恥感。這樣的事情我和一個表哥已經嘗試過了，還有和一些大點的女孩，在我的學校念書的姐姐們。我會在事前事後厭惡這些玩伴，甚至會在心裏氣憤地否認發生過這樣的事。對於我喜歡和尊敬的人，這樣的越軌行為我連想都不會想——我只和讓我噁心的人做這種事，因為那些令人厭惡的粗俗渴望讓我覺得自己也很噁心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我對邁克的情感中，這個被限的惡魔化成興奮和溫柔，瀰漫遍佈於皮膚之下，因為另一個人的存在而產生的耳目之悅和麻嗖嗖的滿足感。每天早晨醒來，我渴望看到他的身影，渴望聽到鑽井人的卡車顛簸作響地一路開來。我心懷愛慕，但是沒有表現出來，我愛慕他的脖子背，腦袋的形狀，他皺眉頭的樣子，長長的光腳趾，臟髒的胳膊肘，他響亮而自信的聲音，他的氣味。我願意接受，甚至帶著一份虔誠，我們之間形成的無須解釋，不必實踐的角色——我會幫助和崇拜他，他會指引我，時刻準備保護我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一天早上，卡車沒有來。當然，那天早上，活已經幹完了，井也蓋上了，泵重新安上了，新鮮的水受到人們的讚歎。午餐的桌邊少了兩把椅子。大邁克和小邁克之前一直和我們一起吃午餐。小邁克和我從來不說話，也不看對方。他喜歡把番茄醬塗在麵包上。他父親和我父親聊天，話題多是打井、事故和地下水位。他是一個嚴肅的人。父親說他滿腦子都是工作。但是他——邁克的父親——每次講完話都會笑。笑聲裡帶著孤獨低沉的鳴響，彷彿他還在井下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他們沒有來。活幹完了，他們沒有理由再來了。我家的這項工程是鑽井人在我們這一帶的最後一份工。別處還有活在排著隊等他，趁著好天氣還在持續，他想儘快著手。他住旅店，可以隨時打包離開。事實上，他就是這樣做的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;為什麼我不明白髮生了什麼？為什麼沒有告別？那天下午邁克爬進卡車時，我沒有意識到他要永遠地離開了嗎？沒有揮手，沒有回首——或者說沒有向我回首——卡車滿載著設備，最後一次搖晃著駛出我們的小巷。當水奔涌而出——我記得水是奔涌而出的，大家聚集在一起品嘗——我為什麼沒有明白一切都結束了，對於我是結束了？現在我想，這是不是刻意的安排，不讓場面太張揚，才取消了告別，以便我——或者我們——不至於太過傷心和苦惱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那時候，好像不會有人考慮到孩子的感受。那是我們自己要忍受或克制的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我沒有惹麻煩。這第一次的打擊后，我沒有表現出任何變化。僱工每次見到我都會取笑我（「你的男朋友把你甩了吧？」），但是我看都不看他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一定知道邁克總會離開的，就像我知道「遊俠」老了，將不久於人世一樣。未來的缺失我可以接受——可是直到邁克離開，我才明白缺失究竟是什麼感覺。我自己的領地全都變了，彷彿出現了山體滑坡，抹去了失去邁克以外的一切意義。看到通道上的白石頭我就禁不住想起邁克，所以我對它產生了厭惡的感覺。我對楓樹枝也有同樣的感覺，父親把它砍了下來，因為它離房子太近了，那留下的傷疤也同樣讓我厭惡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;幾個星期後的一天，我正站在鞋店門口，穿著我的秋外套，母親正在試鞋子，我聽見一個女人喊：「邁克。」她喊著「邁克」從商店前面跑過去。我忽然確信這個我不認識的女人就是邁克的母親——邁克沒有告訴過我，但是我知道，他的母親與他父親分開了，並不是陰陽相隔的那種分開——我知道他們回到鎮上是有某種原因的。我沒有想這種回歸是暫時的還是永久的，我只是奔出商店，想著我很快就會見到邁克了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那女人趕上一個大約五歲的男孩，他剛從人行道的蘋果攤上自己拿了一個蘋果，就在旁邊雜貨店的前面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我停了下來，難以置信地望著小男孩，彷彿一種讓人憤怒的、不公平的魔法在我眼前發生了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一個常用名。一個討厭的扁平臉男孩，留著髒兮兮的金髮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的心在猛跳，像是在胸中怒吼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;夏妮到阿克斯布里奇車站接我。她是個大骨架的女人，面色歡快，銀棕色的鬈髮，用不相配的梳子推到臉頰兩側。即使她發胖了——她的確是胖了——也沒顯出發福相，而是透出一股端莊的女孩子氣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她把我捲入了她的生活，就像以往一樣，告訴我她要遲到了，因為克萊爾那天早上耳朵進了蟲子，要去醫院衝出來，然後是狗吐在了廚房台階上，很可能是因為它討厭旅行、這房子和鄉下，當她——夏妮——出門來接我時，約翰遜正在讓男孩子們打掃清理，因為是他們要養狗的，克萊爾在抱怨她的耳朵里還有嗡嗡聲。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「那麼我們去個安靜的好地方喝個爛醉，永遠也不回來，如何？」她說，「我們還是得回來。約翰遜邀請了一個朋友，他們想去打高爾夫，那人的妻子和孩子到愛爾蘭去了。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;夏妮和我在溫哥華就是好朋友了。我們的孕期一前一後銜接得很好，因此可以共用一套孕婦裝。大約每周一次，我們會相聚在我家或她家的廚房。孩子會讓我們分神，有時我們會因為缺乏睡眠而萎靡不振，我們便用濃咖啡和煙給自己提提神，然後開始胡吹亂侃——關於我們的婚姻，打架，個人的缺陷，有趣而丟臉的動機，我們過去的遠大理想。我們同時讀榮格，嘗試解釋我們的夢。在那段繁殖期的迷糊狀態里，女人的心智都被乳汁淹沒了，但我們還是會討論西蒙娜·德·波伏娃、亞瑟·科斯特勒和《雞尾酒會》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我們的丈夫們的思維方式和我們完全不同。當我們試圖和他們談論這些事情時，他們會說，「噢，那只是文學」或者「你聽起來像《哲學101問》」。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;現在我們都搬出了溫哥華。但夏妮是和丈夫、孩子、傢具一起，以正常的方式，因為尋常的原因搬遷的——她丈夫找到了另一份工作。而我搬家是出於新奇的原因，只在某些特殊的圈子裡得到強烈卻轉瞬即逝的認可——離開丈夫、房子和婚姻期間得到的一切（當然，孩子除外，我們需要分工），我希望創造一種沒有偽善、喪失自我或恥辱的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我現在住在多倫多一座房子的二樓。房主住在樓下——是幾十年前從特立尼達島搬來的。整條街都是古老的磚房，有陽台和高而窄的窗子，以前是循道宗和長老教會會員們的家，他們的名字叫作亨德森、格里沙姆、麥卡利斯特，到處都是橄欖色或棕色皮膚的人，即便會說英語，也會帶陌生口音。空氣里始終瀰漫著他們辛辣而甜膩的食物的氣味。對這一切我都欣然接受——這讓我感覺我真的徹底變了，完成了擺脫婚姻禁錮那漫長而必要的旅程。但是指望我只有十歲和十二歲的女兒們有同樣的感覺，那是太奢求了。我是春天離開溫哥華的，她們暑假一開始就來了，打算待上兩個月。她們覺得街道的味道很噁心，噪音很恐怖。天氣炎熱，即便開著我買來的電風扇，她們還是無法入睡。我們不得不開著窗戶，而後院的派對有時會持續到凌晨四點。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;游科學中心、加拿大國家電視塔、博物館和動物園，在百貨商店有冷氣的飯店裡吃飯，乘船游多倫多島，這些都不能彌補她們沒有朋友的缺憾，或者讓她們接受我所提供的這個四不像的家。她們想念她們的貓。她們想要自己的房間，讓她們感到自由自在的住地，悠閑地待在家裡消磨時光的感覺。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一陣子，她們沒有抱怨。我聽到大的對小的說：「讓媽媽認為我們很開心。不然她會傷心的。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最後終於爆發了。各種各樣的指責，痛苦的告白（甚至把痛苦誇大，我想這種痛苦是為了照顧我的情緒而導致的）。小的哀號著：「為什麼你不能住在家裡？」大的痛苦地告訴她：「因為她憎恨爸爸。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我給丈夫打電話——他也問我同樣的問題，而且給出了幾乎相同的回答。我改簽了機票，幫孩子們收拾行李，帶她們去機場。一路上我們玩愚蠢的遊戲，是老大教的。選一個數字——27，42——然後朝窗外看，數到第27或第42個你看到的男人，或是無論什麼人，那就是你命定的結婚對象。當我獨自一人回到家，我搜集起所有她們留下的東西——小的畫的一張漫畫，大的買的一本《魅力》雜誌，各種她們可以在多倫多穿戴而不能在家裡穿戴的首飾、衣服，統統塞進了垃圾袋。每次想到她們，我幾乎都會做同樣的事情——禁止自己思考。有些痛苦我可以承受——和男人有關的痛苦。而其他的痛苦——那些和孩子有關的痛苦——是我不能承受的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的生活又恢復到她們沒來時的樣子。我不再做早餐，每天早上去義大利食品店買咖啡和新鮮的小麵包。想到遠離家務，我感到陶醉。我以前沒有留意，現在注意到每天早上坐在窗前或人行道桌子旁邊的人們臉上的表情——對他們來說，這絕不是令人羡慕的好事，而是孤獨生活的陳習。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然後回到家，我會坐在窗邊的木桌前，寫上幾個小時，窗外原來是陽台，現在改成了臨時廚房。我希望靠寫作維持生計。太陽很快曬熱了小房間，我大腿的後面——我會穿短褲——黏在了椅子上。我可以聞到吸收了我的腳汗的塑料涼鞋那獨特的、甜絲絲的化學氣味。我喜歡這種氣味——那是我勤奮的氣息，我希望也是我成就的氣息。我所寫的並不比我在原來的生活中寫的好，那時候，鍋上煮著馬鈴薯，衣物在洗衣機里一圈一圈砰砰轉著。我只是寫得多了一點，也沒有變得更糟——如此而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;晚些時候，我會洗個澡，可能去見某一個女性朋友。我們在女王街或者鮑溫街或者布朗威克街的小餐館前面的路邊桌子旁喝酒，談論我們的生活——主要是我們的情人，但是我們覺得說「情人」讓人噁心，所以就稱之為「和我們交往的男人」。有時，我會去見和我交往的男人。孩子們和在我一起的時候他便被放逐了，儘管我破壞了兩次規則，把女兒們留在了冰冷的電影院。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;離婚前我就認識這個男人，他是我離婚的直接原因，儘管我對他——對任何人——裝作不是這樣。我見他時試圖表現出無憂無慮獨立自主的態度。我們交換新聞——我確保我有新聞可說——我們大笑，去峽谷散步，但是我真正想要的是引誘他和我做|愛，因為我認為性|愛帶來的高度熱情融合了人們最好的自我。我在這些事情上很蠢，在某種程度上是冒險，尤其是對我這個年齡的女人而言。有時我們約會後我會感到如此幸福——令人暈眩，有安全感——可有時我會疑慮重重，像石頭一樣沉重地躺著。在他脫掉衣服后，我的眼淚會不知不覺地淌下來。這是因為我瞥見了他身上的陰影，或是因為某種怠慢，或是他對我拐彎抹角的警告。窗外，當天漸漸黑下來，後院的派對就要開始了，音樂聲和叫喊聲，還有接下來可能會演化成打鬥的挑釁，我會感到恐懼，不是害怕敵意，而是一種存在感的缺失。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在一次類似的情緒發作中，我給夏妮打了電話，得到了去鄉下過周末的邀請。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>越界：言论自由、扰乱秩序与学生抗议</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/id/rei1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ttp/id/rei1/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;**作者：**Rei Terada **来源：**Qui Parle，20 卷 1 期（2011&#xA;年秋/冬），251–269 页 **出版：**杜克大学出版社&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;在《政治空间与全球战争》（&lt;em&gt;Political Spaces and Global&#xA;War&lt;/em&gt;）一书中，Carlo Galli&#xA;指出，现代国家形态对国内政治空间的“中和”（neutralization）促成了对“积极的‘言论之自由’与批评”的需求与诉求。“国家主权的中和性作用，”他写道，“将政治能量……转移到主体的内在，以使之在政治上不再具有攻击性。”¹&#xA;国家对公共空间的中和鼓励了内在空间的发展，从而造就了“主体最初秘而不宣的良心”（PS,&#xA;59）。在 Galli 看来，自近代早期起，国家便促成了这种“内在储备”（PS,&#xA;58）的观念。“这种情势，”他继续说，继而“迅速引发了一种新的需求与愿望”，即将这些内在想法解放出来（PS,&#xA;59）。²&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这份关于“言论自由”生成的素描里，有趣之处在于：国家压抑的运动似乎带来了对“言说与批评”的持久拔高，使它凌驾于此前未加区分的那类“政治能量”之上。Galli&#xA;描述开头未被具体化的“政治能量”为了潜入地下而转向了言语——它们被转译为一种能够在心智层面存续的形式——而在循环的终点重新浮出地表时，它们仍以言语的形式显现，成为对“言论与批评之自由”的一项新发现与关切。仿佛是这样：既然在长期的去政治化过程中始终与思想相伴，Galli&#xA;的政治主体遂较从前更看重政治能量的言语形式。这并不是说国家把一切潜在具有攻击性的政治能量都转移进了内在；也不是说霍布斯之后的政治行动者对其他政治行为漠不关心；更不是说言说与批评本身不是行动；而只是说，这里被创造出来的这类“言说与批评”，首次成为一种就其自身而言的价值存在，它们的价值独立于真理、宗教或社会善本身。即便思想永无表达之可能，拥有这些思想依然是有价值的。并且，由国家以“内在储备”为界划定的私人/公共边界，使得通过破坏或移动这道墙来改变公共空间成为可能，而且这种改变与思想内容本身无关。正如我在他处所写，我认为近代早期的表达性假设——即建构出拥有内在/外在并负有表达内在之使命的个体——是一种与“主体”的发明及其相应公民身份版本捆绑在一起的强力哲学幻想。³&#xA;在此沿用 Galli&#xA;的术语，并不意味着它们是描述经验的唯一或正确方式；而是说，该框架提示我们：在表达性的规范术语所隐含的政治关系方面，仍有许多亟待理解之处，即便“表达/压抑”这一轴线显现出其历史的局限性。虽然“言论自由”并非校园——或者说政治——中唯一的游戏，我们仍需要理解它究竟为何物，方能创造出不同的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通过内在化的路径，Galli&#xA;的谱系学区别于另一条常见线路：后者将现代言论自由指向或复活古典时期对公共修辞的崇高价值。在那条思路中，个体言说延展或潜在地与政治精英之间的辩论相交。即便不直接参与政治过程，个体言说在原则上与（被认为）理性的程序相谐调，并重要于它至少在假设上可被那些身居要位、能将其内容纳入过程之人所听见。Galli&#xA;并未停留于其框架的这些含义，但我们可以展开思考。依据他的框架，现代国家之后的“言论自由”乃是以内在思想的外化为模型，而这种“内在”思想本身，是那些原本可能“冒犯”国家的“政治能量”的一种转化。因此，这一“内在”思想在范式层面上，是可能引发纷争、甚至内战的思想（顺带说一句，创造“内在储备”的后果还可能使任何不合于社会可言说性的思想都带上煽动性）。于是，“言论自由”涉及一种愿望：这些“原本”因可能冒犯国家而被置于内在的思想，能够以言说的方式出现在国家的公共空间中，而无需顾及国家的福祉——除了从最宽泛意义上说，发言者可能认为国家最好成为另一种完全不同的国家。这个愿望确与——甚至敌对于——任何由国家赞助的公共空间这一观念本身。此处被捍卫的核心，是那种一旦进入由国家维持的空间，便威胁要不顾其意志将该空间转化为他物的东西。就像其他那些被引向国界之外而得以转化的政治能量一样，“内在储备”的外化也必然是一场领土之争——用近期学生运动的话说，是一场占领或收回之举——其赌注在于相关公共空间的性质，最终在于其在既定国家庇护下存在的可能性。“言论自由”在严格意义上是革命性的，因为不同于在国家法律下追求平等的目标，它并不预设维持国家的价值。⁴&#xA;它并不履行共存（civil&#xA;coexistence），也未必履行平等。尽管其语义内容或许也构成挑战，但不论其语义内容为何，它都表演了如下可能性：公共空间可被说话者（们）改造，直至面目全非。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Galli&#xA;的方案为十九世纪欧洲民族国家巩固时期的言论自由观念投下光亮，而这一语境又反过来牵涉到当下大学内部的斗争——那些基于文明与秩序原则、对政治言说加以限制的斗争——即公立大学的“时间、地点与方式”（time,&#xA;place, and manner）规制。⁵&#xA;这些规制的恒常主张在于：它们在维护言论自由“内容”的同时，仅仅规训其“形式”；然而，现代言论自由之“自由”恰恰蕴含于它的不合时宜（impropriety）之中——无论这种不合时宜缘于形式、内容，抑或两者兼具——而这种“位置不当”的力量足以赋予任何语义内容以政治意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克思第一篇发表的文章〈论最新的普鲁士审查指令〉（“Bemerkungen über die&#xA;neueste preußische Zensurinstruktion”）便聚焦于这些问题。该文写于 1842&#xA;年，刊物本身即为审查机关所杀，最终于一年后在瑞士另一份只出了一期的期刊上发表。遵循该《审查指令》的字句，马克思更关注新闻出版自由而非个体言说自由，但他本人恰体现了这两者的重叠——以一名具有明确姓名与声音的记者在边缘刊物上写作，那种刊物并不给他的文字带来多少额外地位。考虑到我们如今所认为的&#xA;1840&#xA;年代普鲁士警察国家的严苛出了名，正如马克思所揭示的，国家的审查话语却可能令人惊讶。《审查指令》温和、低调。它避免严厉与明示，绝不承认有意限制具有任何公共意义的言说。事实上，《审查指令》自称乃是言论自由的卫士，它预设没有人会反对言论自由。其主要策略近似于今日大学的“时间、地点与方式”限制。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“当然，所有人都将能赞同《指令》开头所表达的一般倾向。”马克思写道。《指令》的一段文字被马克思如下引述：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了即刻将新闻出版从未被最高权威意欲之不当限制中解放出来，国王陛下于本月&#xA;10&#xA;日向王家国务部下达一道最高谕令，旨在不赞成在新闻领域的任何不当审查，并鉴于坦率而忠诚的公开性之价值与必要，再次授权我们提醒审查官应恰当注意&#xA;1819 年 10 月 18 日《审查敕令》之第二条。⁶&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;《指令》声称其目的在于让过于狂热的审查官冷静下来，并提醒他们负有促进文明辩论之职责；它引述了一道&#xA;23&#xA;年前限制审查的法令，但正如马克思指出的，它也承认那道法令一直未被遵守。按其说法，正如马克思观察到的，“新闻出版……迄今一直遭受着不当限制，尽管有法律在”（“C,”&#xA;68）。在援引一项长期遭忽视的法律保护时，《指令》炫示了国家对该保护的历史性漠视；即便在复活法律之际，它仍显露出王权可以随意执行或忽视法律的能力。《指令》假装对个别审查官——那些与“害群之马”作者互为镜像的“害群之马”审查官——表示不悦，仿佛问题全由两类坏苹果构成。“莫不是将一项制度之客观错误归咎于个人，以便在未改其本质之下骗取改进之假象？”马克思问道（“Oder&#xA;sollen etwa die objektiven Fehler einer Institution den Individuen zur&#xA;Last gelegt werden, um ohne Verbesserung des Wesens den Schein einer&#xA;Verbesserung zu erschleichen”？“C,” 69；“B,”&#xA;4）。正如马克思所指出，“不当审查”（improper&#xA;censorship）这一概念，恰如“不当拷问”，传达出“合宜的审查”之存在。马克思将这种所谓“坦率而自由的审查”（“C,”&#xA;68）的姿态称为“伪自由主义”（Scheinliberalismus）（“C,” 69；“B,” 4）。⁷&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
