<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nov. on Vitreous</title>
    <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/nov/</link>
    <description>Recent content in Nov. on Vitreous</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/nov/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2025</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/nov/1112%E6%8B%B7%E8%B2%9D/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/nov/1112%E6%8B%B7%E8%B2%9D/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在这个时间节点上。每选一个项目我就会思考一次人生，类似于这个项目到底适不适合我，去了会怎样，我的人生会怎样，思考人生方向的时候很难避免回顾过去的经历。俗称我是谁，我为什么是，我要做什么三件套。那我要整理一个pre-年度总结，毕竟也快到了新年了，这个时间点也差不多了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;童年和青春期虽然比较复杂但是暂且不谈，先暂时只从成年开始算，包括但远不限于四年去世了三个亲人一个导师，疫情被抓进去隔离三次，出国前政审到defer，录了的offer被新政策把项目都砍没了等等。其实童年起，包括青春期直到成年前比这复杂程度高的多，有过之而绝对无不及，这在统计意义上是合理的？说实话，有点像在写小说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是理论上如果是这个情况的话应该是很容易损失认知完整性，但是其实我觉得还好，比上不足比下有余，比我身边的笨蛋要聪明，比天才差得远，那么维稳的前提支撑应该有一个核心变量是原装智力水平。这是一个逆向推理的问题：如果创伤暴露&#xA;→ 预期认知损耗 = X，但实际损耗 &amp;lt; X，那么必然存在保护因素 Y，使得&#xA;baseline capacity - 损耗 + Y ≥ 当前functioning&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即依照经历和创伤暴露程度，按照平均天生认知水平应该是一个怎样的结果？如果不是的话，那么核心支撑要素必须要达到什么水准才能维持到现在这个水平。所以或许可能测出来mensa还真的是真的，只是内存全都用来维稳生存系统，没有余量用来学习和干别的了。比方说hypervigilance，情绪suppression（讲真我觉得影响了我的爱情，指用智力/理性化来&amp;quot;管理&amp;quot;情绪而非真正感受它），Cognitive&#xA;avoidance等&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实缓冲层应该是智力（包含metacognitive&#xA;awareness），外貌和家境的综合组合。智力是前置和必要条件，外貌是社交维稳器，家境是钞能力。如果没有智力应该早就进医院了，没有外貌应该不会有那么多人接近我和顺着我，钞能力就不用多说了。虽然也有一些单纯运气很好的时候，但是部分看似峰回路转的事件其实是靠钞能力缓冲的。高度压抑情绪负荷我觉得其实是很合理的副作用，因为如果用情绪处理十几年的这种履历，我觉得可能在15年前应该已经要被抓进医院了，应该很久之前就功能失调了。不过我当时好像已经进医院了，我现在高度怀疑我童年时期每年住院吊水是一种躯体化的表现，我觉得医院的味道比其他地方安全得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;技术上来讲如果是普遍情况，发展功能轨迹应该是：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A. 18-22岁：生存本能，暂时可用&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;B. 23-26岁：临界转型，有结构性崩溃的风险（be like&#xA;25岁之前出现一次以上精神失调危机）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C. 27-30+：上述决定&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A&#xA;我应该还好是选了一个非92但是物质条件极好的自由大学，天天混日子散步，过得还不错&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;B&#xA;这个倒是很准，今年已经失调过了，原因其实就是生存意义欠缺，本来大学毕业要出家，就是此类原因，今年1月的时候进行了一些诊断进程，当时就觉得人生十分空旷，可能也就做做学术，硬找意义，到了三四月的政治环境学术不顺完了积累的历史因素直接点着，天昏地暗差点就自杀，很久一段时间内我连邮件都看不了，休学还是头一次。我还真的其实比较走运去加州正好认识LAN天天顺手把我带出门，而且性格非常直接，环境非常安全，过了两个月不动脑子一天一万步的康复期，回来之后好多了，现在已经完全能工作了。但是很恐怖，有一次就够了，我真的也没那么想死&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以就B-C路径设计上而言，生存环境的要素应该是1. 低压 2. 稳定 3.&#xA;安全低负荷，这样的话首先完全可以排除美国了，三样一样都不占。我觉得我的感情关系，人际关系和职业发展设置目前而言全都要围绕这三个前提条件，这个应该是存活的硬性条件。作为一个（技术上的）病号，应该要找一个能让维稳系统逐渐降低资源占用的环境，而不是一个持续触发threat&#xA;response的环境，包括但不限于难以预测的人际关系，感情波动大的情感关系，高压的工作场景等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至于人际？我确实25了，结婚的事情我倒是其实最近一直在思考这个问题，我去年确实没想过这个事情，今年主要是沉淀反思的一年了，也可能是年纪大了。但是我感觉在这感情方面我确实略显PTSD，本来就不是很爱的还可以，但是如果是说极少数真的比较在乎的，一旦是没有收到回复或者是被冷淡处理直觉上就会直接奔向最坏的结果（attachment&#xA;trauma +&#xA;hypervigilance？），然后立刻消失，多来几次直接都条件反射的害怕。我现在生理上其实不太容易做到进行结果不难以预测的感情交互，除非进行心理建设。所以现阶段即使主观上觉得还是可以维护复杂感情，其实条件上很难受到这个刺激，很容易会本能的消失和应激。就生理条件限制而言，现阶段应该只能进入低压温和的关系，所以其实这事情目前也没啥好办法，不是一天两天的问题，类似于残疾人不能跑步也不是不想跑步。我确实没思考过这个问题，但是我现在重新定位了一下感情在我人生中的位置，我觉得在这方面我是有一定必要一定调理的，因为我也确实不想孤独终老，所以调理中但是成效未可知，我还是很羡慕Rei&#xA;kawakubo和Adrian Joffe，讲真的。可能哪天能调理好了就是好了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;职业上我觉得其实我就不能做技术实现这整个一大类的方向，如果一个人打心底里觉得这些东西没有什么意义的话又怎么会能focus？我觉得做事情意义感其实是有必要的，典型的CS/AI/类似的STEM方向我真的做不了，我一行代码都不是很想写，感觉在浪费生命，很模版很伪人，特别像新时代的赛博农奴。大家又提出了什么新技术的论文我是真的不感兴趣，我只想看看Destruction&#xA;in Deconstructivist Fashion: Kawakubo, Margiela and&#xA;Vetements，其实我一开始也就真的不适合，只是真的没得选，山东中产家庭吗，还能怎样？当时文综几乎都是90/140，但是又觉得中国的文综很粉红，理综也毫无意义，学艺术又被主任说学校里的艺术生都是吊车尾，你不要去学艺术。我整个人生里最快乐的一年就是玩滑板的那一年，虽然，总之，我很愧疚。但是我真的不是一个会逼迫自己做不想做的事情的人，我说服不了我自己，有的人的人生看上去是一片坦途，有些人的人生似乎难以解释，但是各自有各自的意义，我的意义和任何人的意义，其实又有什么关系？所以其实如果能转去STS类会比较好，这个事情我要研究一下，如果可行的话我还是觉得山路十八弯曲线救国去理论或者泛艺术类比较好，别的地方我真真的不太想活，简直是一条无比拧结的人生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是总的来说，我觉得我这个情况其实比很多NT的稳定性要高不少，毕竟我真的也没有到要吃那个抗抑郁药之类的东西？的程度。就目前的规划而言，大概是这么个情况吧。怎么说呢总的来说，虽然失去很多，代价很大，但是也得到了很多。本来觉得人生大概是继续在原方向混着？那真的当时完全想象不出来活到30之后是什么样子。现在收集倒卖一点archive，研究一下能不能转理论综合方向，反而感觉对未来有点想象力了。时间是一个折叠的回圈，但是转速是几何倍数增加的，就是命理也不会知道什么时候会戛然而止的，总之，尽量不要重演过去的后悔，尽量生活一下就生活一下吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>log</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/nov/1112/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/nov/1112/</guid>
      <description>&lt;p&gt;11.12&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;五点睁眼，九点起床，十点还没开工，废了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;OPT这是要取消？其实前段时间就感觉要收紧，但是也确实太快，我觉得接下来这几年留在美国的NG，身份这件事情应该会结构性的难度和风险翻倍，收益存疑&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;十二点半，没开工，废了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;两点，没开工，废了，楼下那台Miata如果是我的该多好&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;amazon把我的戒圈吃了？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;九点半，没开工，废了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>在某个冬天的拐点</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/nov/2025/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/workflows/nov/2025/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在某个冬天的拐点，或者是任意一个拐点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天黑的越来越早了，确实到了冬天了。去年这个时候在做什么来着？在面试还是在纽约来着，时间过得可真快。五点天黑也是好事，很多时候只有在晚上的空气里我才感觉能够呼吸，其实也不是很清楚从什么时候开始的，最早大概是的时候和mx他们晚上出去玩吧，纯粹的快乐不多，在那之前没有过，在那之后的数年也几乎再没有感觉到过了。那一年的记忆直觉上似乎比我整个青少年时期加起来的还要多，我可能也是有点失忆症的。前两天答应wn去过感恩节，但是好像要放鸽子了，因为月底要干活，有点愧疚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每选一个项目我就会思考一次人生，类似于这个项目到底适不适合我，去了会怎样，我的人生会怎样，思考人生方向的时候很难避免回顾过去的经历。俗称我是谁，我为什么是，我要做什么三件套。那我要整理一个pre-年度总结，毕竟也快到了新年了，这个时间点也差不多了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;童年和青春期虽然比较复杂但是暂且不谈，先暂时只从成年开始算，包括但远不限于四年去世了三个亲人一个导师，疫情被抓进去隔离三次，出国前政审到defer，录了的offer被新政策把项目都砍没了等。其实童年起，包括青春期直到成年前比这复杂程度高的多，有过之而绝对无不及，这在统计意义上是合理的？说实话，有点像在写小说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是理论上如果是这个情况的话应该是很容易损失认知完整性，但是其实我觉得还好，比上不足比下有余，比我身边的笨蛋要聪明，比天才差得远，那么维稳的前提支撑应该有一个核心变量是原装智力水平。这是一个逆向推理的问题：如果创伤暴露&#xA;→ 预期认知损耗 = X，但实际损耗 &amp;lt; X，那么必然存在保护因素 Y，使得&#xA;baseline capacity - 损耗 + Y ≥ 当前functioning&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即依照经历和创伤暴露程度，按照平均天生认知水平应该是一个怎样的结果？如果不是的话，那么核心支撑要素必须要达到什么水准才能维持到现在这个水平。所以或许可能测出来mensa还真的是真的，只是内存全都用来维稳生存系统，没有余量用来学习和干别的了。比方说hypervigilance，情绪suppression（讲真我觉得影响了我的爱情），cognitive&#xA;avoidance&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实缓冲层应该是智力（包含metacognitive&#xA;awareness），外貌和家境的综合组合。智力是前置和必要条件，外貌是社交维稳器，家境是钞能力和总的来说支持度还是很高的。可能还有一些潜在的天生性格因素，但不确定。如果没有智力应该早就进医院了，没有外貌应该不会有那么多人接近我和顺着我，钞能力就不用多说了。虽然也有一些单纯运气很好的时候，但是部分看似峰回路转的事件其实是靠钞能力缓冲的，我父母还是很支持我的。至于有些其他事情，那也不能算是谁的错了，每个人都有个人的限制。高度压抑情绪负荷我觉得其实是很合理的副作用，因为如果用情绪处理十几年的这种履历，我觉得可能在15年前应该已经要被抓进医院了，应该很久之前就功能失调了。不过我当时其实已经进医院了，我现在高度怀疑我童年时期每年住院吊水是一种躯体化的表现，我觉得医院的味道比其他地方安全得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;技术上来讲，如果是普遍情况，发展功能轨迹应该是：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A. 18-22岁：生存本能，暂时可用&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;B.&#xA;23-26岁：临界转型，有结构性崩溃的风险（例如25岁之前出现一次以上精神失调危机）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C. 27-30+：上述决定&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A&#xA;我应该还好是选了一个非92但是物质条件极好的自由大学，天天混日子散步，过得还不错&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;B&#xA;这个倒是很准，今年已经失调过了，主要原因之一其实就是生存意义欠缺，本来大学毕业要出家，今年1月的时候进行了一些诊断，当时就觉得人生十分空旷，可能也就做做学术，硬找意义。到了三四月的政治环境学术不顺完了加上积累的历史因素直接临界了，天昏地暗差点就自杀，很久一段时间内连邮件都看不了，还是头一次休学了。我还真的其实比较走运去加州正好认识LAN天天顺手把我带出门，而且性格非常直接，环境非常安全，过了两个月不动脑子一天一万步的康复期，回来之后好多了，现在已经完全能工作了。但是很恐怖，有一次就够了，我真的也没那么想死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以就B-C路径设计上而言，生存环境的要素应该是1. 低压 2. 稳定 3.&#xA;安全低负荷，这样的话首先完全可以排除美国了，三样一样都不占。我觉得我的感情关系，人际关系和职业发展设置目前而言全都要围绕这三个前提条件，这个应该是存活的硬性条件。作为一个（技术上的）病号，应该要找一个能让维稳系统逐渐降低资源占用的环境，避免持续触发threat&#xA;response的环境，包括但不限于高压的工作场景，风云突变的身份政策，难以预测的人际关系，感情波动大的情感关系。而且我怀疑我也未必没有其他特定的分離障礙，所以更要稳定环境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人际，结婚或者是长期关系的事情我倒是其实最近一直在思考这个问题，我去年确实没想过这个事情，今年主要是沉淀的一年了，也可能是年纪大了，但是我现在重新定位了一下感情在我人生中的位置。我觉得在这方面我是第一次觉得有一定必要调理的，因为我也确实不想孤独终老，所以调理中但是成效未可知。但是我感觉在这感情方面我确实略显PTSD，本来就不是很爱的还可以，平平淡淡才是真。但是如果是说极少数真的比较在乎的，一旦是没有收到回复或者是被冷淡处理直觉上就会直接奔向最坏的结果（attachment&#xA;trauma +&#xA;hypervigilance？），然后立刻消失，多来几次直接都条件反射的害怕。我现在生理上其实不太容易做到进行结果难以预测的感情交互，除非进行大量前置心理建设，且无法续航。所以现阶段即使主观上觉得还是可以维护复杂感情，其实生理条件上很难受到这个刺激，很容易会本能的消失和应激，从胸口疼到手指实在是太吓人了。就生理条件限制而言，现阶段应该只能进入低压温和可预测的关系，这事情目前也没什么好办法，不是一天两天的问题，类似于残疾人不能跑步也不是不想跑步。我还是很羡慕Rei&#xA;kawakubo和Adrian Joffe，讲真的。可能哪天能调理好了就是好了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;职业，我觉得其实我就不能做技术实现这整个一大类的方向，如果一个人打心底里觉得这些东西没有什么意义的话又怎么会能？我觉得做事情意义感其实是有必要的，典型的CS/AI/类似的STEM方向我真的做不了，我一行代码都不是很想写，感觉在浪费生命，很模版很伪人，特别像新时代的赛博农奴。每次我看他们就会想到三个字叫“何意味”，大家又提出了什么新技术的论文我是真的不感兴趣，我只想看看Destruction&#xA;in Deconstructivist Fashion: Kawakubo, Margiela and&#xA;Vetements，其实我一开始也就真的不适合，只是真的没得选，山东中产家庭，还能怎样？感觉法国1960年的高等教育分级系统现在仍然在当今的中国基本对应了，看来文革的影响除了国内本身以外还要横向对比才有意味。当时文综几乎都是90/130，但是又觉得中国的文综很粉红，选了理综也毫无意义，学艺术又被主任说学校里的艺术生都是吊车尾，你不要去学艺术，此后整个人生都分叉了。我整个人生里最快乐的一年就是玩滑板的那一年，有机会其实我应该。但是我真的不是一个会逼迫自己做不想做的事情的人，我说服不了我自己，有的人的人生看上去是一片坦途，有些人的人生似乎难以解释，但是各自有各自的意义，我的意义和任何人的意义，其实又有什么关系？所以其实如果能转去STS类会比较好，但是这个事情我要研究一下，项目是真的不是很好找，如果可行的话我还是想山路十八弯曲线救国去理论或者泛艺术类，我可能需要调整一下机能然后学一门二外。别的方式我真真的不太想活，简直是一条无比拧结的人生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是总的来说，我觉得我这个情况其实稳定的时候比NT的稳定性还要高不少，毕竟我真的也没有到要吃那个精神药的程度，一般情况下只要没有什么触发真的还好，找岗位压力是有点大，但是比前阵子稳定多了，除此之外每天过的还是很娱乐的，花花我爹的钱，看看直播间消费一下，刷刷手机，找点疯狗一样的男主的耽美小说，或者找两本布尔迪厄罗兰巴特什么的读物看一下，写写日记发发IG，照照镜子有的时候觉得自己其实长得很不错，还是很乐趣的。我还真的不能做那种技术工种，没有任何一点点的耐性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就目前的规划而言，大概是这么个情况吧。总的来说，失去很多代价很大，但是也得到了很多。本来觉得人生大概是继续在原方向混着？那真的当时完全想象不出来活到30之后是什么样子，结果过着过着差点死了，但是如果不是差点死了可能也不会反思到底要什么，尽管现在想的也未必是对的。现在收集倒卖一点archive，研究一下能不能转理论综合方向，反而感觉对未来有点想象力了。如果下一个环境有条件的话，系统性支持未必不是一个可以考虑的选项。去年年底转发了一句话叫「命运无数次向我发出警告我却充耳不闻，在过去的时间里2024」。时间是一个折叠的回圈，但是转速是几何倍数增加的，会在毫无预料的时候崩坏。死亡是可以预见的，只是不知道是今天还是明天，尽量生活一下就生活一下吧。就先到这，其他的暂不赘述，想起什么来再改吧。我还没有找到答案，但是我可能开始想找了，等哪天真正好起来了，就不必再写了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;11.12&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
