<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>surplus on VITREOUS</title>
    <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/</link>
    <description>Recent content in surplus on VITREOUS</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>有关一个性别问题</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/gender/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/gender/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是typical&#xA;transgender，不考虑任何技术形式上的trans（包括但不限于hrt等）。我有的时候可以说我是，是因为别人需要一个分类项目把我放进去，而我不介意&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;性别问题是一个我个人其他问题衍生出来的一个副产品，但是我不在意&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对外貌的在意&amp;gt;&amp;gt;♾️&amp;gt;&amp;gt;对性别的在意，倒不如说性别框架是我优化外貌的工具之一&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果仅谈论认同，不考虑社会生理性别位阶角度的压迫的话，那这个变量在我这没有什么太大的权重。我在飞机上遇到的姐姐直接问我有没有女朋友，我说哈哈现在还没啦；我朋友当时根本不觉得我喜欢男的，我说其实都可以；我新认识的朋友觉得我长得很女，我说我是啦；总是被人喊哥哥我说好啊我是哥哥；我真的无所谓。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生理性别经济压迫社会那是另外一个严肃的层面。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不太喜欢被称为男的或者女的的原因是因为老感觉要开始性化我了。但是如果只是单纯的当成好看的男孩女孩小跨我是都很乐意的……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对男的和女的我都有点理解不了，但是硬要选的话我选male，不是刻板印象的意思，因为比例上female友谊社交的情感需求和演出值偏高，我理解不了也不适合我。倒不是故意的，但是到现在自然发展的情况下，纯直朋友就3个？初中一个，高中一个，美国一个，绝了。我觉得这就是很能说明我和大多数女的有铜墙铁壁，男的起码可以简单的相处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个个人选择，收益代价比全部自负的问题&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>流水账</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/stream/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/stream/</guid>
      <description>&lt;p&gt;虽然我理智上可以劝说我自己出现一下，我也确实全方位的劝说我自己了，我的身体和本能告诉我已经实在没有多余的尊严可以用来再被打一次了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种感觉和我上学期不得不申请academic accommodation的时候非常类似。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的理智上在常常劝说自己你也有错啊，也不该没收到回复就和别人出去啊，所以再去问候一次啦。但是我的本能是真的做不到了，技术上应该是身体、情绪、潜意识强烈警告「你会被拒绝。」「她还是会冷处理你。」「你会又一次站在那里，被她的沉默砸回来。」「你承受不了再失败一次。」&#xA;哈哈…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可能我接近她的方式就是不对吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我没有说要简化对方复杂的感情、情绪和动机的意思，但是就本人非常普通又大众的观感而言：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;从头到尾，所谓“那个女生”，迷惑性很强，伤害性不小（且反复）（主观上）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;开端，2月？3月？以为有机会了，带着礼物美美去了，学术直接被劈头盖脸卷了一顿，回家一看主页还挂着别的女孩的照片，还好几天。就，重复一下，带着礼物去，先被卷学术，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;对方公开主页还挂着其他女孩的照片，不说语言，只看行为——怎么可能是想和我怎样呢？&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;难道情侣的主页上还能挂第三者的照片…？怎么可能呢？我可以吗？我很显然没有那个胆量。所以就非语言层面，显然可认为对方并非此意，那是什么情况，追求她吧？咋称呼呢？完全不确定，对方是amab说什么也不错吧？找个正确技术称呼，违和也得喊。就觉得先送礼试试？先聊点正常的试试？显然，此轮很失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;那我问问RA吧？好，直接让我去其他学校，那不管动机有多复杂，也不说剃刀不剃刀了，可能她八圈说不出口的思绪，但是毋庸置疑的是结果上来讲是建议我走吧？那确实。显然，此轮很失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;哎，送个礼物，给家里准备了一周，结果当天被放鸽子。来了看似完全就是一种在告别作纪念的样子，好吧，看来我精心准备又失败了，原来对方完全就是来最后感受一次的。显然，此轮很失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;哎，想了半天感觉哪里不对，也没想清楚，但是先告知一下？不要让她等急了，被催了怎么办，表白的时候只能说写的很烂，也不知道自己在写啥，慌得一批，就收到一个嗯，嗯是？嗯我可以滚吧。半个月也没和我说一句话，一问宝宝看起来很意外，然后还走了，那是被拒绝吧，那好吧。再换个方式，尊重一下，好像也不对。显然，此轮很失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;事到如今，经历上述，谁还敢在心里给自己默认一个名分？我并非有此胆量，那就聊点生死攸关的大事，签证吧。半夜手滑电话打错了，又让她误会了，我其实根本完全没反应过来，哎。跑加州去了，道歉完了，哎，好像也不想见我，认识个新舍友，出去一下吧，顺手发了个照片，又坏事了。显然，此轮很失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;吵架了，都是我自作多情了，好，在纠缠这个问题上，我承认有点PTSD，还好那就是不否认，不否认就是有，我不能做疯子。吵到这个地步，而且虽然可能是说反话。但是毕竟这种程度也说了，就是说反话让我去哄，我也不敢赌那一丝被讨厌的可能性啊**。**从来没喜欢过我，那确实，这一点或许倒是很有佐证。很难过，确实很难过，哭一哭得了，但是除了接受还能怎样的？生活还是要过的。应该就是算了吧。显然，此轮很失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;感觉应该问候一下，进行了好几天心理建设，发送了一些技术性消息，本来根本没指望收到回复。那聊点什么，聊点不会显得自己像舔狗一样的正派话题吧？聊聊相机和朋友总不至于显得冒犯吧？显然，此轮很失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;哎，从加州回家了，本来是发个想念大家的帖文，其实我本意只是感觉终于相对不想死了，从年初funding被砍，感情就先不说了。所有课全都academic&#xA;accommodation，非常感谢舍友天天拉我出门进行被动暴露治疗。站在楼下想念大家。我去世的教授，家人，我过去的朋友，我难以形容的生活，感觉好像终于算是能运作，算是心情复杂，但想哭。发个IG，miss&#xA;u always，但是好像又双被误会了。显然，此轮很失败且意外。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;做大量心理建设再去问候一下again，好，“有对象了”。理智上是一回事。感觉人生没啥希望啊，写写小废文，哎，居然？那我出现一下，意料之中的没有回复。理智上是一回事，感情上彻底伤完了。&lt;em&gt;&lt;strong&gt;感情？&#xA;伤痛？耐受度：爆仓&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;不默认关系或者不负责？但是从开头那张背影照开始，我已经找不到默认的机会了。我没有肖想喜欢别人的人的习惯；&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;找理由找借口或者和别人乱搞？我没有。可能看上去有点，但是我完全是觉得完全被拒绝了才看似有一点，而且我本质上没有。我不擅长也不打算求助，假期和我朋友在一起，因为我需要naturalistic&#xA;exposure，她也是事后才知道的，这种事情我是真的不太想说，但是技术上感觉这是一个必要的解释，所以。我清白到完全可以举证，随便问谁都可以，我今年没聊任何人。我想维护，但是我今年上半年到中期总的来说确实有心无力，虽然现在没事了，但是我尽力了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原来还能撑一撑，其实已经很久以来发消息都需要做心理建设了。我理智上就是告诉自己一万次，不是那样的，她只是不开心，她不擅长讲话，她想的多，她可能在暗示你，你也有错，你再发点什么就好了，她很复杂啦，再等等就好了。但是感情上也没用。太难过了。再做一次被伤害的准备这种事，我可能做不到了。可能我确实越做越错，在这方面。我也实在怀疑自我解释的功效，如果她觉得你是哪种人，再解释有用吗？这是个开放式问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只是这次感觉最近这两次实在是完全条件反射了，直接想一下就联动到“喜欢别人”、“有对象了”、“你误会了”、“对所有人都一样”和直接slient五选一。技术上能事后分析一下这是正话还是反话，但是感情上实在是，我也承认自己有错，但是我觉得我脆弱的感情实在经不起再来一次了，不如说对能有好回复这件事的信心几乎=0。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有点像那个站在悬崖边，知道跳下去下面是游泳池，甚至看到别人从那里跳下去都没事，脑子清楚得很：“水就在下面，我只要跳，就好了。”但是身体发紧，腿发软，头发麻，就是跳不下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我不是不知道复杂，我也不是不想去懂，其实我觉得我是真懂了，我也是真的用心了，每一句话，每一个隐喻我都花了很久想了，说不出口的，说得出口的，我觉得都可以，没关系。即使从头到尾，我都一样爱她，但是，实在是。我本来觉得我大概能调整出来一个可以用的接触方式，但是根据几乎一整年的成果，我觉得我现在还是先沉淀沉淀再说吧，哎，非常难过，不要再天天哭了，我还是应该好好生活。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但是问我后不后悔，我其实完全不后悔。我觉得爱上也正常，恋爱脑也正常，不是恋爱脑也正常，失恋也正常，哭或者不哭都正常，对方不爱了也还爱也正常。刚才刷到有人好像会觉得丢人啊，但是我实在是觉得我坦坦荡荡，没什么可丢人的，因为这都是属于我自己的。不然我还活着做什么？在这方面我倒是非常坦荡自洽来着……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h6 class=&#34;heading&#34; id=&#34;&#34;&gt;&#xA;  &#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h6&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>翻译|困难的价值(2005)/(Judith Butler)</title>
      <link>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/difficult/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://crll01.github.io/nonsenses/ps/surplus/difficult/</guid>
      <description>&lt;p&gt;译者注：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;屡屡斩获“最烂学术写作奖”的朱迪斯·巴特勒，在这篇结构清晰言辞优雅的长文中，希望为“晦涩”与“不清晰”的语言辩护。&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;巴特勒首先引用阿多诺（实际上也是文学现代主义者们）的观点：考虑到语言（尤其是反动的传统语言）已然为我们拟定了理解和描述现实世界的霸权方案，以“常识”构建了我们赖以生存的意识形态，使我们成为语言的腹语表演，那么批判性的语言就必须用另类和新颖的语汇挑战、扰乱、孤立于日常用语。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;据此出发，巴特勒探索了左翼人士对”大众能理解的语言“的强调的内在悖论：普世的语言往往也是统治者用于实现霸权的语言。&#xA;事实上，她进一步通过跨文化政治实践（如艾滋病行动主义）中的翻译困境指出，对清晰、普世语言的追求本身就可能构成一种新的霸权。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;某种意义上，”晦涩“正是一种尊重他者不可知性，因而也是不可掌握性的伦理姿态。尽管阿多诺正确地指出了陌生化的语言对于突破霸权在文化传统和日常语汇中的层层封锁的重要性，巴特勒仍然指出，在与本雅明的通信中，阿多诺实际上将总体化的阐释框架和理论抽象（用于对抗总体化的文化工业）的明晰性有毒地奉为权威，否认了那种并不澄明的、绕远路的，却被本雅明视作“最严格意义上的理论”的隐喻的重要性。事实上，与本雅明一样，巴特勒哀叹道，阿多诺从未理解的是，&lt;strong&gt;比喻是概念得以实现的方式。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;我正在思索如何写这篇文章。我能做到清晰易懂吗？如果我做到了，这是否意味着我成功了？而如果我写得不那么清晰，甚至是晦涩难懂，那这会是一次沟通的失败吗？或者，这会是旨在说明另一个不同的观点吗？这是我在此写作时所处的修辞困境，不仅是我，我们中许多人在试图解释人文学科中的某些学术研究为何会呈现出它们时而采用的风格时，都面临着这种困境。如今，在许多场合，我们都有义务、有必要去阐明我们所做的工作。而这并非总是易事，因为我们所做之事本身就并非总是轻松的。有时候，我们有必要接受挑战，去阐明我们的工作，并且在阐明的过程中，不确切地否定我们工作本身。这种呈现方式不可能、也不会总是遵循那些熟悉且令人慰藉的沟通模式，这在一些人看来，或许意味着沟通项目已经失败。但是，追问是什么构成了沟通性的规范，是什么在挑战它们，以及对规范及其挑战的批判性思考，是如何构成文学比较研究项目的一部分的——这难道不正是批判性实践，一种对语言乃至修辞的批判性方法的组成部分吗？事实上，支配着沟通性的规范并非是单一的，倘若如此，翻译将无处容身，我们亦无需求问：我如何能使这段文本在此处和彼处都具有沟通性？或者，它如何能够传播？其传播的限度又在哪里？我的部分观点将是，穿越困难与陌生的事物，是当今学术界内部批判性思维的一个重要组成部分，而当今的学术界，其对“比较”工作的投入并非其运作的一个领域或分支领域，而是沟通本身一个根本且不可逆转的条件。我希望在接下来的论述中阐明，这段并不平顺的、穿越陌生与困难的历程，对于人文学科的一个版本来说尤为关键，这个版本的人文学科力求与社会理论以及社会与政治变革的项目保持联系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管一些批评家（如罗蒂）认为，文学一旦被社会理论和社会科学的工作所玷污，就会失去其鼓舞人心的可能性，但我想要指出的是，若不将文学理论置于其与社会生活的关系中并加以重要考量，那么思考批评的实践，更不用说批判本身，几乎是不可能的。然而，我同样会就文学语言的特殊性及其在转化为社会理论时的局限性提出一个对立的观点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在关于语言政治的辩论中，出现了一种悖论。我们如何说话以及向谁说话，这些传统上是修辞问题。当我们不仅寻求言说，更寻求说服，尤其是说服他人接受我们的政治观点时，这些问题就变得尖锐起来。关于这个问题，有一种观点，一种来自左翼的观点认为，因此，我们用大多数人能理解的方式说话至关重要，我们要深入他们生活的地方，这样言说的“我们”与我们言说对象的“他们”才不会被分隔开，我们才会成为我们听众所属社群的一员。同样的立场还认为，我们必须让尽可能广泛的受众听到我们的观点，政治从根本上依赖于一种具有大众吸引力的修辞。这对左翼学者而言，不仅意味着要用一种不会迷失在学术语言内部运作中的方式说话，还意味着要把流行文化作为学术工作本身的对象和场域。我认为，这一立场坚持任何进步的政治运用都必须是大众化的，并且必须在几个层面上是大众化的：它必须触及广泛的受众，必须探讨关乎大多数人的话题，并且必须使用更广泛社群的语言。这在我看来是一个合理的观点。但我的确想勾勒出一个悖论，而悖论的另一面是这样的：阿多诺及其他在批判理论背景下工作的思想家提出，挑战现状最重要的方式之一，就是以非传统的方式运用语言。他担忧，并且无疑许多其他人也同样担忧，语言赋予我们一个世界，一种关于其意义和可知性的感觉，而许多关于世界应然状态的假设，都已内建于语言的使用之中。我认为，他的意思并非是我们说世界是什么样，世界就呈现出什么样，而是指某些特定的假设，例如关于金钱的自然地位、阶级结构的必然存在、何为“人”、谁构成了“人”、社群的边界在哪里、谁被包含在主流的社群概念中、何为可沟通的言语、谁是可理解的而谁不是——这些假设都深植于日常语言的使用中。这种使用或许看似“普遍”，但我们必须再次追问：谁的语言取得了“普遍”语言的地位？谁在监管这种“普遍性”？又有哪些语言用法因此被排除，被视为不普遍，甚至无法理解？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，阿多诺声称，一种批判理论必须以挑战其日常假设的方式来使用语言，这恰恰是因为一些最具问题的现实观点已在日常用语中沉淀下来。他担心，用那些已被接受为可理解的方式说话，恰恰是用一种不会促使人们进行批判性思考的方式说话，这种方式接受现状，而不利用语言的资源来彻底地重新思考世界。所以，这在我看来也是一个有趣且合理的观点，尽管它似乎与我上面阐述的第一个观点相冲突。第一个观点声称，任何左翼立场都必须说大众的语言，而第二个观点则担心，大众的语言是未经批判的消费主义的语言。第一个观点或许会指责第二个观点是精英主义，并且有一定道理，或许还会声称存在着批判性的消费主义形式，流行文化，包括流行语言，是颠覆现状的批判性舞台；而第二个观点则可能指责第一个观点出卖了思想，甚至将政治建立在教条式的反智主义之上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，在这两种我刚才概述的观点之间，存在着许多中间立场。例如，有些人可能认为，批判理论无需大众化，也无需对大众产生影响，其价值在于思想本身，它不需要改变世界，也无需总是与改变世界的项目挂钩。还有些人则可能认为，改变世界至关重要，在此过程中使用何种语言永远是一个务实的考量；或者他们可能觉得，语言是实现那种变革的众多工具之一。同样不清楚的是，阿多诺所说的“常识”是否等同于流行文化捍卫者所说的“大众”。当然，流行文化可以起到挑战常识的作用；大众并非铁板一块，它常常是少数族裔文化用来对抗高雅文化的场域，是新事物与已被普遍接受的旧事物发生碰撞的载体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，我所说的“批判性”是什么意思？我将转向阿多诺，看看这个词可能意味着什么，但有几点需要记住：阿多诺是精英主义者，他对流行文化的看法在很大程度上是极其可悲的。他认为电影麻痹感官、钝化批判性思维，认为爵士乐缺乏文化的应有特质：即便是对他作品最宽容的读者，也很难不称他那些思考为种族主义的。所以，我的观点并非要拥抱阿多诺，而是让他代表我希望进行的这次反思中的一个极端，这次反思试图拥抱一个悖论，而不急于解决它。那么，带着这些告诫，让我引用阿多诺的一段话，这段话展示了他对沟通性的深刻不信任，这种不信任在我们当前文化氛围中几乎不可能再听到。阿多诺在他流亡纽约期间写作、并于1951年在德国出版的《最低限度的道德》一书中，最尖锐地表达了他的观点：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;一位作者会发现，他表达得越精确、越认真、越贴切，其文字成果在别人看来就越晦涩；而一种松散、不负责任的表述，反而会立即获得某种理解作为回报。苦行僧式地避免所有专业术语、所有对已不复存在的文化领域的引述，是徒劳无功的。在组织词语时的严谨与纯粹，无论结果多么简单，都会创造出一个真空。那种随波逐流、顺着熟悉言谈的&#xA;shodiness（粗劣），被视为具有现实意义和亲和力的标志：人们知道自己想要什么，因为他们知道别人想要什么。在任何表达中，对客体的尊重，而非对沟通的尊重，都是可疑的：任何具体的、非取自现有模式的东西，都显得不体谅人，是古怪的症状，几近于混乱。当今的逻辑，虽以其清晰性自诩，却天真地采纳了这种对日常言谈的扭曲观念。模糊的表达允许听者想象任何适合他、且他本来就在想的东西。严谨的表述要求明确的理解、概念上的努力，而人们被刻意地劝阻去做这些，并且，它在任何内容之前就强加给他们一种对所有既有观点的悬置，从而带来一种他们激烈抗拒的孤立。只有那些他们不需要先去理解的东西，他们才认为是可以理解的；只有被商业铸造的、真正异化了的词语，才让他们感到亲切。很少有事情比这更能败坏知识分子的道德了。那些想要逃避这种败坏的人，必须认识到，沟通性的倡导者，正是他们所沟通之物的背叛者。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿多诺当然属于早期批判理论的代表人物，该理论认为，社会批判不应与美学分离，尤其是一种批判性视角必须主动地搅乱既有的语言惯例，冒着与公认的语言满足标准产生某种“孤立”的风险。当然，这一直是高级文学现代主义的自负，即世界只有通过被强化的、非传统的语言重新描述，才能焕然一新，这种语言将词语的固定含义重塑为明确的非传统含义。在文学现代主义内部，打破传统沟通形式的目的是为了创造“新”，而“新”具有价值，因为它似乎象征着文化进步，以及从技术的桎梏下更新体验感的可能性。前哈贝马斯时期的批判理论所做的部分工作，就是将文学现代主义的这一洞见移植到社会理论中。因此，语言问题成为重新思考社会现实的核心。语言不仅向我们传达一个现成的世界，它还通过其使用的术语，赋予我们一个世界，或者说，确切地讲，是从我们这里剥夺了一个世界。于是，批判性的问题出现了：语言赋予我们的是一个怎样的世界？我们语言的改变又如何能给予我们一种不同的世界感？社会现实、资本、阶级差异、从属与排斥关系之所以显得自然而然，其方式之一是否恰恰是通过语言，以一种微妙而日常的方式，将这些观念强行植入我们的现实感中？如果这种现实感是通过重复的语言使用而建立、固化、变得不可改变、被禁锢，那么我们要在何处干预这种重复使用，以便将世界转变为一个充满行动可能性与变革可能性的场所？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这或许听起来像是我在寻求一种通过语言获得的解放，但我并非意在如此乐观。阿多诺在上述引文中明确指出，困难思考的风险是某种孤立与疏离，所以批判性思维并非在一个丰富多彩的集体时刻中出现。事实上，它可能源于孤立的深渊。有人可能会反对说，阿多诺过于迅速地将普遍事物的熟悉感等同于消费主义的满足观念，因此，写作必须冒险变得晦涩和孤立的原因，是为了建立一个不被消费文化立即收编的视角。尽管阿多诺对消费文化可能有各种错误的看法，但他确实对何为批判性视角有自己的见解。要求语言传递那些已经可以理解的东西，似乎是一种要求，即让我安于自己已知的一切。但阿多诺对这种自鸣得意的无知给出了一个转折，他写道：“只有那些他们不需要先去理解的东西，他们才认为是可以理解的。”这里的“他们”不需要去理解，而正是这种“不需要理解”的需求，决定了他们对何为可理解的判断。由此产生的悖论是，不被理解的东西反而成了最被理解的东西，而对阿多诺来说，这根本不是理解；事实上，这是一种对理解的防御，是以理解之名进行和维持的防御。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，对此观点的一种政治回应是声称，为了触及民众并产生影响，人们必须以一种易于理解和大众化的方式写作。或许阿多朵未能理解消费文化本身所具有的批判性或颠覆性潜力。但他是否也在提出另一个关于批判性的观点，这个观点或许可以与他对消费文化的论断分离开来？他是否在告诉我们，正是在理解受到挑战和冒险的时刻，批判性的视角才会出现？难道不正是这个时刻，这个场合，我才认识到，正是我的无知，以及我对无知的顽固坚持，决定了我将称之为可沟通的知识？当我坚持，我唯一认可的知识是那种以我熟悉的形式出现、满足我对熟悉感的需求、不让我经历孤立、疏离、困难和苛求的过程的知识时，这说明了关于我的什么？阿多诺指的并非是某些难以接受的真理，而是那些真理被呈现的方式，一种对所阐述的真理至关重要的呈现方式。如果沟通不是通过那些包容并保护我无知的熟悉惯例来进行，那么它还算不算发生过？如果我将“沟通性”定义为我已经知晓沟通赖以发生的惯例的那个时刻，那么我排除了何种差异的风险，又保护了何种形式的文化狭隘主义？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说真理的沟通取决于其呈现方式，就等于说这种沟通是修辞性的。这意味着，对真理的呈现很可能会产生质疑所传达真理的意义，或者增添一些额外、不同的东西，超出明确意图之外。一个人用以表达观点的语言，并不总能承载他所意图的意义，我们的话语常常像来自另一秩序的幽灵般回响在我们耳边。因为词语并非先被说出，然后被接收；它们是在言说行为中被接收并被说出，被接收并被赋予的。我生于一种语言之中，并不意味着它在言说我，仿佛我是它的腹语表演，但它确实在我言说时言说，我的声音从未完全或仅仅属于我自己。的确，我言说并倾听，然后会问，“那是谁在说话？”答案或许无法最终确定。言语行为不受其背后意图的支配，这不意味着没有意图，只意味着意图并不起主导作用。意图不起主导作用，不意味着它有时不能策划并实现其意图，只意味着如果它做到了，那是幸运的。同样，这不意味着我们不能完全意图传达某个观点，但我们或许应该意识到，即便是相同的词语，根据其流通过程中的语义维度，也会产生不同的共鸣，我们的意图在话语的轨迹中会在某种程度上偏离轨道。我认为，这种情况并不仅是语言的形式特征，也不仅是意图与力量之间，或意图场域与接收场域之间的关系，而是在多元文化的语言条件下呈现出其独特的形式。一个术语或一个说法在一个语境中的使用，未必能恰当地进入下一个语境。这在当代人权话语中确实如此，人权被附加于某些类型的人或实践之上，这些在一种文化场域中毫无意义，而在另一种文化场域中却是意义的基础。当我们思考“普世性”这个词时，也会发生这种情况，这个词按定义应包括所有人，却常常被它所描述的人误解，或被它所包括的人拒绝，或以与其他用法不相容的句法方式被使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就本地而言，这种翻译及其局限性的问题也同样存在于同性恋政治中，这是从1980年代的艾滋病行动主义中学到的教训。当时，活动家们试图进入西班牙语社群，例如，通过询问谁是“同性恋”来进行艾滋病宣传，结果发现很少有人会回应这个词。当他们回来询问谁与其他男性进行肛交时，更多的人站了出来，盎格鲁裔的活动家们由此学到了一课。参与行动主义，并非始于一个共享语言的概念，而是要准备好发现，沟通有时只有在发起讨论的术语经历了一场与其最初面貌毫无相似之处的挪用之后才能发生，这时，术语放弃了其自身效力的驱动条件，以便在别处作为另一个术语或一个被赋予了完全意想不到用途的术语而存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样的例子至少说明了关于政治修辞的两个观点，我今天想强调这两点。首先，我们可能认为有效的行动主义要求我们使用直接、坦率和合乎常理的语言。我们甚至可能认为，一场大众民主运动必须使用人民的语言，甚至可能揣测我们知道那种语言是什么以及如何最好地使用它。但是，如果行动主义的任务之一是以非帝国主义的方式跨越文化障碍，也就是说，学会如何以不将各种语言同化于一个主导性言语观念的方式跨越多种语言进行交流，那么在我看来，我们必须放弃共同语言的概念。尽管有些人可能认为，摒弃常识和共同语言是通往分裂的必由之路，但在我看来，接受语言的异质性是任何不寻求通过诉诸被公众接受为普遍信条的共同观念来重新建立文化统治条件的左翼政治的必要出发点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二点是，若不接受翻译作为普遍困境，就不存在有效的政治。声称翻译是一个普遍困境，并非声称我们之间存在一种共同语言，而只是说言语需要翻译才能被接收，那些旨在传播特定信息的行动主义（我们可以想到许多以此为首要目标的行动主义实例）如果不能承担起翻译的任务，就会失败。我的意思是，即使是那些我们不可或缺的核心术语，如普世性、正义和平等，那些我们认为是政治所必需的术语，也没有简单或早已确立的意义。尽管我们常常认为必须在行动之前确保这些术语的意义，否则我们将没有锚点和基础，但我们会发现，一旦这些术语进入政治领域，它们就会受到争议，任何诉诸理想或前文化语义学的方法都无法解决它们的意义问题，甚至在制度内，也无法解决它们将如何产生意义的问题。例如，“普世性”如何意味着，以及“普世性”可能如何意味着的问题，是政治为了维持其作为批判性事业的地位，为了抵制那些将其沦为教条主义沉闷境地的基础性确定性的诱惑，而必须保持开放的一个关键问题的范例。或许在不同语言内部，在不同政治句法内部，有不同理解普世性的方式，但也可能那个术语在某些语境中根本没有翻译，某种翻译的失败就呈现在我们面前，让我们去经历。因为当我们假定翻译是可能的，我们就假定每种语言、每种政治句法都有一个我们称之为普世性的位置，但那个位置可能并非一个位置：它可能是一种语调变化，可能是殖民主义的标志，也可能根本不是一个标志。然后我们将面临普世性的极限，因为如果它不能在任何地方翻译，那么它翻译的唯一方式就是通过忽视它所发现的东西，通过一种声称在“他者”中发现自身的帝国主义举动，或者通过一种发展主义的视角，假定被殖民者尚未掌握殖民者的见解，而推动他们前进是白人的负担。而这种对可译性的挑战——它的中断，它的停滞时刻——既是迫使某种殖民扩张主义暴力的时刻，也是我们与自身认识论视野的极限相遇的可能性，这个极限挑战着我们所知的可知之物，这个极限在日常语言、平白言谈、常识的领域内，永远只能作为根本性的陌生之物而发挥作用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管这是一个哲学观点，在某些方面也是一个政治观点，我想再次简要地提出它，并通过简要提及亨利·詹姆斯来阐述，不是因为他是政治英雄，也不是因为他代表了出色的阶级政治，而是因为他呈现给我们的那种困难带有一种明确的伦理意涵。然后，最后，我想简要地回到这个问题，通过追问当阿多诺读本雅明论波德莱尔时发生了什么，为什么本雅明在阿多诺看来显得如此晦涩、如此困难、如此不具理论性。但首先，詹姆斯作品中的语言晦涩性与伦理关系问题之间有何关联？思考一下詹姆斯关于判断、我们做出判断的能力以及我们能力之必要局限的看法。我们或许认为，没有判断能力，我们在伦理领域肯定会茫然失措，判断必须是我们的锚点，判断是我们必须确保的东西。在《华盛顿广场》的结尾，主角凯瑟琳拒绝嫁给莫里斯·汤森，这个男人是她早年的未婚夫，大约二十年前，他毫无礼貌、也未作任何合理解释就离开了她。凯瑟琳的父亲从不相信会有人想娶她，尤其相信莫里斯只是为了她的财富才想娶她。但她非常想嫁给亲爱的莫里斯，也想相信他话语的透明性。可以说，她相信他作为作者的透明性，相信他的话语彰显了他的意图，而那些话语和意图都纯属善意。凯瑟琳不仅深信不疑，而且顺从，她拒绝嫁给莫里斯，除非能获得父亲的同意。但那份同意从未到来；它被凶狠地拒绝了，女儿和父亲陷入了一场意志的较量。在此期间，她让莫里斯等待，而莫里斯原来没有工作，身无分文，非常需要她的钱，是个十足的无赖，一个油嘴滑舌、言语迷人的无赖。父亲去世前，要求凯瑟琳承诺她不会嫁给莫里斯，尽管已经过去了二十年，谁也没有他的消息。她拒绝承诺。此间又有更多的求婚者到来，她都拒绝了。然后父亲确实去世了，莫里斯也来了，他说笑，他似乎言出由衷，他询问未来，而她则向他指了指门，这是她的行动。她拿起她的刺绣，为自己剩下的时光选择了独处。莫里斯无法理解，问道，那么，这么长时间她为什么不结婚呢，他以为她一直在等他。我们也会问，如果她不打算嫁给老莫里斯，为什么不向她父亲做出承诺呢？但她没有，不，她没有。每个人都以为自己了解她；每个人都以为能预测她。父亲至死都以为她不愿承诺是因为她打算嫁给莫里斯。莫里斯到来时以为她拒绝所有求婚者是希望嫁给他。但她不会。她不会做出那个承诺，她也不会立下那个誓言。我们可以说，这些拒绝使她在每个人看来都几乎无法理解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;莫里斯抚摸着胡须，眼神迷茫。“你为什么一直没结婚？”他唐突地问。“你有过机会的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我不想结婚。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是的，你富有，你自由；你没什么可得到的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我没什么可得到的，”凯瑟琳说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;莫里斯茫然地环顾四周，深深地叹了口气。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这种情况下，她对他说了几句话，但他似乎无法理解它们，也不知该如何就这些话提问以求得阐明。确实，她似乎明白，她必须给出的答案，是一个他将无法理解为答案的答案：“我本想通过我姑妈告诉你，”她补充道，“作为对你口信的回复——如果你等了回复的话——你没必要抱着那种希望前来。”她没有给他任何得到答案的希望，而在这一刻，同样意识到这是最后一页的读者，也被告诫不要抱有这种意义上的希望。当莫里斯随后告别时，他补充说：“请原谅我的冒昧，”暗示他打破了公认的规矩，或者她的拒绝在某种程度上表明他带着不恰当的期望而来。她的回应并非以言语的形式，而是一段长久的沉默，仿佛这一拒绝于她的任何意义都不会、也不能在言谈中显现。他们之间最后的互动是动作，而非言语：“他鞠了一躬，而她则转过身去，背对着他站着，眼睛看着地面，在她听到他关上房门后的片刻里。”他离开时，向彭尼曼夫人表达了他的恼怒：“她那副该死的冷淡样子，对我根本毫不在乎。”然后他碰上了她决定的谜团：“那她到底为什么不结婚呢？”彭尼曼夫人自身的欲望，通过他们三角关系被转移和维持着，她害怕这即将来临的结局。凯瑟琳已将自己从这个循环中抽离，如果这个谜团保持原样，如果没有新的解释能激发出更多情节，那么就没有未来了。莫里斯随后离开了她们两人，“解释的不足”最终平息了她们的密谋。“与此同时，凯瑟琳在客厅里，拾起她那份小小的花式针线活，又坐了下来，仿佛要这样度过一生。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她没有用语言给出她的理由。确实，这是一个语言退却的时刻，手工活被拿起，小说的惯用语无法触及她最终的谜团，当我们或许会倾向于称之为她自主性的东西没有语言，而是通过标记所有试图束缚她的言谈的界限而发生，那些言谈向她提供自身，作为一种束缚她自己的方式。我们可以说，她在此时此刻，展现了语言的极限和“解释的不足”。她“仿佛要这样度过一生”而从事的工作，清楚地表明这只是一种比喻性地构成的生活：“仿佛”一词结束了故事，但这个比喻回顾性地延伸至整个故事，好像自始至终，一个不完全捕捉到所指对象的修辞手法一直是故事的进行方式，只是在结尾处才明确地以一种定义性的旁白方式陈述出来。读者在某种意义上也感到恼怒、咒骂、凝视。作为读者，我们实际上被问及，我们是否要评判她，为她提供一个动机，找到一种语言来了解和捕捉她，或者我们是否要肯定这里的谜团，那些无法轻易或永远说出的东西，那些标记着可言说之物界限的东西。如果我们不能与莫里斯和其他喋喋不休的人一起评判她，那么或许我们被要求去理解判断的局限，并以伦理的名义，自相矛盾地停止判断，停止以一种假定我们事先已知晓一切可知之物的方式去判断。而这种判断的悬置，让我们更接近一种不同的伦理观念，一种尊重关于“他者”的无法被完全知晓或捕捉之处的观念。她的行动，她的不行动，无法被轻易地翻译，这意味着她标记了熟悉、清晰和普遍之物的界限。尊重这个熟悉必须变得陌生的时刻，或者说，当它承认其核心处的陌生性时，这很可能就是我们遭遇翻译极限的时刻，是我们经历先前未知之物的时刻，是我们学到关于我们认知方式之局限的时刻；并且以这种方式，我们也体验到了不同之物、可能之物、如果我们不预先排除它就等待着我们的焦虑与希望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，你可能会认为这又让我回到了阿多诺的观点，在某种程度上，我所说的一切都是在支持阿多诺关于穿越陌生事物的论断。阿多诺一方面帮助阐明了这种将穿越困难视为批判性思维必要组成部分的观念，但他也体现了他所推崇的能力的局限性。当瓦尔特·本雅明于1938年10月，按照约定，将他的波德莱尔手稿寄给阿多诺，以供社会研究所编辑的期刊考虑发表时，阿多诺花了一些时间才回复；而当他回复时，他让本雅明知道他“感到失望”。当时本雅明生活在巴黎，从德国流亡，身处一个通敌政府之下，几乎没有钱。除了他为文章收到的微薄稿酬外，他没有其他生计；阿多诺和其他人负责让本雅明留在研究所的工资名单上。由于害怕德国人进入法国，本雅明向阿多诺表达了他的绝望，并且在他被拘禁在讷韦尔的一个营地前一年，他确实给阿多诺写了信。所以我们可以说，并且有理由说，本雅明的处境在当时具有某种伦理上的紧迫性。他早些时候曾与格肖姆·朔勒姆通信，看他是否可能移居巴勒斯坦，朔勒姆向他暗示这可能会很困难，因为本雅明可能需要接受犹太复国主义。而现在，本雅明在等待社会研究所是否会帮助他，他们最终确实帮助了他，但是马克斯·霍克海默确保了1940年9月签证在马赛办妥，而霍克海默从未真正读懂过本雅明，他希望期刊朝一个不同的方向发展：更多社会理论，更多社会科学。所以本雅明把他的波德莱尔文章寄给了阿多诺，而阿多诺的回应是抽离了“我”的立场，以“我们”，即编辑委员会的身份写作：他写道“我们所有人对你手稿的态度”：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;主题被汇集起来，但没有被阐述（durchgeführt）。在你给马克斯的附信中，你将此表述为你明确的意图，我也意识到你给自己施加的苦行僧式的纪律，即在各处都省略了对所涉问题的决定性理论答案……全景与“踪迹”，漫游者与拱廊街，现代性与永恒的相同，所有这些都没有理论解释——这样的“材料”能耐心等待解释（geduldig&#xA;auf Deutung warten&#xA;kann），而不在其自身的光环中被消耗（verzehrt）掉吗？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以阿多诺的抱怨似乎是，本雅明未能给出阐述，而一个阐述，一个真正的阐述，将是能使作品够格称为理论性的东西。本雅明的写作是暗示性的、不确定的、过于苦行僧式的、有所保留的，犯了省略的毛病。它需要交出自己，并以一种能明确呈现手头分析中各种不同元素意义的理论形式交出自己。在阿多诺看来，什么才够资格成为这样的理论？这是理论应有的样子，还是阿多诺希望它成为的样子？当我们继续阅读这封写于1938年11月10日的重要信件时，我们会更清楚地了解所需的是什么。例如，他在信中写道，本雅明的作品属于“历史与魔法摇摆不定的领域”；作品“缺乏一样东西：中介”；本雅明“将波德莱尔作品的实用内容，直接且即时地与当时社会历史中邻近的特征，以及在可能的情况下，经济特征联系起来”。对于阿多诺来说，本雅明未能以一种可以从概念上阐述的方式，将文本的这些方面及其生产条件联系起来；本雅明为这种关系提供了隐喻，阿多诺写道：“每当你用隐喻性表达来替代[应有的表述（verpflichtenden&#xA;Aussage）]时，我都感到一种人为性（Künstlichkeit）。”然后他毫无疑问地明确指出，要使这种联系真实而非人为，要使关系是概念性的、经过阐述的，而非隐喻性的、省略的，就必须满足真正唯物主义的要求：“我认为，将上层建筑领域中显著的个别特征，通过立即地、甚至可能是因果地与下层建筑的某些相应特征联系起来，从而赋予其‘唯物主义’的转向，在方法论上是不恰当的。文化特征的唯物主义规定，只有通过整个社会过程（gesamtprozess）的中介才有可能实现。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我们看到，理论是什么，或者说，必须是什么，正是那种将每一个特定的文化特征通过中介与整个社会过程联系起来的实践。但我们也明白，阿多托是在本雅明有需要的时候写信给他，拒绝了他关于波德莱尔的文章，并质疑了他与研究所的关系，而该研究所在当时提供他的工资，并是他获得签证离开通敌法国的最后希望。这在某种程度上仍然是背景，即便阿多诺为霍克海默未能直接回应最初写给他的文章而道歉，理由是“马克斯搬到斯卡斯代尔所带来的巨大事务”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;你整篇研究给人的印象——不仅是给我……——是你在其中对自己施加了暴力。你对研究所的团结——没有人比我更高兴——导致你向马克思主义致以了那种既不适合马克思主义也不适合你自己的敬意。不适合马克思主义，因为缺乏通过整个社会过程的中介，并且因为一种迷信的（abergläublisch）倾向，将一种启示的力量（Macht&#xA;der&#xA;Erhellung）归因于纯粹的物质罗列，而这种力量实际上只属于理论建构，而非纯粹的实用性暗示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后，阿多诺真正地为马克思主义和理论，更不用说赞助人、父亲和法官，披上了外衣，他写道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不仅是为我自己说话，我这个不够格的人，也是为霍克海默和其他人说话，当我们说，我们都相信，如果你能不借助这类考量来阐述你的思想……那不仅会裨益于“你”的创作，而且，如果你能顺从于你自己的洞见和结论，不将它们与其他你显然觉得如此难以下咽的成分结合在一起，以至于我不能期望从中产生任何好结果，那也会对辩证唯物主义的事业和研究所所代表的理论利益最为有益（am&#xA;förderlichsten ist）。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;信的结尾解释了为什么这部作品不能按原样发表在期刊上，阿多诺声称这是“为了你自己的缘故，也为了波德莱尔的缘故”，以此来为这个决定辩护。所以，也许是为了本雅明的缘故，或是为了波德莱尔的缘故，但我们并未真正发现阿多诺在这篇文章或其他地方为波德莱尔的事业哭泣。然而，我们确实看到他清楚地阐明了辩证唯物主义的利害关系，这种唯物主义将中介过程视为核心，认为真正的理论操作是根据阿多诺所认同的概念化规范，通过这种被充分概念化的中介，将特殊性与社会总体性联系起来。事实上，本雅明拒绝提供特殊文化特征、葡萄酒税、漫游者的漫步与社会总体过程之间令人满意的联系，这似乎让他此刻付出了生计的代价。或许也可以说，研究所随后在及时提供签证方面的拖延，可能也是由于阿多诺这次对本雅明作品的惊人拒绝之后通信的中断所致。此后数月过去：本雅明在十二月以一种平静而简洁的回复作答，阿多诺等到二月才回复，再次对本雅明的文章进行了长篇的评述，并提到了德国入侵的迫在眉睫的威胁，但没有提及签证。本雅明于1939年2月23日回信，阿多诺等到七月才再次写信。到九月，本雅明已被拘禁在讷韦尔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果说朔勒姆早些时候要求本雅明在保证书上签字，承诺自己信奉犹太复国主义，并将此与本雅明移居巴勒斯坦的可能性联系起来，那么现在阿多诺不仅援引了辩证唯物主义，还援引了研究所的集体声音，诱使本雅明要么接受他的观点，要么完全放弃马克思主义。尽管阿多诺没有向本雅明发出最后通牒，但他扣留了工作和报酬，甚至在本雅明的生计和生命受到威胁的时刻，推迟了他们的通信。值得注意的是，朔勒姆早些时候曾就本雅明获得纽约签证的前景写信给本雅明，但在那次商议的背景下，朔勒姆让本雅明知道，他认为本雅明的写作过于晦涩，难以理解，并且由于本雅明艰涩的文笔，从纽约有影响力的知识分子那里获得必要支持的可能性在某种程度上变得更加困难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能会认为本雅明会屈服，会干脆写他们想要的东西，如果这能让他们都更满意，如果这能促使他们去领事馆，办好签证文件，确保他有一条出路。但那不是本雅明的选择，而且如你所知，他最终，手持签证，于1940年9月初，在西班牙边境关闭的那一天，在边境自杀身亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在为自己的作品辩护时，本雅明提出，理论必须冒险呈现某种不连贯性，它必须未能做到完全明确，它必须在那些可以通过隐喻来描绘，但无法通过概念阐述来捕捉的关系上搁浅。他向阿多诺反驳道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也认为这是一种最严格意义上的理论（eine Theorie im strengsten Sinne&#xA;des&#xA;Wortes），我对漫游者的讨论正是在此达到高潮。这是，并且是这部分文本中唯一的地方，理论以其未扭曲的（unverstellt）方式呈现自身。它就像一道光线，射入一个被人为变暗的房间。但这束光线，经棱镜分解（zerlegt）后，足以给出一种光的本质的理念，这种光的焦点位于本书的第三部分。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然我在此无法花时间追溯他对漫游者的处理，但对我们而言，重要的是看到本雅明在声称“最严格意义上的理论”，即“以其未扭曲的方式呈现自身”的理论时，是如何坚持援引隐喻的。而这里使用的隐喻，即光的隐喻，恰恰是卡巴拉著作中关于真理的核心隐喻。只需说，朔勒姆对本雅明挪用卡巴拉不会比阿多诺对本雅明挪用马克思主义更满意，尽管本雅明对阿多诺和朔勒姆都有明确的需求和友谊关系，但他将拒绝，至死不渝地拒绝，去满足他们中的任何一个。本雅明对卡巴拉施加了某种暴力，对马克思主义也施加了某种暴力，但他坚持两者兼顾。他对阿多诺写道：“如果我拒绝（wenn&#xA;ich mich dort&#xA;weigerte）……超越辩证唯物主义和研究所的利益去探讨其他问题，那么这其中所涉及的，就不仅仅是对研究所的团结或对辩证唯物主义的单纯忠诚（blosse&#xA;Treue），而是对我们过去十五年共同经历的体验（Erfahrungen）的团结。”而对于他对自己施加了暴力的指控，本雅明继续写道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;[因此]，这关乎我作为一名作家自己[最富成效的利益（eigenste produktive&#xA;Interessen）]。我不会否认，这些利益有时可能会对我最初的兴趣施加暴力。这里存在一种对抗，即便在梦中，我也不愿被解除（enthoben）[一次也不（nicht&#xA;einmal）]。而克服（Bewältigung）这种对抗，构成了我研究的问题，那是一个建构的问题。我相信，思辨只有在不披上秘传主义的蜡翼，而是仅仅在建构中寻求其力量之源（statt&#xA;die wächsernen Schwingen der Esoterik anzulegen ihre Kraftquelle&#xA;allein in der Konstruktion&#xA;sucht）的情况下，其不可避免的大胆飞翔才有些许成功的希望。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
